{
    "Contributors": [
        "Sai Surya Akhilesh, Amara Venkata"
    ],
    "Source": [
        "cdt(https://huggingface.co/datasets/cdt)"
    ],
    "Categories": [
        "Classification -> Verification",
        "Detection -> Toxicity Detection"
    ],
    "Reasoning": [
        "Commonsense Reasoning -> Social Situations",
        "Reasoning on Social Interactions"
    ],
    "Definition": [
        "Given a text from Polish tweets, classify given tweet text into two categories: '1' (bullying), and '0' (not bullying) on its content."
    ],
    "Input_language": [
        "Polish"
    ],
    "Output_language": [
        "English"
    ],
    "Instruction_language": [
        "English"
    ],
    "Domains": [
        "Social Media -> Twitter"
    ],
    "Positive Examples": [
        {
            "explanation": "The tweet contains Bullying content",
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Gdzie jest @anonymized_account . Brudzi\u0144ski jeste\u015b k\u0142amc\u0105 i marnym kutasem @anonymized_account",
            "output": "1"
        },
        {
            "explanation": "The tweet does not contain Bullying content",
            "input": "Dla mnie faworytem do tytu\u0142u b\u0119dzie Cracovia. Zobaczymy, czy typ si\u0119 sprawdzi.",
            "output": "0"
        },
        {
            "explanation": "The tweet contains Bullying content",
            "input": "#Woronicza 17 pose\u0142 Halicki oburzony za Bolka.Naprawd\u00e8 taki t\u0119py czy tylko udaje idiot\u0119?",
            "output": "1"
        },
        {
            "explanation": "The tweet does not contain Bullying content",
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Super, polski premier sk\u0142ada kwiaty na grobach kolaborant\u00f3w. Ale doczekali\u015bmy czas\u00f3w.",
            "output": "0"
        }
    ],
    "Negative Examples": [
        {
            "explanation": "The tweet contains Bullying content",
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account No to Sko\u0144czmy kurwa z tym wersalem w j...ej szczujni",
            "output": "0"
        },
        {
            "explanation": "The tweet does not contain Bullying content",
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Brawo ty Daria kibic ma by\u0107 na dobre i z\u0142e",
            "output": "1"
        },
        {
            "explanation": "The tweet contains Bullying content",
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Jak narazie to masz przywidzenia co nie zmienia faktu \u017ce ca\u0142y czas jeste\u015b idiot\u0105.",
            "output": "0"
        },
        {
            "explanation": "The tweet does not contain Bullying content",
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Musi. Innej drogi nie mamy.",
            "output": "1"
        }
    ],
    "Instances": [
        {
            "input": "@anonymized_account jak pierwszy raz przes\u0142ucha\u0142am to byla taka meh, ale po setnym razie jest juz super",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "Beata wystarczy nie kra\u015b\u0107 mia\u0142a intymn\u0105 relacj\u0119  z ksi\u0119dzem Rydzykiem",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Ej, jak mo\u017cna sprawdzi\u0107 kto Ci\u0119 blokuje?",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "Kurwa nikt nic nie pami\u0119ta, szczuli Lech, Ziobro, Jaros\u0142aw nap\u0119dzali t\u0105 machin\u0119 pierwsi",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Hehehehehe!!!!!!!!@anonymized_account Rozumu wam nie zabior\u0105 bo go NIE MACIE mato\u0142y!!!!!!",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account ty go\u015bciu ju\u017c.nie tweetuj, bo ci znowu jaka\u015b dupa wyjdzie.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Ooo, ale \u017ce\u015b si\u0119 uni\u00f3s\u0142, przecie\u017c w se nie ma tekstu, same obrazki",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account to banuj m\u0105dralo, wtedy nie napisz\u0119",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "Wyjebali p\u00f3l lektur, pior\u0105 m\u00f3zgi naszym dzieciom, raptem @anonymized_account tryb tej machiny co\u015b powiedzia\u0142 debilnego",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Ale t\u0105 s\u0105 chamy bez traktor\u00f3w, pisdzielstwo z miasta, cham jebany od marketingu ko\u0144mi chce si\u0119 zajmowa\u0107,",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account to Ty przeczytaj jeszcze raz co napisa\u0142e\u015b.Sens zdania jest taki \u017ce do kibic\u00f3w do\u0142\u0105czyli dzia\u0142acze kt\u00f3rzy maj\u0105 swoje interesy",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account no oczywi\u015bcie \u017ce nie by\u0142o bo mo\u017cna sobie  pogra\u0107 w pi\u0142ke r\u0119czn\u0105 w polu karnym",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account mo\u017ce chodzi o to \u017ce w og\u00f3le nie powinna startowa\u0107 w RG hehe :)",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account @anonymized_account Znalaz\u0142a pani ju\u017c na siebie pomys\u0142 po wyborach ? Bo to ,\u017ce nie b\u0119dzie ju\u017c pani pos\u0142em to wiemy",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Ty ju\u017c robi\u0142e\u015b swoje reformy,wiec lepiej si\u0119 zamknij.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "Biedny Mateo @anonymized_account wydupczony przez starego dziadzia  @anonymized_account",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Te dwie kurwy nigdy si\u0119 nie myl\u0105",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Jak na wlasciciela, mi nigdy sam nie pad\u0142, pedancie",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Obrzydliwe jest epatowanie na ka\u017cdym  \u017co\u0142nierzami, co te pokolenie wie o wojnie, kur wie lepiej",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Tylko nie widz\u0119 tutaj \u017cadnej pary. O ile pedofilia to faktycznie zboczenie, to homoseksualizm w \u017cadnym razie.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account G\u0142upi jeste\u015b. Czytaj ze zrozumieniem i nie r\u00f3b z siebie debila. No chyba \u017ce ju\u017c za p\u00f3\u017ano.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account To nie jest cz\u0142owiek, to pisowskie bydle. Cz\u0142owiek takich rzeczy nie m\u00f3wi. @anonymized_account",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Poza tym powinni by\u0107 szczepieni",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Wg pisowskiej sprawiedliwo\u015bci. A kto wam.wierzy bando z\u0142odziei i oszust\u00f3w",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Widze, \u017ce nawet murzyni s\u0105 w fanclubie :)",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Czekamy na zdj\u0119cia z mocy po\u015blubnej. Jprdl!!\ud83d\ude01\ud83d\ude01\ud83d\ude01\ud83d\ude01\ud83d\ude01",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account @anonymized_account Ch\u0142opie \\\"ogarnij sie i wyjed\u017a z miasta\\\". Pog\u00f3d\u017a si\u0119 z wygran\u0105 PIS i nie kompromituj si\u0119...",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "Kalorie, laktoza, gluten, dieta pude\u0142kowa 1800 kcal - krzy\u017c na drog\u0119",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Dzi\u0119kujemy, \u017ce si\u0119 podzieli\u0142e\u015b z nami t\u0105 informacj\u0105.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Mojej kole\u017canki nie przyj\u0119li rok temu na filologie, w Poznaniu bez problemu \ud83e\udd23",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account vans do chuja przesta\u0144 robi\u0107 cho\u0107 na chwil\u0119 zajebiste kolekcje bo w moim portfelu pieni\u0105dzen't",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Na chwile obecna jest dok\u0142adnie 15 dni op\u00f3\u017anienia i tego si\u0119 trzymajmy",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Ale wiesz, \u017ce to te\u017c oznacza, \u017ce wygra szczurek Suarez albo podpi\u0142ka portugalska?",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Jaka tv, tacy idole\ud83d\ude01\ud83d\ude01\ud83d\ude01 A tak troch\u0119 powa\u017cniej, to za t\u0119 napa\u015b\u0107 na dziewczynk\u0119 to tylko w ten pedalski ryj.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Ty jeste\u015b wiarygodny? Ty jeste\u015b nic nie wartym pajacem uzale\u017cnionym od dw\u00f3ch pierdolni\u0119tych starc\u00f3w.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Przecie\u017c te zjeby chyba wiedza \u017ce tvn 24 nadaje tylko w platnej. Tacy wrogowie, szczyj na nich",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account co by wybroni\u0142 ? Znasz przepisy ?",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Hejka, hejka, sejonarka w czwartek o 11 juz do domku",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account A kto si\u0119 z tob\u0105 b\u0119dzie spotyka\u0142? Kim ty jeste\u015b? Tobie nale\u017cy w g\u0119b\u0119 naplu\u0107 za to wszystko co niszczysz w Polsce.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account kto\u015b podaje jakie\u015b randomowe s\u0142owo a druga osoba musi za\u015bpiewa\u0107 czy tam wyrecytowa\u0107 piosenk\u0119 z tym s\u0142owem",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "Dziwne. ? Dlaczego tych pieni\u0119dzy nie w\u0142o\u017cy\u0142  do portfela kt\u00f3ry trzyma\u0142 w r\u0119ku. Zwyk\u0142y z\u0142odziej !!!",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Zam\u00f3wi\u0142e\u015b ju\u017c kolejk\u0119 do psychiatry? Tak wygl\u0105da frustracja niespe\u0142nionego starca.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Hi hihi a co ty za baran jeste\u015b?",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Jedno wiem ze lig\u0119 polska jedni kochaj\u0105 inni si\u0119 z niej \u015bmiej\u0105 ale mecze poniedzia\u0142kowe nawet tych kochaj\u0105cych \u015bmiesz\u0105",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "ale sobie zrobi\u0119 zajebiste cv tylko fajnego zdj\u0119cia mi brakuje ale z moj\u0105 fotogeniczno\u015bci\u0105 to XD",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account @anonymized_account Beata Szyd\u0142o wystarczy nie kra\u015b\u0107 \ud83d\ude0a",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Chuju b\u0119dziesz za to odpowiedzialny",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account b\u0119dzie protest czy klub si\u0119 zgadza na takie traktowanie ?",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Kamila zrujnowaliscie razem z mafi\u0105 PO dobre imi\u0119 Polski. Koryto nie wr\u00f3ci\u261d\u261d\u261d\u261d",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Ty zdrajco von z Polski natychmiast wywali\u0107 do Berlina i Putina zakalo Polski",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Urban powinien si\u0119 od was uczy\u0107. Jeste\u015bcie \u017cenuj\u0105ce gnojki. A\u017c przykro patrze\u0107.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account BONG BONG BONG BONG BONG BONG BONG BONG",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Twoja pi\u0119kna twarz i oczy t\u0105 wredno\u015b\u0107 zdradzaj\u0105\ud83d\ude01\ud83d\ude01\ud83d\ude01\ud83d\ude01\ud83d\ude01\ud83d\ude01\ud83d\ude01\ud83d\ude01\ud83d\ude01",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account A mnie wkurwia, \u017ce daj\u0105 bogatym 300+, 500+, a dla nich nie ma mimo \u017ce kurwy pisowskiej im to obieca\u0142y",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Gdyby lud nie by\u0142 ciemny, to nie by\u0142oby skurwysyn\u00f3w w koloratkach.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Wal si\u0119, mu chcemy do sejmu.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "kod czyli j\u0119zyk jak co\u015b xd",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account we\u017a nie oslabiaj, ten cz\u0142owiek nie wie komu obci\u0105ga\u0107 bardziej ni\u017c @anonymized_account",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "2,1 mln widz\u00f3w Alarmu! \u0142\u0105cznie na TVP1 i TVP Info. Dzi\u0119kujemy.\\nPrawie 2 mln - Pensjonatu nad Rozlewiskiem w TVP1. \\nUdany start nowo\u015bci.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Jak liczysz towarzyskie to policz te\u017c treningi.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Co nie oznacza, \u017ce Morawiecki nie k\u0142ama\u0142. Tradycyjnie \u0142\u017ce na ka\u017cdym kroku.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account A zapomnia\u0142am czerwonej zarazy nie wpuszczaj\u0105",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account @anonymized_account Bardzo dobre rozwi\u0105zanie\ud83d\udc4cSieje Pani Pose\u0142 tylko zam\u0119t.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Ten znowu o maj\u0105tku Premiera, lepiej napisz, ile w TVP zarobi\u0142e\u015b i gdzie si\u0119 kasa z OFE POdzia\u0142a, Lis(?)",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Babcia Herod w formie, pozdrawiam @anonymized_account , czekamy na ustaw\u0119 w sprawie lewackiej mordy @anonymized_account",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account To nie sankcje, po prostu Dud\u0119 w dupie maj\u0105.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Jak gram na Orliku to nikt mi wynagrodzenia za to niedaje a biegam i staram si\u0119 na ca\u0142ego wiec uwa\u017cam ze to s\u0142abe wyt\u0142umaczenie",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "Picie to przysz\u0142o\u015b\u0107, pi\u0119kna i nieznana, szukajcie zapomnienia, pr\u00f3bujcie r\u00f3\u017cnych trunk\u00f3w, \u0142\u0105czcie \u015brodki psychoaktywne, powodzenia",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "Honor, godno\u015b\u0107, to jest obce dla pisdzielstwa miliardy kasy i dluga lata rz\u0105d\u00f3w a wy dalej gownem smierdzicie",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account screen zrobiony.Po sezonie go przypomne.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account T\u0119pym chujem to jeste\u015b ty. Jak nie wierzysz to popatrz w lustro.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "W IPN, w tym jebanym trzonie, gosopodarno\u015b\u0107 taki chuj, doj\u0105, nepotyzm, szmal, narodowcy spod @anonymized_account @anonymized_account",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Teraz jest pr\u00f3ba zrzucenia wszystkiego na zawodnika, \u017ce on nie chcia\u0142 zosta\u0107.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Bo nie ma wi\u0119kszego prymitywa ni\u017c @anonymized_account . Super macie kandydata na prezydenta.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account tobie ju\u017c od tej wazeliny m\u00f3zg fa\u0142dy traci. Zaczynasz osiaga\u0107 IQ na poziomie temperatury w\u0142asnego cia\u0142a.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Widz\u0119, \u017ce wcze\u015bnie wsta\u0142e\u015b. Rozumiem, \u017ce kolejka do psychiatry nie mo\u017ce przepa\u015b\u0107.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account W kwietniu mo\u017cna gra\u0107 ;)",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account \u017bal ci biedaku??? Gdyby nie Kaczy\u0144ski to by je twoi przyjaciele z PO rozkradl",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Dotarlas do ore\u0142ka?\ud83d\ude01\ud83d\ude01 W tym roku niestety ty\u0142ko jeden\ud83d\ude1e\ud83d\ude1e",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "Ahaha, pojebanie m\u00f3zgowe tego jebni\u0119tego narodu \\\"godno\u015b\u0107 Polak\u00f3w\\\" i 500+, zrobi\u0142o z nas szmaty",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account Wiem co mog\u0142oby \\\"uratowa\u0107\\\" pos\u0142a Pi\u0119t\u0119... niech og\u0142osi, \u017ce wszystko to nieprawda, bo jest....gejem \ud83e\udd2a",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "Musz\u0119 jecha\u0107 so skarb\u00f3wki, ubezpieczyciela i urz\u0119du, doros\u0142e \u017cycie ssie",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Tajna grupa na FB? Zmie\u0144cie dealera albo przesta\u0144cie \u0107pa\u0107.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account A co on mu tam robi przy rozporku? To napewno figura z br\u0105zu?",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "No i  rozjebali\u015bmy pisdzielc\u00f3w, jak tego tetrzebowa\u0142em",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Dziadek ubierz kapcie, siadaj w fotelu i sko\u0144cz bredzi\u0107",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account No to musimy ich sprowokowa\u0107 :D",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "Broniszewski siedzia\u0142 ca\u0142\u0105 drug\u0105 po\u0142ow\u0119 i my\u015bla\u0142 \\\"czemu Kazek nie robi zmian...\\\". \\nW 88. minucie \\\"kurwa, przecie\u017c to ja zmieniam!\\\".",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Jak si\u0119 jest t\u0119pym  to si\u0119 wazelini Jarkowi. Innej roboty w normalnym s\u0105dzie z takimi opiniami jakie si\u0119 ma nie b\u0119dzie.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account na instagramie ma fotki z Warszawy wiec wygl\u0105da \u017ce mo\u017ce jednak do innego klubu sie wybiera ?",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Tobie matole nikt nie odpisze, bo nikt ci\u0119 nie ogl\u0105da.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "kwiat pustyni leci w tv wi\u0119c bajo bajo sen",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Wyszkowski we\u017a pigu\u0142k\u0119 bo ci jebie",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Tu ju\u017c s\u0119dzia powinien mie\u0107 odrobin\u0119 przyzwoito\u015bci.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account S\u0105dzi\u0142am, \u017ce odk\u0105d istnieje internet, takie rzeczy ju\u017c si\u0119 nie zdarzaj\u0105 \ud83d\ude28",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account teraz ma jakie\u015b 70 lat z hakiem i nadal taki g\u0142upi",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account To opublikuj ty za\u0142gana mendo pisowska. \u0141\u017cesz jak ca\u0142e twoje \u015brodowisko.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Bo\u017ce bro\u0144 nas od takich zas\u0142u\u017conych!!!!!!!!!!",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Nie, chce napisa\u0107 krymina\u0142, od kt\u00f3rego nie b\u0119dzie mo\u017cna si\u0119 oderwa\u0107 \ud83d\ude09",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Siatk\u00f3wka nigdy hajsem niedorowna no\u017cnej bo stadion\u00f3w na 20 tys kibic\u00f3w mamy mn\u00f3stwo a hal na 20 tys mamy ile?",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account @anonymized_account Ja jebe Tomek no to ju\u017c \u0142adnie Ci odpierdoli\u0142o \ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Jakbym by\u0142 Twoim odbiciem to bym ju\u017c dawno skoczy\u0142 z wysokiego mostu.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Dwa wa\u017cne spotkania s\u0142u\u017cbowe bym wola\u0142.A z d\u017cemem ostro\u017cnie\ud83d\ude00\ud83d\ude00\ud83d\ude00\ud83d\ude00",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Tak jak cho\u0107by po Wi\u015ble uda\u0142o si\u0119 wygra\u0107 w Poznaniu :)",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Wz\u00f3r, za chowanie pod dywan klech\u00f3w pedofili z ca\u0142ego \u015bwiata?",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Wsz\u0119dzie widzi komunist\u00f3w, chyba tatu\u015b zrobi\u0142 mu krzywd\u0119",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account @anonymized_account \u017bal ci biedaku??? Gdyby nie Kaczy\u0144ski to by je twoi przyjaciele z PO rozkradl",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Oj GW i N cudowna...wy to macie pojebane w tych gl\u00f3wkach",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Nie zgadzam si\u0119 \u017ceby mie\u0107 tego pana w dupie, to nie moja bajka mie\u0107 chuja w dupie.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Nawet jesli my bysmy nie chcieli, to Zag\u0142\u0119bie by to zrobi\u0142o.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account @anonymized_account Pani tweet nosi znamiona desperacji, \u017ceby z g...a bat ukr\u0119cic...",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "Jak go pierwszy raz us\u0142ysza\u0142am to mia\u0142am ciarki na ca\u0142ym ciele",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account ale piszesz \u017ce Matras to ligiwy drwal.A Jod\u0142owiec te\u017c takim jest co pokaza\u0142y mecze w Europie.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account \u017burowska, Zi\u0119tara, Szott.Zobaczymy czy trafi\u0119 :)",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "a s\u0105 dwa rozdzia\u0142y, ale g\u00f3wniane",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Taki mot\u0142och zosta\u0142 uaktywniony przez prymityw\u00f3w z PiSu.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Prosz\u0119 ogl\u0105dn\u0105\u0107 powt\u00f3rk\u0119 bez komentarza bo komentarz daje wiar\u0119 s\u0119dziemu ale przecierz boguskiego zachaczono w polu karnym",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Chuj Ci\u0119 to obchodzi! :)",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "I chuj mnie obchodzi, wypierdala\u0107",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account K\u0142amca taki jak ty powinien by\u0107 zdymisjonowany natychmiast.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Pani m\u00f3zg jest bardzo niepokoj\u0105cy.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "\u017byj\u0119 dla p\u0105czk\u00f3w od Sowy",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Za\u0142atwcie jeszcze zdj\u0119cie czaszki, zobaczymy co jest w \u015brodku",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Widzisz, i to jest r\u00f3\u017cnica mi\u0119dzy cz\u0142owiekiem inteligentnym a kim\u015b, komu apaszka odcina dop\u0142yw tlenu w do m\u00f3zgu.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account Bardzo uprzejmie prosz\u0119 ABW o zainteresowanie si\u0119 kontem tego cz\u0142owieka: @anonymized_account A Was prosz\u0119 o RT.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account mog\u0142e\u015b zabi\u0107 dziecko, sterydy z alkoholem? Jak mog\u0142e\u015b",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Nie da si\u0119, trzeba ingerencji w geny",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Znowu Gasiuk zepsuje piwietrze, nowy temat aby bez sensu g\u0142upi\u0105 g\u0119be drze\u0107.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Czemu @anonymized_account a nie Pani, kompetencje, elekw\u0119tno\u015b\u0107, nie dzia\u0142a w pzu a nie praca za grosze? xd",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Radz\u0105 jak i co jeszcze wydoi\u0107 z bud\u017cetu pa\u0144stwa?",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Mo\u017cecie pokaza\u0107 plac z szerokiej perspektywy?",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Kim jest Pandera jak nie wydmuszka wydmuszki @anonymized_account ktory jest wydymk\u0105 I sekretarza",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Powiedzmy bez niepotrzebnych ceregieli: na Ba\u0142ucki \ud83d\ude01\ud83d\ude00\ud83d\ude00\ud83d\ude00",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Ty sieroto po komunie, do niczego nie doszed\u0142e\u015b w swoim \u017cyciu i teraz \u017cal dup\u0119 \u015bciska.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Ta menda Rydzyk nie chcial z nim gada\u0107 postrzegam na wielki plus",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Gdzie jest Zalewska??? Przest\u0119pca i z\u0142odziej ministrem edukacji. To tylko w pislandii. Ale spoko. Duda w poniedzia\u0142ek u\u0142askawi.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Artykul w @anonymized_account bran\u017ca transportowa chyli sie ku upadkowi na 34 ty\u015b firmu upad\u0142o 17 w roku 2017",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account we\u017a si\u0119 chor\u0105giewko nie o\u015bmieszaj bo sam p\u00f3\u017aniej tak pisa\u0142e\u015b.Przynajmniej si\u0119 potrafi\u0119 przyzna\u0107 do b\u0142\u0119du i nie usuwam post\u00f3w",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Chyba \u017ce @anonymized_account przestraszy si\u0119 go\u0142ej dupy",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account By ci kurwa zabrali te wifi pajacu",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Nikt ciebie tu nie chce rasistowski p\u0119taku",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account w pampersach to ty teraz chodzisz i ka\u017cdy to widzi \u017ce masz pe\u0142no w gaciach",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account No pewnie, \\\"must have\\\" na insta  \ud83d\ude01",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "gdzie s\u0105 jakie\u015b fajne braletki koronkowe?",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Adrianowi by\u0142o bli\u017cej do Katynia w New Jersey, ni\u017c do Katynia w Katyniu.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Ty pieprzony k\u0142amco za pa\u0144stwowe pieni\u0105dze.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "#Wypozyczeni Stal Mielec - Podbeskidzie 0:1\\nPrzemek Mystkowski gra\u0142 do 82. minuty.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account O czym ty b\u0119dziesz pajacu?",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account To o czym m\u00f3wi p.Kasprzyk to populizm i demagogia w czystej postaci.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "Chcia\u0142abym si\u0119 kiedy\u015b przej\u015b\u0107 po Time square, Central Parku.....",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Ca\u0142y jeden z Widzewem by\u0142 taki. W innych albo mielismy farta, albo ratowalismy punkt, albo jedno i drugie.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Troch\u0119 m\u00f3zgu, troszeczk\u0119, minimalna ilo\u015b\u0107 szarych kom\u00f3rek",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "Skurwysyny pisdzielskie  wasze s\u0142owo m-c: empatia",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account Zayn jest tak utalentowany \u017ce to a\u017c przechodzi ludzkie poj\u0119cie",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "Nic kurwa poczucia humoru wyzywaj\u0105 babci\u0119 Herod @anonymized_account a mnie rozbawi\u0142a, hahaha, gdzie opiekun @anonymized_account",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "No to si\u0119 debil Duda popisa\u0142 na sam pocz\u0105tek. Przyszed\u0142 po zako\u0144czeniu hymnu.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account - Normalny list?\\n- Nie, zwariowany.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Wola\u0142 pajacowa\u0107 i udawa\u0107, \u017ce go ucho boli to jest nieprzygotowany do sezonu.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account A kto ci wierzy pisowski oszu\u015bcie?",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Kwiat mlodzie\u017cy: \\\"zajeba\u0107 Tuska ta kurw\u0119 Kopaczow\u0105 i star\u0119 szmat\u0119 Gersdolf\\\"",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account to o tobie, nienawidzisz Polak\u00f3w genetycznie",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Co\u015b Pan sugeruje ? :)",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account serio ci ze zdj\u0119cia to by\u0142y gwiazdy ekstraklasy wg was ?",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account @anonymized_account Mo\u017ce z\u0142ego adwokata sobie znalaz\u0142 \ud83e\udd23",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "Ijo ijo ijo policja tt przejecha\u0142em aresztowa\u0107 \u015bmierdz\u0105c\u0105 @anonymized_account ca\u0142y tt \u015bmierdzi",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "Ogl\u0105dali\u015bmy z H wpadki z telewizji i doszli\u015bmy do wniosku, \u017ce zaw\u00f3d dziennikarza jest w sumie bardzo niebezpieczny XD",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account zjeby m\u00f3wi\u0105 \u017ce nie chodzi\u0142o fizycznie o got\u00f3wk\u0119, kurwa zero godno\u015bci",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account smutne jest to \u017ce on wcale nie pi\u0142 tylko po prostu jest imbecylem",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "Pani @anonymized_account zaorana,  wstyd za takich prawnik\u00f3w jak Pani, to m\u00f3wi\u0105 internety, przecie\u017c  to takie wa\u017cne",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Tylko \u017ce ten prostak sie nabija\u0142, szydzi\u0142 tak jak ze \u015bmierci Piotra S.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account chyba nie uwa\u017casz \u017ce ten spos\u00f3b zatrudniania nowego trenera i \u017cegnania dotychczasowego jest w\u0142a\u015bciwy ?",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account A kiedy przestanie wydawa\u0107 mln na swoich ochroniarzy, tylko zacznie leczy\u0107 u psychiatry swoj\u0105 mani\u0119 prze\u015bladowcz\u0105?",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account dlatego gracie na licencji Amiki ?",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Ale koszulki to chyba identyczne jak \u015al\u0105ska ^^",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Kurwa wali konia do ty pieniedzy @anonymized_account ?",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "Gdzie s\u0105 w Warszawie koncerty jazzowe na \u017cywo w weekendy? \ud83c\udfba\ud83c\udfb7\ud83c\udfb9",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Musi by\u0107 pierwszy w okopie, nie straszne mu bombardowania, zuch",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account moge si\u0119 zgodzi\u0107 \u017ce jeszcze trzeba da\u0107 czas Sobolowi ale jakby mu dali trenera od kt\u00f3rego mo\u017cna si\u0119 czego\u015b nauczy\u0107",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account I jak tu si\u0119 dziwi\u0107, \u017ce PiS wygrywa wybory?",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account No to taka to po\u017cyje \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "Bardzo uprzejmie prosz\u0119 ABW o zainteresowanie si\u0119 kontem tego cz\u0142owieka: @anonymized_account A Was prosz\u0119 o RT.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account lepiej napisa\u0107 \u017ce dostali wpierdol.A nie, bo ludzie kt\u00f3rzy dostali po ryju by si\u0119 mogli g\u0142upio poczu\u0107.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Ja mam protez\u0119 biodra i bajpasy, ale tolerancj\u0119 na antybiotyk",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account S\u0105 i b\u0119d\u0105 testy, ale my\u015bl\u0119, \u017ce z wi\u0119kszo\u015bci\u0105 si\u0119 po\u017cegnamy na sta\u0142e, a nieliczni b\u0119d\u0105 na wypo\u017cyczeniu.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Odpierdolcie si\u0119.od samorz\u0105d\u00f3w a b\u0119d\u0105 si\u0119 bogaci\u0107",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "Morawiecki senior robi w tr\u0105b\u0119 zmar\u0142ych, syn \u017cywych. Taki podzia\u0142 r\u00f3l.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account A b\u0119dzie mozna gdzie\u015b to spotkanie ogl\u0105dn\u0105\u0107?",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Mam propozycj\u0119: zmie\u0144cie dealera bo zbyt \u0142atwo odlatujecie.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Kopi\u0105 swojego po g\u0142owie. Rzeczywi\u015bcie genialne.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "em ok w\u0105tek Jerzego i Zuzy w Przyjaci\u00f3\u0142kach to najlepsze co tam by\u0142o kiedykolwiek",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Skup si\u0119 na sobie. To nie ja wbiegam na boisko jako \\\"foto\\\" po strzelonej bramce.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Troch\u0119 starszy ale nie na tyle \u017ceby hobbystycznie chodzi\u0107 do muzeum XDDD",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account A jaki Ty kurwa brzydki jeste\u015b...",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "Ten je...ny Kaczy\u0144ski znowu nas wydyma\u0142\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02.Te miny s\u0105 bezcenne.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Widz\u0119, \u017ce wybuja\u0142e ego zas\u0142ania ci pole widzenia.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Ka\u017cdy jeden klecha zrobi dla kasy wszystko i bez skrupu\u0142\u00f3w.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Nie ma to jak lans po nazwisku. Zobaczymy co zostanie z etosu ojca.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Nie ucztowo\u0107 przy jednym stole z w\u0142adz\u0105, ty nie dziennikarzu, czerwona zarazo",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account dok\u0142adnie ! Niech ostatnie 10 min to bedzie mecz Wis\u0142a - Kibice :)",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Kochana, drugi wnuk w drodze \ud83d\ude0d nowe pokolenie ro\u015bnie",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Kobieto twoja aktywno\u015b\u0107 polega wy\u0142\u0105cznie na braniu kasy podatnik\u00f3w. W tym jeste\u015b nie do pokonania.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "Prowokator B.Budka \u017cali si\u0119 na s\u0142owa PJK po swoim wyst\u0105pieniu w sejmie.Niech si\u0119 cieszy \u017ce nie dosta\u0142 w mord\u0119 bo mu si\u0119 nale\u017ca\u0142o.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "Co teraz zrobi szalona ekipa endek\u00f3w @anonymized_account @anonymized_account i reszta @anonymized_account to scierwa, zdrajcy, szubienica, bereza?",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "Codziennie ludzie umieraja, dzieci na raka, w wypadkach, juz po chuj tej \u017caloby",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Jakie to przyziemne, przesta\u0144 pisa\u0107 bo wpadne w melancholi\u0119",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Nie ma pewniak\u00f3w, dop\u00f3ki nie ma oficjalnej informacji na stronie \ud83d\ude09",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account A ja \u017cycz\u0119 Polakom Polski bez PO!",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Szczerze? Nie bardzo. Nie wydaje mi si\u0119, \u017ceby sprawdzenie, czy maj\u0105 te prawa, czy nie, wymaga\u0142o wielu godzin.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "Dzisiaj by\u0142 \u015bmiertelny wypadek na niestrze\u017conym przeje\u017adzie kolejowym przez kt\u00f3ry wczoraj przeje\u017cd\u017ca\u0142am kieruj\u0105c....",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Ze z\u0142o\u015bci\u0105, acha, cha cha, ale ci w m\u00f3zg wypali\u0142o",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Jutro Pi\u0105tek, bo jest pi\u0105tek. A tak powa\u017cnie - wszyscy wiedz\u0105, na co sta\u0107 Milika w kadrze.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account I s\u0142usznie.  Zakompleksieni malkontenci nie musz\u0105 ogl\u0105da\u0107\ud83d\ude01\ud83d\ude00\ud83d\ude00",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Ju\u017c nie mog\u0119 doczeka\u0107 si\u0119 wybor\u00f3w. Takich p\u00f3\u0142g\u0142\u00f3wk\u00f3w jak w nowo\u015bmiesznej to \u015bwiat jeszcze nie ogl\u0105da\u0142.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Jaka frekwencja w bia\u0142ym Daria?",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "Halicki: prosz\u0119 nie m\u00f3wi\u0107, \u017ce marnymi 15 mld mo\u017cna przykry\u0107 kilka milion\u00f3w...\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\\n#Woronicza17",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account #Woronicza17 kradli rano, kradli w po\u0142udnie, kradli wieczorem, kradli w nocy, przez ca\u0142y czas kradli i k\u0142amali",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "Nienawidz\u0119 jak mnie ludzie ignoruj\u0105",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account @anonymized_account Prawdziwi Polacy powinni si\u0119 spakowa\u0107 i wr\u00f3ci\u0107. Nie mo\u017ce im nadzwyczajna kasta w Irlandii rz\u0105dzi\u0107 jak \u017cy\u0107 maj\u0105.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "A faszysta Tusk m\u00f3wi\u0142 co\u015b o jaki\u015b bolszewikach",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Znowu si\u0119 czego\u015b nacpa\u0142e\u015b i bredzisz",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Ju\u017c ci si\u0119 troi w oczach. Co\u015b ty \u0107pa\u0142?",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account aha.To dopisz mnie do tej listy.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Nie pos\u0105dzaj Hajty o to, \u017ce wie, kto to by\u0142 Dennis Wise.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Si\u0142y to mo\u017ce ale spora cz\u0119\u015b\u0107 tych silnych ma problemy z inteligencj\u0105",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "Z s\u0105du korzysta\u0142 co 5 Polak z tego po\u0142owa jest zadowolona. Sk\u0105d niech\u0119\u0107  do sadow, z pisdzielskie szczucia, podobnie jak do uchod\u017ac\u00f3w",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Ja tylko ostrzegam tak jak jadczak w swoim materiale",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account czasem tak jest hahaha we\u017a si\u0119 nie pogr\u0105\u017caj",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Nie odzywaj si\u0119 jak si\u0119 Ciebie nikt o nich nie pyta.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account A pisdzielstwo, szczury, gady, plazy popromienne, azbestowe?",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Ty \u017c\u00f3\u0142ty cwieku, yntelygent. Guardian napisa\u0142 co\u015b o przyg\u0142upie z Uralu?",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Jakie\u015b zjebanie, nienawistni chuje broni\u0105 dost\u0119pu do przybytku mi\u0142o\u015bci",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account nie ma lekarzy, nie ma s\u0105d\u00f3w, nic nie ma ale  jest pisdzielstwo",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account I nast\u0119pny \u0142\u017ce jak bura suka",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "Jaruzelski i Kiszczak ju\u017c dawno powinni zosta\u0107 zdegradowani aby nie mogli zosta\u0107 pochowani na Pow\u0105zkach z wojskowymi honorami!\\n#Woronicza17",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "1. Piwko wi\u015bniowe teraz pije, z dzikiego s\u0105du, bardzo dobre, polecam",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Kiedy zaczniesz si\u0119 leczy\u0107 kretynie",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account A co ze zwierz\u0119tami w sutannach gwa\u0142c\u0105cych dzieci?",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Nie s\u0142ysza\u0142em, \u017ceby leczy\u0142 jaki\u015b uraz. Po prostu do\u0142\u0105czy\u0142 do dru\u017cyny ju\u017c po okresie przygotowawczym.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "No i brawo panowie siatkarze. Kto by si\u0119 spodziewa\u0142 po Argentynie i Francji...",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account PiS ma logo z or\u0142em, a ONR ze z\u0142amanym chujem. PiS to te\u017c z\u0142amane chuje wi\u0119c r\u00f3\u017cnice s\u0105 kosmetyczne.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "14 procent! Schetyna b\u0119dzie mia\u0142 ci\u0119\u017cki weekend\\nhttps://t.co/U9NPmF4G1h",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Twoje to antysemickie i kurwa antypolskie",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "Gruszkowa raz! Zdrowie towarzystwa tt\ud83d\ude01",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "Proponuj\u0119 pozbawi\u0107 obywatelstwa polskiego i obj\u0105\u0107 zakazem powrotu do Polski wszystkie te euromendy jak im si\u0119 sko\u0144czy kadencja w UE",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account I tylko Chuck Norris potrafi\u0142 ze spalonego strzeli\u0107 bramk\u0119 ;-)",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Najlepszym rozwi\u0105zaniem by\u0142o by mo\u017ce zakaza\u0107 chodzi\u0107 na mecze wtedy zero patologi na trybunach i zero normalno\u015bci",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Widze \u017ce boli dupa.To ciekawe co na rugby sta\u0142oby si\u0119 z gda\u0144skimi panienkami ?",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Kurwa ale to zjeb, publicznie si\u0119 chwali \u017ce chodzi\u0142 do burdelu za swoje pieni\u0105dze, i miesza w to zon\u0119",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Tak to s\u0105 konsekwencje waszego zdrajczego plucia na nasz Kraj , jeste\u015b ZEREM.\ud83d\ude37\ud83d\ude37\ud83d\ude37",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Wiem co czujesz, kiedy\u015b mia\u0142am podstawy prawa, teraz b\u0119d\u0119 mie\u0107 prawo w\u0142asno\u015bci intelektualnej i a\u017c mi nie dobrze",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Ja bym poszed\u0142 dalej i manifestowa\u0142 wdzi\u0119czno\u015b\u0107 syfilisowi.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "jak Patryk Jaki wygra wybory w Warszawie oczy\u015bci stolic\u0119 z by\u0142ych UBECKICH funkcjonariuszy ! #woronicza17",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Poczekaj jeszcze chwil\u0119, a zobaczysz co to znaczy gdy Polacy dzia\u0142aj\u0105 razem.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Ch\u0142opie, odpocznij. A mo\u017ce masz niedotleniony m\u00f3zg bo Ci napletek skronie zbyt mocno uciska?",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Bro\u017cek miej lito\u015b\u0107 dla nas i strzel w ko\u0144cu bramk\u0119, bo jak widzisz kiko si\u0119 nad tob\u0105 lituje \ud83d\ude00",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "mo\u017cna gdzie\u015b w Polsce obejrze\u0107 the bachelor?",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account Pi\u0119ta by\u0142 \u017ca\u0142osny i przed ujawnieniem romansu.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account hehe niech uwa\u017ca bo jeszcze kto\u015b uwierzy \u017ce b\u0119dzie stawia\u0142 na wychowanki",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Jestem na diecie, wi\u0119c dzi\u015b tylko 30 \ud83d\ude0b\ud83d\ude04",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Do tego pajaca kto\u015b jeszcze przychodzi ?!!!",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account W maju jest runda fina\u0142owa",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Od @anonymized_account nale\u017ca\u0142o by wymaga\u0107 bardziej wnikliwych oce\u0144. A nie bezrefleksyjnego powtarzania obiegowych opinii.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Pewnie jeste\u015b jego agentem wi\u0119c tym bardziej nie spodziewam si\u0119 obiektywizmu",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Kt\u00f3re dno osi\u0105gn\u0105\u0142 Pan tym razem? Bo IQ rozwielitka ma wy\u017csze.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Mentalno\u015bciowo murzyn do kwadratu, dlatego taki czarny",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "Gdzie jest ma\u0142y faszystowski gnom @anonymized_account",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Monaco, Wolverhampton... I od razu mo\u017cna si\u0119 domy\u015ble\u0107, kto jest agentem ch\u0142opa :D",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Nie wiem, na co mieli pomys\u0142 w drugiej po\u0142owie, ale na pewno nie na strzelenie zwyci\u0119skiego gola z gry \ud83d\ude1b",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "Bia\u0142y bracie Lechu musisz wyl\u0105dowa\u0107, bracie bia\u0142y Jaros\u0142awie warunki s\u0105 chujowe ale l\u0105dujemy",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account To musi by\u0107 mi\u0142o utopi\u0107 si\u0119 we w\u0142asnej wazelinie.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Pierwszy celny w 1. polowach. W drugich ju\u017c bywa\u0142y, gol nawet \ud83d\ude09",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account podejrzewam  LSD i  gdzie\u015b schowale\u015b, a te zjeby policaje nie zauwa\u017cy\u0142y \u017ce masz fazk\u0119",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "S\u0142ysz\u0119, \u017ce Pierwsza Milcz\u0105ca b\u0119dzie czyta\u0142a dzieciom Kozio\u0142ka Mato\u0142ka...\\nA mo\u017ce lepiej poczyta Konstytucj\u0119 swojemu mato\u0142kowi?...",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "Wyjecha\u0142em z   Polski po\u015brednio @anonymized_account @anonymized_account",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Patrz  @anonymized_account twoja ekipa debili to robi",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Fajne por\u00f3wnanie. Poza tym, \u017ce ksi\u0105\u017c\u0119 Filip mia\u0142 wstawian\u0105 endoprotez\u0119 stawu biodrowego, to wszystko OK.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Widz\u0119, \u017ce o debili tu nie problem. Co drugi prawy za  takiego robi.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Ale przecie\u017c on dalej  ssie wszystkimi otworami, ca\u0142ym cia\u0142em, wch\u0142ania przez pory kas\u0119 z UE",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account O to niezle, ja mam Citroen c3 2006",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account @anonymized_account Jejku jaki masz \u0142adny g\u0142os i jeste\u015b taka urocza!! Mam na imi\u0119 Marta i w pi\u0105tek mia\u0142am 15 urodziny, bard\u2026",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Ronaldo gra\u0142 od 1 min czy na rezerwie?",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Kobieto, co Ty \u0107pasz? A moze Ci  wazelina m\u00f3zg rozpu\u015bci\u0142a kompletnie.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account I tak wszystko wina Stuhra i TVN",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Widocznie to zbyt trudna mi\u0142o\u015b\u0107 na Walentynki \ud83d\ude01",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account To jest ba\u0142wochwalstwo. Kupa betonu albo metalu sprofanowana..... To jest chore.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account mo\u017ce b\u0119dzie ni\u017cszy wynik :)",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Kornel to sobie mo\u017ce synka w dup\u0119 klepna\u0107, jego opinie jest dok\u0142adnie tyle warta, spa\u0107 panie Kornel",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "No nic, nie da si\u0119 za ka\u017cdym razem wygrywa\u0107 bez 4 podstawowych zawodnik\u00f3w. Brak Ivana by\u0142o wida\u0107 najbardziej. Wyzdrowie\u0107 i gramy dalej.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Zabija ci\u0119 jak nie p\u00f3jdziesz, nie b\u00f3j chlaj",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Czy\u017cby podwy\u017cki niedostali i solidarnie si\u0119 zwolnili?",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "Ja gdzie\u015b w powietrze, a ty do tarczy albo w jaki\u015b obiekt ruchomy ?",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Pogonili ci\u0119 z MON i nadal chcesz zab\u0142ysn\u0105\u0107? Do budy PiSowski piesku.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account PODAJ DALEJ ten tweet, a oddasz g\u0142os na udzia\u0142 Marcina Gortata w meczu gwiazd NBA:\\n\\nMarcin Gortat @anonymized_account #NBAVote\\n\\nJutro\u2026",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account nie ma za co.R\u00f3wnie\u017c mi\u0142ego :)",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account By\u0142 pan w tym szpitalu jako dziecko?",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Ty zjebie pierwszy si\u0119 \u015bmiejesz z wygl\u0105du",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "Wy\u015bcig o Plastusiowego Debila trwa.Walka jest za\u017carta. Walcz\u0105: Piasecki, Wielowiejska,Kidawa-B\u0142o\u0144ska,Kr\u00f3l,Czuchnowski. Kto zwyci\u0119\u017cy?\ud83d\ude01\ud83d\ude01\ud83d\ude01",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Ale musz\u0105 udowodni\u0107 trenerowi ze mia\u0142 racj\u0119 ze ich wybra\u0142, na treningu niesa w stanie tego udowodni\u0107",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Mam nadzieje ze nie myslales nad tym za dlugo",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "jest moc jak kurwy zabior\u0105 mi Uni\u0119 Europejsk\u0105 ja zabior\u0119 im \u017cony i dzieci",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "#BezRetuszu Postkomunistyczne uk\u0142ady, sitwy,kasty wszystko to na \u015bmietnik historii !! Natychmiast !!",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "Pan Pose\u0142 Andruszkiewicz znowu masakruje lewak\u00f3w i ubek\u00f3w! Szanuj\u0119. #Woronicza17",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "dobra mam mood na eyeliner ale nie wzi\u0119\u0142am z domu",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Ch\u0142opcze pogadamy jak przestaniesz na kupk\u0119 m\u00f3wi\u0107 papu.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account W tym wypadku chyba ta\u0144sza by\u0142aby transplantacja g\u0142owy, bo lifting g\u0119by musi uzupe\u0142ni\u0107 wszczepienie m\u00f3zgu, kt\u00f3rego nie ma.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account @anonymized_account Sprzedawczyk i kapu\u015b patriot\u0105? Stuknij si\u0119 Lisie(jeste\u015b taki sam) w t\u0105 durn\u0105 \u0142epetyn\u0119!",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Wi\u0119kszo\u015b\u0107 ludzi PiSu jest inteligentna inaczej",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account No geniusz z IQ na poziomie temperatury cia\u0142a",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account A my  po\u017cyczymy  pko bp",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account @anonymized_account Znaczy teraz to ju\u017c oczywiste, \u017ce Lewandowski to najgorsza menda",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Powinni kupi\u0107 ka\u017cdemu po helikopterze",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "Hahaha idziesz na dno endeku, caly dziennikarski swiat cie skre\u015bli\u0142",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account I co \u017ce byli tumanie. Zrobili.sobie wy\u0142\u0105cznie chwilowy lans.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "Nowe chodnikowe powiedzonko brzmi:\\n\\nPierdolisz jak Morawiecki, realy.\\n\\n@anonymized_account @anonymized_account \\n\\nHybryda g\u0142upoty.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Lichocka, Ty g\u0142upia i stara dupa jeste\u015b. Nikt Ci\u0119 nie s\u0142ucha i nikomu nie chce si\u0119 z Tob\u0105 gada\u0107.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Skandal! Na treningach sztuk walki si\u0119 bij\u0105!",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "ale fajnie si\u0119 czu\u0142am jak przerabiali\u015bmy wszystko zw\u0142aszcza prawo spadkowe",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Odpadle\u015b bo masz mentalno\u015b\u0107 s\u0142u\u017cebn\u0105",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Tak\\nDla Polaka to potrzeba:\\nJeba\u0107 #PiSkomuna trzeba!\\nNa Twitterze, w Internecie,\\nGdzie \u017ceruj\u0105 te ich \u015bmiecie!",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account @anonymized_account Nie najwi\u0119ksz\u0105 konpromitacj\u0105 w powojennej historii to by\u0142 Pana udzia\u0142 w obalaniu Premiera Olszewskiego. #N\u2026",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Bo on jest inteligentny jak \u017cywop\u0142ot przed wiosennym przycinaniem.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Boj\u0119 si\u0119 Pana, skrajnie zidealizowany, teraz na bogs po mordzie si\u0119 poobija\u0107, limo pod oczami to chluba",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Ogl\u0105dalno\u015b\u0107 ro\u015bnie , drugi Lis nam ro\u015bnie, oj ty zjebie",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "Hej TVN, b\u0119dzie drugi sezon\\n\\\"Urodzin Hitlera\\\"?\\nZa 30 tys. mo\u017cna by do\u0142o\u017cy\u0107 jakiego ksi\u0119dza pedofila.\\n#pytamboniewiem",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account I ty masz czelno\u015b\u0107 kogokolwiek poucza\u0107? Najpierw pokor\u0105 i s\u0142u\u017cba a potem uwagi do innych.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Ale jest procedura rozwi\u0105zania marszu gdy jego uczestnicy nie przestrzegaj\u0105 prawa",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Moje to \u0141abojko i Milewski albo G\u0105ska :)",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account \u201eich opinii na temat moralnej kondycji matki sprawcy\u201d \ud83d\ude09",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Musz\u0119 koniecznie zmieni\u0107 kolejk\u0119\ud83d\ude01 Bez pracy nie ma ko\u0142aczy",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account @anonymized_account A jak napisz\u0119 na Pani domu \\\"debil\\\" to si\u0119 Pani nie obrazi i nie zadzwoni na Policj\u0119?",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Dopiero przyniesie, kiedy banda idiot\u00f3w, kt\u00f3rzy zrezygnowali z pracy dostan\u0105 g\u00f3wno a nie emerytur\u0119.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account S\u0142ysz\u0119, \u017ce Pierwsza Milcz\u0105ca b\u0119dzie czyta\u0142a dzieciom Kozio\u0142ka Mato\u0142ka...\\nA mo\u017ce lepiej poczyta Konstytucj\u0119 swojemu mato\u0142\u2026",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Jak jaki\u015b b\u0119dzie to poinformujemy.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Ja te\u017c nazywam. I jeszcze nacjonalistyczn\u0105 ho\u0142ot\u0105 niegodn\u0105 tego miejsca.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account On mje to cudo zaserwowa\u0142 :-)",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Ale nie maj\u0105 kiedy, bo Mitrovi\u0107 ca\u0142y czas pod sto\u0142em \ud83d\ude02",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account @anonymized_account Borys Dupka i Lisek sami po 5 tysi\u0119cy egzemplarzy kupili dla statystyk\ud83d\ude02",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Ola\u0142e\u015b ludzi po raz kolejny. Krzywoprzysi\u0119zca, oszust i k\u0142amca - z takimi lud\u017ami si\u0119 nie spotykam.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account Podobno \u015blina Krystyny Paw\u0142owicz ma by\u0107 przechowywana w \u015awiatowym Banku Nasion w Svalbard.\\nJak wz\u00f3r genetyczny czysteg\u2026",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account O przepraszam nigdy nic nie ukrad\u0142em, nawet nie da\u0142em \u0142ap\u00f3wki.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account @anonymized_account Tobie musz\u0105 nie\u017ale p\u0142aci\u0107 za to g\u00f3wno pomyj.Nikt normalny dzie\u0144 w dzie\u0144 by nie da\u0142 rady .",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Patrz\u0119 przechodzi\u0142e\u015b przez to samo, , pani ze sklepu pan ma jak\u0105\u015b nienaturaln\u0105 budow\u0105",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Moja empatia maleje wprost proporcjonalnie do skali roszcze\u0144. Dzi\u015b min. Rafalska jutro PMM,a pojutrze ca\u0142y  rz\u0105d.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account @anonymized_account S\u0119dzia MUSI swoje pogl\u0105dy polityczne zostawi\u0107 w domu.. I nie MO\u017bE wyst\u0119powa\u0107 za lub przeciw politykom!",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Zgodzisz si\u0119 ze mn\u0105, im mniej polskich mord w spo\u0142ecze\u0144stwie  tym lepiej dla Polski",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account @anonymized_account Z pani taki polityk i prawnik jak z pani m\u0119\u017ca ksi\u0119gowy.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Ostra ziomalka, ale nie dla charakternych ziomk\u00f3w, wypier z warszawy",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Zacz\u0105\u0142e\u015b robi\u0107 za prymasa pajacu?",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account DOBRA WIADOMO\u015a\u0106 DLA L EWACTWA I DLA CIEBIE LISKU PISIORY  44  %  TOTALNI DEBILE 14  %  SUPER!!!!!!",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Bo jeste\u015b tak jebni\u0119ty jak @anonymized_account",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Wsp\u00f3lnie z neofaszystami z po\u0142owy Europy. Jaka b\u0119dzie kolejna kompromitacja?",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Ale Pani nie pomyli si\u0119 nikomu - wredna i upierdliwa stara panna jedyna w swoim rodzaju.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account czas pozna\u0107 przysz\u0142ego mistrza :) Portugalia za cienka na te dwa zespo\u0142y",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Nieujmujac nic lewemu ale repra bez ciebie to pomy\u0142ka jedna wielka by\u0142a.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Ja mam ca\u0142kiem odmienne przeczucie, czas poka\u017ce kto mia\u0142 racj\u0119",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Tak jak pisdzielstwo o\u015bmiesza policjant\u00f3w , to ju\u017c, nikt, nigdy bardziej nie b\u0119dzie",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "Pepe is an enormous dick.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Straszy redekcje karami ga\u0142gan jeden",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Ida do drzewa \u017cycia pozna\u0107 prawd\u0119, g\u0142upie cipy",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Nigdy nie m\u00f3w nigdy! :D",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Kobieto, wypad do siebie na wie\u015b. Tam mo\u017cesz drze\u0107 mord\u0119 do woli. #zlodziejezpisu",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Rozmawiacie? O czym ty bredzisz pajacu.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Dla ko\u015bcio\u0142a wa\u017cne jest aby \\\"\u015bwiadomo\u015b\u0107\\\" wyznawc\u00f3w by\u0142a jak najni\u017csza. M\u0105drymi nie da.sie manipulowa\u0107.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Skurwysyn liczy na kolejn\u0105 kas\u0119???",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Tacy waleczni, patriotyczne dusze, atrament jak krew przelana, a to wszystko komuchy",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Polska pijana ho\u0142ota jest wsz\u0119dzie.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Patrzymy na was @anonymized_account z po\u017c\u0105daniem\ud83d\ude01\ud83d\ude01\ud83d\ude01",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Jebie nacjonalizmem na ca\u0142y tt",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account @anonymized_account Tomek ty i analizy? Ty i wnioski? Ch\u0142opie nie wiem co ty bierzesz ale zmnieksz dawk\u0119 o po\u0142ow\u0119...",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Tyle znaczysz facet. Nawet Polonia ma Ci\u0119 w pompie glusiu \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02 T\u0142umy widz\u0119, widz\u0119 t\u0142umy! Parafrazuj\u0105c \ud83d\ude06",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Ka\u017cdy kto cho\u0107 troch\u0119 si\u0119 orientuje w tych sprawach wie, \u017ce na Hutniku nie ma o\u015bwietlenia...",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account I jebnij  swastyk\u0119 na ryju",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "Sma\u017cone pierogi bym sb zjad\u0142a",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Znowu Gasiuk zepsuje piwietrze, nowy temat aby bez sensu g\u0142upi\u0105 g\u0119be drze\u0107.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account hehe co tam si\u0119 odpierdala na boisku ? :)",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Probierz cwelu sko\u0144czy\u0142e\u015b w burdelu!!",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Starsza ni\u017c Krzysztof Ibisz :D tylko m\u0142odnieje tak jak on :)",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "10 tysi\u0119cy miejsc zaj\u0119tych na mecz z @anonymized_account Tylko dzi\u015b zaraz przekroczymy 1000 sprzedanych bilet\u00f3w.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Kt\u00f3ry raz to m\u00f3wisz pajacu? Powtarzasz to przy ka\u017cdych wyborach samorzadowych",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "I w sumie to smutne ze mam wi\u0119cej wsparcia w znajomym ni\u017c w swoim ch\u0142opaku, musz\u0119 z nim porozmawia\u0107",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "Cudzys\u0142\u00f3w, przecinek nie jestem ruskim trollem",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Popatrz w lustro , to dopiero beztalencie.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Odpoczywaj\u0105 po d\u0142ugim i trudnym sezonie.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Rozumiem, \u017ce by\u0142a Pani dnem w tej \u0142\u00f3dce i st\u0105d te informacje.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account 100% poparcia dla @anonymized_account zawsze i wsz\u0119dzie.  Na dobre i z\u0142e.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "from: me\\nto: wszystkie \u0142adne dziewczyny\\n\\njak to jest by\u0107 \u0142adnym????",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "Samples, Drugs \\u0026amp; Tech'n'Roll wykonawcy The Cheapers\\nhttps://t.co/9XMwLmM318",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Na \u017boliborzu  \\\"po\u017car w burdelu\\\" sonda\u017ce w d\u00f3\u0142 przez mateuszka-k\u0142amczucha",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "Tata m\u00f3wi, ze ten tort czekoladowy wyszed\u0142 dobry ale dla mnie jest za s\u0142odki",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account To zbyt trudne dla mia\u0142kich intelektualnie wszechpolak\u00f3w. A poza tym mocno ogranicza ilo\u015b\u0107 sensownych okrzyk\u00f3w na marszach.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Raczej ma problem z g\u0142ow\u0105. Tak jak Ty i Tobie podobni.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account @anonymized_account Taki jak I z Ciebie redaktor. Sw\u00f3j warty swego.  Tfu",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Ty sieroto po komunie. Pisa\u0107 mo\u017cesz dowoli",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account jak czytam teraz twoje tweety to mam w\u0105tpliwo\u015bci co do wieku",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account \u017baluzje sobie palancie koszulk\u0119 SS i.idz na marsz nazioli.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Pani m\u00f3zg jest bardzo niepokoj\u0105cy.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "B\u0119dzie klasykiem jak dzisiejszy mur Interu na Barcelonie ;D\\nhttps://t.co/a1LQ9EPxSQ",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account A ich akademia jakich zawodnik\u00f3w produkuje ? Ilu gra\u0142o wychowank\u00f3w ?",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Ja si\u0119 nie zgadza\u0142em przed zmian\u0105, ale by\u0142 du\u017cy p\u0142acz.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account wida\u0107 jaki to powa\u017cny plebiscyt skoro Kapustka jest nominowany",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Ty si\u0119 chyba ze swoim fiutem na g\u0142owy zamieni\u0142e\u015b",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Przy r\u00f3wnej liczbie punkt\u00f3w licz\u0105 si\u0119 bramki, a nie bezpo\u015brednie mecze.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Zdechniech w m\u0119czarniach na raka trzustki",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account No mo\u017ce i tak.Ale co b\u0119dzie jak si\u0119 na\u0107pa  b\u0119dzie 39 razy zak\u0142oca\u0142 bardzo wa\u017cne spotkanie.?",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account te dzieci maj\u0105 po 30 lat i s\u0105 murzynami z Erytrei - ka\u017cdy chce ich si\u0119 pozby\u0107",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Vlasko by\u0142 jednym z najlepszych jakby\u015b chcia\u0142 wiedzie\u0107",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Masz fajne \u017cycie, brzmi jak z bajki, zazdroszcz\u0119",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account A wiesz co to znaczy awaria debilu? Aha, nie wiesz bo\u015b ty z PiSu.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "Jak napisa\u0107 mocny wzruszajacy list motywacyjny pomocy, czas start",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Ty masz zaleg\u0142o\u015bci w rozwoju m\u00f3zgu",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account @anonymized_account Pierdzenie z rana Pani Kamilo, my\u015bla\u0142em ze kobiety nie puszczaj\u0105 b\u0105k\u00f3w, poparcia wam to nie przyniesie na\u2026",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "nadesz\u0142a wiekopomna chwila ustawa degradacyjna wesz\u0142a w \u017cycie a genera\u0142 Jaruzelski zostanie szeregowcem ! #woronicza17",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Jaka ty ograniczon\u0105 jeste\u015b t\u0119pa dzido. Jak po\u0142owa polskich katolickich sierot po komunie.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account M\u00f3wi \u017ce jaka szcz\u0119ka taka prezydentura i nie b\u0119dzie my\u0142, zjeb jeden",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Ok, ale jakiego wyniku mo\u017cna si\u0119 po tym spodziewa\u0107?",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account @anonymized_account PiS ma logo z or\u0142em, a ONR ze z\u0142amanym chujem. PiS to te\u017c z\u0142amane chuje wi\u0119c r\u00f3\u017cnice s\u0105 kosmetyczne.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Tak, to nasz ;-) Zawsze \u015bciemnia, \u017ce nie jad\u0142",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Ja mam uczulenie na dobr\u0105 zmian\u0119, ale to d\u0142u\u017csza historiac",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Lub bezpo\u015bredni awans, bo nie wiadomo co ze Stomilem, a przede wszystkim Bytovi\u0105 :)",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Jak tam sprawa w s\u0105dzie przeciwko GB  w sumie dwie bo i z panem Stola, ty czubku",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Ale ten go\u015b\u0107 wchodzi\u0142 jej w cyce i go popchn\u0119\u0142a, a li\u015bcia \u0142adnie przyj\u0119\u0142a, tak\u017ce pisdzielstwo zawsze na dnie",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account \ud83e\udd23\ud83d\ude02\ud83e\udd23\ud83d\ude02\ud83e\udd23\ud83d\ude02\ud83e\udd23\ud83d\ude02\ud83e\udd23 ale ty idiota jeste\u015b",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account B\u0119d\u0105 zwalnia\u0107 wi\u0119c szcz\u0119\u015bliwcy b\u0119d\u0105 mieli bardzo du\u017co czasu dla rodziny :P",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account ubierz t\u0105 bluz\u0119 podczas meczu z Legi\u0105 !:)",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Dobra id\u0119 juz spa\u0107 powodzenia o vice ci \u017cycz\u0119 bo mistrz wiesz ze do nas nale\u017cy",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Jak sie ca\u0142e pisdzielstwo cieszy, aby wsadzi\u0107 do ciupy, jakie to jest prymitywne zresztacjak ca\u0142e pisdzielstwo",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account No jest r\u00f3\u017cnica bo jak za 2000 z\u0142 to ogromny szacun a jak za 2 z\u0142 to ju\u017c o wiele wiele mniejszy.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Obie te kobiety m\u00f3g\u0142by kto\u015b poruszy\u0107. Mo\u017ce ich m\u00f3zgi potem zacz\u0119\u0142yby normalnie pracowa\u0107.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "Jarek to elegia smutna,\\nNie nadaje si\u0119 na p\u0142\u00f3tna,\\nCo najwy\u017cej - to na papier,\\nResztki tlenu chytrze \u0142apie\\nnie",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Tak to jest z pomnikami obro\u0144c\u00f3w pedofili",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account oj nie wiedzia\u0142 co odpisa\u0107.Biedny nie bojkotowa\u0142 a pisze \u017ceby kibice bojkotowali bo z\u0142ego trenera zatrudnili.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Tym.razem zako\u0144czymy ta dyskusje bo szkoda mi czasu na gaw\u0119dy o niczym z debilem.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account To chuj z nim, pewnie ma kart\u0119 emeryta  i przepracowal w \u017cyciu 15 lat",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Przecie\u017c ju\u017c mia\u0142 walke po\u017cegnaln\u0105 pare lat temu \ud83d\ude02",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Do tego pajaca kto\u015b jeszcze przychodzi ?!!!",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Chcia\u0142abym, ale chyba mam zapalenie ucha i jestem wyko\u0144czona przez ten b\u00f3l ew",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account oczywi\u015bcie \u017ce nie jeste\u015bmy zadowoleni.Ale pisz\u0105c \u017ce powinni\u015bmy bojkotowa\u0107 utwierdzasz mnie w przekonaniu \u017ce jeste\u015b pajacem",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "My Polacy Gowiny Ziobraki Sadurskie informujemy  \u015bmieciaki, do pierwszego 20 ty\u015b to ma\u0142o, pokora polaki-\u015bmieciaki dzieli\u0107 na 12 \u015bmieciaki",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Czubek to jeste\u015b ty, razem ze Zbysiem Zero i Jarkiem od kot\u00f3w.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Wrzucony filmik to fake. Tam nie ma ani jednego z zawodnik\u00f3w, o kt\u00f3rych piszecie :)",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account @anonymized_account To tak jak z Komoruskim, te\u017c mia\u0142 \\n70% i pad\u0142 , o sorry spu\u015bcili go w kiblu\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Prosz\u0119 o dowody na wyprzeda\u017c ziemi motoryczny k\u0142amco.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "Lesbijka z Irlandii podle atakuje prawdziwie chrze\u015bcija\u0144ski Rz\u0105d najja\u015bniejszej Rzeczypospolitej. Co za pod\u0142o\u015b\u0107...",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account B\u00f3g sie pisze przez ch czy przez h",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "Kurwa! Czy kto\u015b mo\u017ce pokaza\u0107 kiedy\u015b temu Ar\u0142ukowiczowi kim naprawd\u0119 jest. Kopi\u0105 tego biednego Selina razem z MO.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Mo\u017ce suko to komplement, go\u015b\u0107 jest gejem",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Faszyzuj\u0105cy ultrasie, jak tam sprawa z koron\u0105?",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Widzi ko\u015b tu \u015bp. Lecha Kaczy\u0144skiego? @anonymized_account",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Morawieckiego \u0142\u017cesz jak bura suka",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Bo Gadowski ju\u017c dawno powinien by\u0107 zutylizowany.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account ale co to za dziennikarz skoro pisze \u017ce Kuba nie identyfikuje si\u0119 z \u017cadnym klubem",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "chce jakiegos cukier ojca bo mi kasy brakowac zaczyna",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "Krotko i na temat\ud83d\udd92\\n\\nWojciech Sumli\u0144ski zatrzymany na lotnisku w Londynie. \\\"Policja pyta o ekstremistyczne pogl\u0105dy\\\"\\n\\nhttps://t.co/gfZ3U8lyqT",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account uwa\u017caj stara ruro, bo Ci na \u017carcie w sejmie nie wystarczy.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Jak to gdzie? W seniorach. Przecie\u017c nie ma zakazu gry rocznikiem 2000.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Sk\u0105d te kluby bior\u0105 pieni\u0105dze na finansowanie dzia\u0142alno\u015bci?  Bo mo\u017ce chodzi bardziej o kluby przy ka\u017cdej szkole itp",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Racho\u0144 idioto popatrz w lustro i zapytaj tego drugiego sk\u0105d si\u0119 taki debil wzi\u0105\u0142 jak ty.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account lepiej bawi\u0142abym si\u0119 w tym momencie gdybym by\u0142a pijana",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Tobie za te chujowe wpisy",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Synku g\u00f3wno widzia\u0142e\u015b i g\u00f3wno wiesz. I nie.mow.o rozchwianie emocjonalnym, bo sam.jestes jak dziecko.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Nie maj\u0105c wylosowanych par I rundy, nie mo\u017cesz mie\u0107 koszyk\u00f3w w II rundzie.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "Dobra jednak ogl\u0105da\u0142am ten odcinek",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Zapomnia\u0142em o ciezniaku nr 1 frajerze \ud83d\ude00",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account I tak oto chrze\u015bcija\u0144ska patriotka i katoliczka zosta\u0142a antysemitk\u0105 wk\u0142adaj\u0105c kij w mrowisko\ud83d\ude01\ud83d\ude01\ud83d\ude01\ud83d\ude01\ud83d\ude01. Oj nie \u0142adnie,nie \u0142adnie!\ud83d\ude01\ud83d\ude01\ud83d\ude01",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account A ci co nie g\u0142osowali? Wszyscy jeste\u015bcie pieprzonymi gnojami.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Tak czy siak \\\" niepoddawaj si\u0119...\\\" wa\u017cne ze dotrzymales kroku \u017conie",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Sakiewicz, Tobie wazelina oczy zalewa i bredzisz.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Prze\u017cy\u0107 dzie\u0144, pobi\u0107 go, \u017cuci\u0107 na mat\u0119, przydusi\u0107 i odebra\u0107 pi\u0142k\u0119, ale ty wola\u0142e\u015b si\u0119 najba\u0107, powinszowa\u0107",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account \u0141\u017cesz jak bura suka kutasie",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "STAWIAM POMNIK KUBIE KOCHANOWSKIEMU, KTO SI\u0118 DO\u0141O\u017bY",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account No blagam, nie da sie juz pani sluchac!",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account Pepe is an enormous dick.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account S\u0142ugo komuny ile jeszcze jadu z Twego pyska si\u0119 wyleje?",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account @anonymized_account Kiedy ten patologiczny k\u0142amca sko\u0144czy wreszcie opluwa\u0107 Polak\u00f3w i Polsk\u0119 czy niema paragrafu na t\u0119 hien\u0119?",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account No przecie\u017c, a osoby lgbt w og\u00f3le nie korzystaj\u0105 z komunikacji miejskiej no nie, wiec oni nie s\u0105 ju\u017c pasa\u017cerami :) parodia",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Gala jest w kretynskim momencie i nagroda ni to za sezon, ni to za rok.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account K\u0142amstwo k\u0142amstwem pogania. Nic innego tylko \u0142garstwa i ci\u0105gle \u0142amanie prawa.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account \u015bmia\u0142em  si\u0119 z wodog\u0142owia kolegi, ale gdyby nie on, medycyna nie zrobi\u0142aby takich post\u0119p\u00f3w w dziedzinie lek\u00f3w na b\u00f3l dupy",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account chyba @anonymized_account  nie tylko p\u0142acze ?",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Tylko co Zbyszek B. Powie po dzisiejszym meczu zbyszku podaj si\u0119 do dymisji przecie\u017c dramat co odjebaliscie",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Tweeta czasami wymy\u015blisz, ale w tv jak debil. Do poziomu @anonymized_account ci daleko. Kto ci pisze te tt?",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Ale ty jeste\u015b \u017cenuj\u0105cy. Dno metr mu\u0142u.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Kosztem dziesi\u0105tk\u00f3w zamordowanych ludzi. Moje gratulacje.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account @anonymized_account Pan Kocha Polsk\u0119 HAHA tak jak te obywateleUB ciemnota z KODu... Itp",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account No sama widzisz \u017ce nic z tego ju\u017c zrozumie\u0107 nie mo\u017cna\ud83d\ude31\ud83d\ude31\ud83d\ude31\ud83d\ude31\ud83d\ude31\ud83d\ude31",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account - Co jest na pocz\u0105tku Pana Tadeusza?\u00a0\\n- Akcyza.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account A w mie\u015bcie \u0141odzi ciemnogr\u00f3d. Ciemnota \u017ce r\u0119ce opadaj\u0105.Jak d\u0142ugo jeszcze??",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Ja bym poszed\u0142 dalej i manifestowa\u0142 wdzi\u0119czno\u015b\u0107 syfilisowi.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account ktos mi pomoze z matma??? PROSZW",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Gro\u017ana i nieobliczalna jak Wonder\ud83d\ude01\ud83d\ude01\ud83d\ude01\ud83d\ude01",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Czyli co widzimy si\u0119 na stadionie z kostka brukowa??",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account raz. Ale potem si\u0119 okaza\u0142o, \u017ce to by\u0142 borsuk.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account W chorej g\u0142owie, chore tt, id\u017a do burdelu maly faszysto",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Mo\u017cna by\u0107 te\u017c debilem, cho\u0107by i w zielonym",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Ja rozumiem, \u017ce mo\u017cna by\u0107 religijnym. Ale dlaczego koniecznie przy tym trzeba by\u0107 pierdolni\u0119tym?",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Jak legia nieprzejdzie tych amator\u00f3w to sadiku b\u0119dzie na ustach za niewykorzystanie tej setki",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Np to \u017ce Misiek i Zielak zainwestowali miliony w klub \ud83d\ude02",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Budowa patriotyzmu poprzez fa\u0142szowanie historii. Ty zak\u0142amany skurwysynie.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account nie ma inteligentniejszego tylko ma za ciasno szaliczek i mu oczka wysz\u0142y bardziej.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account #BezRetuszu Postkomunistyczne uk\u0142ady, sitwy,kasty wszystko to na \u015bmietnik historii !! Natychmiast !!",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "robi\u0119 teraz test baga\u017cnikowy a co u was",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Jest tej cho\u0142oty tutaj ca\u0142kiem sporo. Napewno si\u0119 udzielaj\u0105.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account czy Pan Panie Karski zapomnia\u0142 za\u017cy\u0107 swoje tabletki",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Czo\u0142o z fastyk\u0105, nie musisz rysowa\u0107",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account My\u015bla\u0142em, \u017ce nieprzypadkowo to doda\u0142a\u015b :)",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Ty to dopiero bzdury pleciesz",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Pan w tle, z lewej, to z mopem zasuwa? \ud83d\udd92",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Wypierdal..\u0107 - to tobie ju\u017c dwie \u017cony powiedzia\u0142y. A rudy zdrajca to co najwy\u017cej mo\u017ce prosi\u0107 o najni\u017cszy wymiar kary.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "Papie\u017c Benedykt 16  do Auschwitz uda\u0142 si\u0119  limuzyn\u0105 z ochron\u0105",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Nie ten zestaw. On jest na etapie Gerber\u00f3w.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "jutro sp\u0119dz\u0119 ca\u0142y dzie\u0144 z H",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Skacz\u0105c na tej skakance szybciej si\u0119 chudnie.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Ten przypadek nazywa schizofrenia paranoidalna\ud83d\ude01\ud83d\ude01\ud83d\ude01",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Jeste\u015b chory na odklejenie m\u00f3zgowe",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account do domu bo ci r\u00f3zga dup\u0119 @anonymized_account ty ma\u0142y  @anonymized_account",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account oh nie, ale nie bardzo wiem do czego jest podobny. Bardzo wyrazisty w smaku, i ostry. Tryliard sk\u0142adnik\u00f3w, wa\u017cna kolejno\u015b\u0107 dodawania.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account T\u0119paki, mieli podgl\u0105d ale same g\u0142upki",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account \\\"Drogi\\\" TVN - wy nie jeste\u015bcie \\\"wolnym medium\\\". Wy jeste\u015bcie szczujni\u0105. Parszyw\u0105 i zapchlon\u0105.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Kurwa  ca\u0142y tt \u015bmierdzi przez ciebie",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account No i co k\u0142amliwa, wredna kobieto z broszk\u0105 teraz powiesz?",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account co ma m\u00f3wi\u0107 karakan i tak  ma pe\u0142nego pampersa",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account oni tam chyba na serio my\u015bl\u0105 \u017ce kto\u015b za to zap\u0142aci.Nie wiem jaki jest sens wstawiania takich link\u00f3w.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Niestety wi\u0119kszo\u015b\u0107 z nich ma tylko jeden zw\u00f3j wi\u0119cej ni\u017c kura.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Mo\u017ce nie bezdomnemu, ale chcia\u0142am pom\u00f3c mu dorobi\u0107. Wysz\u0142o, jak wysz\u0142o \ud83d\ude48\ud83d\ude09",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Wio endekdu, \u015bcierwa, zdrajcy, szubienica",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account mo\u017cesz te\u017c zawsze po prostu zapyta\u0107 kiedy si\u0119 urodzi\u0142am. Albo wpisa\u0107 hasztag #100latKasiaPawlak ;-)",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Mam tak samo jak ty. Strzelam ze niewyszla.\\nZa to faul blaszczykowskiego w meczu z Italia naciagany ;)",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Kolejny pieprzony lanser. My ich wszystkich znamy i mo\u017cesz sobie takie teksty darowa\u0107.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account PO i Nowoczesna przeciw   degradacji zbrodniarzy  komunistycznych.PSL im wt\u00f3ruje. \u017ba\u0142osne i kompromituj\u0105ce .#Woronicza17",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account a ja sugeruj\u0119 zakup ma\u015bci na b\u00f3l dupy @anonymized_account @anonymized_account",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account @anonymized_account O czy bredzisz idiotko! Przypisujesz innym w\u0142asne zaprza\u0144stwo? Wizyt\u00f3wka ma\u0142o\u015bci...",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Pani tweet nosi znamiona desperacji, \u017ceby z g...a bat ukr\u0119cic...",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Tobie nie dor\u00f3wnam w g\u0142upocie. No i co z tego, \u017ce sobie tak zapowiedzia\u0142 ? To jest jego zasrany obowi\u0105zek.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Trener nie wyklucza\u0142 wczoraj jego wyst\u0119pu, wi\u0119c co w tym dziwnego, \u017ce jest w Bia\u0142ym?",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account A ja uwa\u017cam, \u017ce jeste\u015b bucem.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Tomek ty i analizy? Ty i wnioski? Ch\u0142opie nie wiem co ty bierzesz ale zmnieksz dawk\u0119 o po\u0142ow\u0119...",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account @anonymized_account DOBRA WIADOMO\u015a\u0106 DLA L EWACTWA I DLA CIEBIE LISKU PISIORY  44  %  TOTALNI DEBILE 14  %  SUPER!!!!!!",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account To tak jak z Komoruskim, te\u017c mia\u0142 \\n70% i pad\u0142 , o sorry spu\u015bcili go w kiblu\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "Ko\u015bci\u00f3\u0142 =kara jestem pogrzeb, albo wesele, cierpi\u0119 strasznie, w nic nie wierz\u0119 co m\u00f3wi kutas z ambony",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Pan Prezydent mo\u017ce sobie wy\u0142\u0105cznie kup\u0119 zrobi\u0107.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Ale ty pierdolisz, i tak codziennie",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "Jebi\u0119 wsie i ma\u0142e zapyzia\u0142e miasteczka. Nied\u0142ugo  80% b\u0119dzie mieszka\u0107 w miastach",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "Ambitni , ale malo prawdziwi",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Mosi\u0144ski, nie ka\u017cdy jest takim debilem jak ty. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 rozumie to co powiedzia\u0142 @anonymized_account",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account Jaruzelski i Kiszczak ju\u017c dawno powinni zosta\u0107 zdegradowani aby nie mogli zosta\u0107 pochowani na Pow\u0105zkach z wojskowymi honora\u2026",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Zdarzy\u0142o Ci si\u0119 tak kiedy\u015b? \ud83d\ude33",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Na dole ko\u0144c\u00f3wka te\u017c jest \u017c\u00f3\u0142ta, jak si\u0119 przyjrzysz dok\u0142adniej.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "Jak takie karne gwi\u017cd\u017cemy, to i Neymar by\u0142 faulowany \ud83d\ude02",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Przecie\u017c nie od dzisiaj wiadomo \u017ce polscy kierowcy to albo pijaki albo debile.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Z nim jest znacznie \u0142atwiej \ud83d\ude04",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Pod warunkiem \u017ce s\u0105 trze\u017awi",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Niestety prawda jest taka ze TVN to Nazistowska stacja medialna !!!",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Powinni ci\u0119 jajami obrzuci\u0107 gnoju",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Pojeba\u0142o ci\u0119, normalna rodzina katolicka, pytam",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account A jak niewidzisz \u017ce G\u00f3rski to pizdeczka to polecam wizyte u psychiatry",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Protestuj\u0105 bo wid\u0105 w przestrzeni coraz wi\u0119cej  zjeb\u00f3w takich jak wy",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account To \u017ce wys\u0142a\u0142 tam CV nie znaczy \u017ce jest co\u015b na rzeczy :)",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account \\\"Port m\u0119ki i rozpaczy Nowoczesnej\\\"    Super.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account radzi\u0142bym zaj\u0105\u0107 si\u0119 d\u0142ugiem wobec iti @anonymized_account",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Musisz @anonymized_account i\u015b\u0107 do pierdla, da\u0107 przyk\u0142ad i w\u0142asn\u0105 piersi\u0105 obroni\u0107 jarkacza",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account A kierowca autobusu wsta\u0142 i zacz\u0105\u0142 klaska\u0107 ?",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Widz\u0119, \u017ce Pan nadal w kolejce do psychiatry, bo nie wida\u0107 \u015blad\u00f3w leczenia.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account @anonymized_account Id\u017acie, oby jak najdalej od Polski.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account mam pytanie.Za te k\u0142opoty finansowe kt\u00f3re ci\u00e0gn\u0105 si\u0119 za nami twoim zdaniem odpowiada Valcks ?",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Powiedzia\u0142 @anonymized_account maj\u0105cy IQ o warto\u015bci temperatury cia\u0142a",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Wali mnie Bia\u0142ystok. Jak sobie wybior\u0105 tak b\u0119d\u0105 mieli.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Przedstawiciele normalnego, wolnego \u015bwiata ma ci\u0119 g\u0142\u0119boko w dupie. Wstyd i \u017cenada.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Najebany u\u0142an za kierownic\u0105 i w drog\u0119, a innych poucza",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Nic mi nie m\u00f3w XD",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "Organizacja wizyty profesjonalna, nawet pogoda jest i\u015bcie angielska \ud83d\ude02#RoyalTourPoland  \ud83c\uddf5\ud83c\uddf1\ud83c\uddec\ud83c\udde7",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account kiedy wyje\u017cd\u017casz? ja w pi\u0105tek, co prawda ju\u017c drugi rok ale moja rodzina nadal reaguje tak samo",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "Banda patafian\u00f3w z Caballero na czele na boisku, a zmieniamy Aguero na Higuaina. Drugi do zmiany Pavon. \ud83d\ude02",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Tego kretyna obserwuje 150 ty\u015b",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account nie dziwie si\u0119, to by\u0142o do\u015b\u0107 cwane :)",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Chcia\u0142em skomentowa\u0107 wyliczenia wp\u0142ywu z transfer\u00f3w. Ale masz racj\u0119, m\u00f3j b\u0142\u0105d za kt\u00f3ry przepraszam :)",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account raczej ty si\u0119 powiniene\u015b jebn\u0105\u0107 ale nie wiem czy to pomo\u017ce",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Chyba ci\u0119 si\u0119 m\u00f3zg za\u0142adowa\u0142 ju\u017c od tych bredni Mateusza, bo zaczynasz bredzi\u0107 tak samo jak on",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account I co, mamy si\u0119 kurwa cieszy\u0107 \u017ce nas podusicie? Banda debili.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Nadal i Djokovi\u0107 to si\u0119 w sumie ciesz\u0105, bo ten, kto w ich meczu wygra, b\u0119dzie praktycznie zwyci\u0119zc\u0105 turnieju.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account beze mnie :( ja w robocie :( @anonymized_account",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account No kurwa nie pierdol, tvp ma inne zdanie",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account poczekam jednak na oficjaln\u0105 aktualizacje :) licze ze do 1-2 tygodni b\u0119dzie :)",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Ty pajacu, zmie\u0144 sobie herb na pusty \u0142eb.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Powtarzasz si\u0119. To \u015bwiadczy o niskim poziomie inteligencji. Takie IQ na poziomie temperatury cia\u0142a.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Pani jest naprawd\u0119 inteligentna inaczej. I pomy\u015ble\u0107, \u017ce z moich podatk\u00f3w dostaje pani kas\u0119....",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account W tym czasie by\u0142 z rodzink\u0105 na wakacjach w Gda\u0144sku Brze\u017anie to musia\u0142 zdalnie podtrzymywa\u0107 zwi\u0105zek",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Z mecz\u00f3w Jagiellonii wszystkie s\u0105 na naszej stronie",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account @anonymized_account Wypierdal..\u0107 - to tobie ju\u017c dwie \u017cony powiedzia\u0142y. A rudy zdrajca to co najwy\u017cej mo\u017ce prosi\u0107 o najni\u017cszy wymiar ka\u2026",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Paw\u0142owicz, gdyby to by\u0142a prawda, to by ci\u0119 ju\u017c dawno nie by\u0142o g\u0142upia cipo.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Jeste\u015b obrzydliwy, zas\u0142ugujesz na 1 miejsce w kat. Bot roku",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Wie Pani co to jest \u015brednia?...no mo\u017ce matematyczka Pani Lubnauer podpowie.....",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Adrianowi by\u0142o bli\u017cej do Katynia w New Jersey, ni\u017c do Katynia w Katyniu.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Albo nie mo\u017cesz przykucn\u0105\u0107, nie m\u00f3wi\u0105c ju\u017c o swobodnym kroku i totalnym luzie jak w spodenkach",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account kiedy zaczynacie przygotowania do sezonu ?:)",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Idz mu zr\u00f3b loda adoratorze",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account @anonymized_account Jeju, kobieto zamilcz, Ty o tym samym 3 po 3, s\u0142ucha\u0107 si\u0119 nie da",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account \u0141\u017cesz jak pies. Nie spe\u0142nili\u015bcie niczego i publicznie k\u0142amiecie. Nie ma \u017cadnej decyzji w tej sprawie.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account To jest chore \u015bmierc wrogom ojczyzny",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account A  @anonymized_account sprzedaje biznes \u017ceby rz\u0105dzi\u0107, kurwa go\u015b\u0107 jest chory",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account To przy nast\u0119pnej pr\u00f3bie wyciagania czego\u015b z kontekstu w\u0142\u0105cz my\u015blenie.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "Dziewczynka. Chrze\u015bcijanka z obci\u0119t\u0105 g\u0142ow\u0105. Niestety nie sta\u0142a si\u0119 tak popularna jak nieszcz\u0119sny Aylan Kurdi... http://t.co/NZMl5NjTnr",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Wszystko przez Stuhra, TVN i Michnika #odjebanie m\u00f3zgowe @anonymized_account",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Same k****a przypadki.Jakie to \u017ca\u0142osne.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account to poczytaj swoje wpisy z ostatnich kilku dni",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account A kurwa tt 2 mln",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account No jak si\u0119 przegl\u0105da twetera to si\u0119 nie dziwi\u0119, ale tak \u017ceby widzie\u0107 w tym przyjemno\u015b\u0107 to troch\u0119 chore i masochistyczne\ud83d\ude01\ud83d\ude01\ud83d\ude01\ud83d\ude00\ud83d\ude01",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Ty gnojku, jakby nie tacy ludzie jak Frasyniuk, to by\u0107 zapierdala\u0142 dzisiaj przy gnoju u siebie na wsi.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Odejmuje 3 pkt z Legi\u0105 i jako\u015b Wis\u0142a dalej jest w \u00f3semce.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "Kim s\u0105 ludzie, kt\u00f3rzy widz\u0105c numer czterdzie\u015bci cztery (44), automatycznie nie m\u00f3wi\u0105 \\\"A imi\u0119 jego czterdzie\u015bci i cztery\\\"????",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Hiszpa\u0144scy \\\"dziennikarze\\\" te\u017c nie grzesz\u0105 wiedz\u0105 wi\u0119c na p\u00f3\u0142wyspie iberyjskim to normalne",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "Podobno \u015blina Krystyny Paw\u0142owicz ma by\u0107 przechowywana w \u015awiatowym Banku Nasion w Svalbard.\\nJak wz\u00f3r genetyczny czystego chama.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Uefa chuja zrobi.Nie r\u00f3b se nadziei.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Ka\u017cdy komentarz Terlikowskiego to idiotyzm delikatnie m\u00f3wi\u0105c.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Ofc Jakubiak i jego wizualizacja Ellen \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Ona nie my\u015bli, bo \u017ceby my\u015ble\u0107 trzeba mie\u0107 m\u00f3zg.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Zgadza si\u0119, ale nie rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 wieczorem :)",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account No to Wasz du\u017cy b\u0142\u0105d \ud83d\ude1b",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "Odkad pa\u0144stwo nie pozwoli\u0142o miastu Sopot na przyjazd matek z dzie\u0107mi  flaga bia\u0142o czerwona to wstyd",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account \ud83d\ude28\ud83d\ude28\ud83d\ude28\\nJest jeszcze tyle mo\u017cliwo\u015bci. Biczowanie w\u0119\u017cem, czesanie je\u017cem, \u017c\u00f3\u0142wik zamiast pumeksu.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account R\u00f3wnie dobrze mo\u017cna gola straci\u0107 :)",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Masz mo\u017ce sk\u0142ad Pogoni z rocznikami?",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "8 Przebudzenie - Iluzji Laka wykonawcy L.U.C.\\nhttps://t.co/96WBe4T5GH",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Zebra\u0142o si\u0119 stowarzyszenie sierot po komunie i pierdoli smutki o przesz\u0142o\u015bci.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account A jak napisz\u0119 na Pani domu \\\"debil\\\" to si\u0119 Pani nie obrazi i nie zadzwoni na Policj\u0119?",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Po chuj z takim zjebem gada\u0107?",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account PiSkomuna - kurwa, zdzira!\\nChciwie w kiesze\u0144 Ci spozira\\nI wyci\u0105ga z niej dukaty. \\nChce tu Moskw\u0119 mie\u0107. Na raty!",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "Akcja policji w budynkach Wis\u0142y Krak\u00f3w ma zwi\u0105zek z \u015bledztwem dotycz\u0105cym kradzie\u017cy flag GKS Katowice. @anonymized_account @anonymized_account @",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account A co z j\u0119zykiem polskim wprowadzanym do szk\u00f3\u0142 w UK?",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account Wymy\u015bli\u0142em taki kapitalny \u017cart, \u017ce a\u017c mi si\u0119 g\u0142owa spoci\u0142a.\\nW jaki spos\u00f3b Denis Urubko wita si\u0119 z mieszka\u0144cami Malaj\u00f3w?\u2026",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account I bardzo dobrze. Ja wys\u0142a\u0142bym ci fax jak Ziobro prezesom s\u0105d\u00f3w.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "A w warszawskim ratuszu niewygodne kwity ju\u017c posz\u0142y do pieca czy p\u00f3jd\u0105 dopiero po drugiej turze?",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account Jaki\u015b lepszy cwaniak ;)\\nhttps://t.co/VpTAeEZECY",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Ani si\u0119 nie obejrzysz jak \u015blad po was nie zostanie.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Ale pokazywa\u0142, \u017ce kartka za poprzednie.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Zaspana jestem jeszcze sorki XD",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Faktycznie, to chyba ze smutku",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account S\u0142ysza\u0142em \u017ce Wroc\u0142awskie Zoo zakupi\u0142o ten rzadki okaz samicy s\u0142ownicy- motylicy\ud83d\ude00\ud83d\ude01\ud83d\ude01",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Czyli tylko dlatego nie napiszesz o konkretach \ud83d\ude02 dzi\u0119kujemy \u0142askawco inaczej byliby\u015bmy ju\u017c pogr\u0105\u017ceni",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account twoja stara nosi zakupy w siateczce \u015br\u00f3dplazmatycznej",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Ty sprzedawczyku id\u017a \u015bwi\u0119towa\u0107 \u015bwi\u0119ta narodowe folksdojcz\u00f3w \ud83d\ude0a",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Sasin tobie ju\u017c si\u0119 kompletnie pojeba\u0142o w tym pustym \u0142bie",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Sarenka na mrozie nie mo\u017ce,\\nCzeka na ciep\u0142y oddech. \\\"\\nLe\u015bniczy j\u0105 g\u0142aszcze po udzie\\nniech sie naje do syta",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "400 Lat wykonawcy R.U.T.A. \\u0026amp; Paprika Korps\\nhttps://t.co/gwhaMkZ0jj",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Niech obni\u017cy swoim pisowskim z\u0142odziejom stary kretacz i sklerotyk.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "PO i Nowoczesna przeciw   degradacji zbrodniarzy  komunistycznych.PSL im wt\u00f3ruje. \u017ba\u0142osne i kompromituj\u0105ce .#Woronicza17",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Czy tylko ja tego nie dosta\u0142am",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Ej wszystko jest ok! Zdanie prawka nie jest wcale takie \u0142atwe! Kt\u00f3ry raz?",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account jakies przecieki? m\u00f3w bracie Karnowski",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Ko\u0144, kt\u00f3ry m\u00f3wi. I jeszcze \u0142\u017ce jak bura suka.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Na miejscu protestuj\u0105cych, przed tymi kamerami naplu\u0142 bym mu w pysk i wywali\u0142 stamt\u0105d na butach",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Dop\u00f3ki tego nie udowodnisz pajacu jeste\u015b oszczerca i manipulantem.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Sta\u0142am na zewn\u0105trz, ale mam ciep\u0142\u0105 kurtk\u0119:)",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Z tego, co pamietam, to z czerwieni dla Burligi w Szczecinie nikt afery w klubie nie robi\u0142, kopni\u0119cie podobne \ud83d\ude1b",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "Wiem, \u017ce DM-ki nie zdobywaj\u0105 lajk\u00f3w, ale jakby co - staram si\u0119 je czyta\u0107 na bie\u017c\u0105co. \u017byczliwie pozdrawiam ;-)",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account I znowu dwaj kretyni z TVP info",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Nie strasz, nie strasz.... Zajmij si\u0119 kolegami pedofilami i koleg\u0105 Paetzem.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account A id\u017acie, najlepiej w pizdu.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "Ten zakompleksiony zamordysta w jednym z program\u00f3w @anonymized_account o\u015bmieszy\u0142 t\u0105 dziennikarsk\u0105 hien\u0119",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "Sprawd\u017a, Co Dzieje Si\u0119 wykonawcy Freeze\\nhttps://t.co/KwnTFNl03g",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Na pewno nie w getbacku, skokach i u Czartoryskich w Lichtensteinie",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "Diego Maradona - Robbie Williams 2:1.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account bezideowa partia w\u0142adzy, szmalu, nepotyzmu",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Prosz\u0119 poczyta\u0107 wpisy tutaj. Polactwo w pe\u0142nej krasie.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "Gdzie mo\u017cna kupi\u0107 bluz\u0119 z kapturem i szmatk\u0119 tak\u0105 na twarz?",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account .@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account prof. Z. #Krysiak - 21:50 #BezRetuszu @anonymized_account zapraszamy!",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Ciekawe w jaki spos\u00f3b Nurowska okazuje panu profesorowi swoje podda\u0144stwo. Pachnie mi tu sexem oralnym.\ud83d\ude01\ud83d\ude01\ud83d\ude01\ud83d\ude01",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Na priv wys\u0142a\u0142em, \u017ceby p\u00f3\u017aniej nie by\u0142o k\u0142opot\u00f3w :)",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Won niemcu. Sprzedawaliscie wszystko jak lecia\u0142o a teraz wielcy patrioci. Won!",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "Jeszcze kilka takich b\u0142yskotliwych my\u015bli, jak ta o astronomii i partia Pana Ministra Gowina zmieni nazw\u0119 na \\\"Nieporozumienie\\\".",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account jak tam dupeczki? B\u0119d\u0105 wieczorem tak jak wczoraj?",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Rozumiem, \u017ce wyprzedzi\u0142 ich Rydzyk.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Ta, w komplecie z bia\u0142\u0105 flag\u0105 do \u015brodka pola.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Zajebi\u015bcie. Wreszcie oficjalnie polski premier i polski prezydent wsp\u00f3lnie z naziolami.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Jak to kto? Letnie boj\u00f3wki KODu i PO",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account By\u0142 testowany to zagra\u0142 wi\u0119cej minut. U\u017cywaj czasem m\u00f3zgu.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "O kurcze sk\u0105d tyle unfollow :/",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "Lubnauer: PiS ju\u017c si\u0119 zbli\u017ca, ju\u017c puka do naszych drzwi ale zapomnia\u0142a, \u017ce ci\u0105g dalszy jest taki: pobiegn\u0119 go przywita\u0107 z rado\u015bci serce dr\u017cy",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Zmie\u0144 dealera i portrecik nad \u0142\u00f3\u017ckiem zmie\u0144 z Prezesa na kogo\u015b innego.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "PZPR - P\u0142atni Zdrajcy i Pacho\u0142ki Rosji ! #woronicza17",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Czy wy debile rozumiecie co publikujecie?",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Potrzebne b\u0142yskawiczne decyzje bo do 1/06 kilka dni.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Nie b\u0105d\u017a ca\u0142e \u017cycie \u015bmieciem, zacznij by\u0107 panem, jak potrafisz",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Dusi\u0107 do ostatniego oddechu. Brawo. Gratuluj\u0119.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account \u0179le... Mia\u0142e\u015b napisa\u0107, \u017ce nie mo\u017cesz wi\u0119cej zdradzi\u0107 :(",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Ten ca\u0142y @anonymized_account  wygl\u0105da mi na pedofila...",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "\\\"Malowany ptak\\\". Dawno nie czyta\u0142am czego\u015b z takim st\u0119\u017ceniem okrucie\u0144stwa na 1000 znak\u00f3w. \\\"Gra o tron\\\" to przy tym przebie\u017cka z proc\u0105. Brrr\ud83d\ude27",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Jasne, trzeba szybko co\u015b wykombinowa\u0107 \u017ceby uratowa\u0107 swoich przed zag\u0142ad\u0105.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account To nie ludzie tylko debile. Super pomys\u0142.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "na magisterk\u0119 wybywam do Gda\u0144ska, postanowione",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "Jak mo\u017cna tak nie mie\u0107 honoru @anonymized_account",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "Pi\u0119ta by\u0142 \u017ca\u0142osny i przed ujawnieniem romansu.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account Hej TVN, b\u0119dzie drugi sezon\\n\\\"Urodzin Hitlera\\\"?\\nZa 30 tys. mo\u017cna by do\u0142o\u017cy\u0107 jakiego ksi\u0119dza pedofila.\\n#pytamboniewiem",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Co za je\u0142op z tego typa, brak s\u0142\u00f3w. Przemawia do idiot\u00f3w ale jest ich coraz mniej.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "Mam ochot\u0119 na jaki\u015b d\u0142ugi, jesienny spacer, kto idzie ze mn\u0105?",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Ostatnio mam rozumiem ze to dzi\u015b by\u0142o?",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Co\u015b u K\u0105dziora chyba nie do ko\u0144ca tak jak trzeba ;)",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Jest tych debili tutaj troch\u0119",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account doros\u0142e \u017cycie nie jest dla mnie",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Ale kamieniczk\u0119 chuj przytuli\u0142 po miastowemu?",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Zaprzeczenie inteligencji, jak tak mo\u017cna plakal nie plakal, znizac sie do takiego poziomu",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account @anonymized_account MILIONY POLAK\u00d3W CZEKA NA BADANIA PSYCHIATRYCZNE LISA PO WPISACH WIDA\u0106  NIE ZRUWNOWARZENIE PSYCHICZNE  I CI\u2026",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Z tego co widz\u0119, to mo\u017ce trafi\u0107 na Gruzin\u00f3w i Ormian :)",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account UK jest coraz bardziej faszystowska, ale widocznie jeszcze nie wystarczaj\u0105co faszystowska aby powita\u0107 @anonymized_account",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Bo tu t\u0119py pajac jeste\u015b to nie umiesz.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Mo\u017ce og\u0142uszy\u0142y go te korki od szampan\u00f3w, kt\u00f3re strzela\u0142y po podpisaniu kontraktu Sadloka z Jagielloni\u0105 ?",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account ZIOBRO MA KORZENIE KOMUNISTECZNE, KOGO TEN APARATCZYK",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Nie wiem, ale Gent te\u017c stamt\u0105d lecia\u0142",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Jak narazie to sobie mo\u017cecie kup\u0119 zrobi\u0107. Albo hurtowo da\u0107 dupy pedofil\u00f3w w sutannach, kt\u00f3rych publicznie bronicie.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Wodospad chujni, prostacki populizm, re\u017cimowe media, poczucie obl\u0119\u017cenia, inwazja psychopolactwa",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account A jak tam twoje kochanki? Wykorzystujesz czy ju\u017c nie?",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Jeszcze ko\u0144c\u00f3wka za paywallem \ud83d\ude02",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "Ca\u0142y czas czuj\u0119 ten smr\u00f3d, nie do wytrzymania @anonymized_account chyba ban",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account To ja chyba tylko kolory por\u00f3wnywa\u0142em",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account KAIN TE\u017b ZABI\u0141 BRATA ALE NIE \u015aWI\u0118TOWA\u0141 TEGO CO MIESI\u0104C I NIE STAWIA\u0141 POMNIK\u00d3W NA T\u0118 OKOLICZNO\u015a\u0106.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Przy remisie z Dani\u0105 ka\u017cdy by ta gr\u0119 kupi\u0142 ale po meczu z Dani\u0105 ta gra budzi w\u0105tpliwo\u015bci na przysz\u0142o\u015b\u0107.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Radek nie ma na pr\u0105d, zosta\u0142 \u017culem",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Nic nie bierze, tak ma. Na 100% wchodzi do klubu na sucho i bryka do rana",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Sam jeste\u015b szmaciarz pisowski katoliku.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account No ile ma, powiedz \ud83d\ude02\ud83d\ude02",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Masz faszystowskie zab\u0119dy. Oczekuj\u0119 swastyki w profilowym",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Jaka frekwencja? Bo ze zdj\u0119cia \u015bmiem twierdzi\u0107 \u017ce 1,5 k",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Czemu nie ma u Pana takiego wzmozenia jak topi\u0105 sie dzieci uchodzcow?",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Polsk\u0119 to kompromituj\u0105 tacy jak ty. Oszo\u0142omie.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Dawniej byli TW SB a teraz TW PiS.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account jak ju\u017c co\u015b to karny Kimmicha a nie wszystkie",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "Bardzo dobrze mi sie \u017cyje jako polski \u017cyd z ukrainy nie ma w Polsce antysemityzmu z wyj\u0105tkiem @anonymized_account",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Jak nie znasz ch\u0142opcze sprawy to nie kompromituj si\u0119 i nie siej fermentu.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Widze, \u017ce jebie w g\u0142\u00f3wk\u0119 mocniej i mocniej...",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Jak wygrasz w sadzie z kr\u00f3low\u0105, uznam \u017ce jeste\u015b wiarygodny, p\u00f3ki co nast\u0119pny czubek",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account W dodatku takim smutnym g\u0142osem m\u00f3wi\u0142 \ud83d\ude02",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Mo\u017ce opublikuje Pani list\u0119. B\u0119dzie wiadomo komu dostarczy\u0107 dodatkowy zapas wazeliny.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account a Le\u015bnodorski wsta\u0142 i zacz\u0105\u0142 klaska\u0107...",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Ty stary zboczony prymitywie. Jak nie rozumiesz normalnie to mo\u017ce taki j\u0119zyk ci to u\u0142atwi.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account O ja no to szcz\u0119\u015bcia \u017cycz\u0119 \ud83d\ude0a",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account A jak  bez wodki gorsze glupoty pierdol\u0105 np premier, np prezydent to jak to nazwa\u0107",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account B\u0119dzie szachermaherowe przygotowanie do kr\u0119cenia lod\u00f3w w samorz\u0105dach",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "Jak prze\u017cy\u0107 te czasy populizmu, t\u0119poty, klamstw, propagandy, wsteczniactwa, cywilizacyjnego upadku?",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Szczeg\u00f3lnie mo\u017cemy by\u0107 dumni z idioty prezydenta uzale\u017cnionego od starego frustrata z kotem.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "Gdy pomy\u015blisz partia, pomy\u015blisz Lenin, gdy pomy\u015blisz Lenin pomy\u015blisz Tusk.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Szczeg\u00f3lnie PiSowski komendant g\u0142\u00f3wny policji \ud83d\udc4d\ud83d\udc4d\ud83d\udc4d",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account @anonymized_account Aahhhh dzi\u0119kuje, tobie \u017cycz\u0119 zdr\u00f3wka, mi\u0142o\u015bci i spe\u0142nienia marze\u0144 i czego sobie jeszcze tam \u017cyczysz \ud83d\udc9e",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Powiem Ci po twojemu: ty stary pojeba\u0144cu, profesorowi Strzemboszowi nawet but\u00f3w nie jeste\u015b godzien czy\u015bci\u0107.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Z tego wychodzi ze zaj\u0105czek niema nic wsp\u00f3lnego z religi\u0105 chrze\u015bcija\u0144ska \ud83d\udc07",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account W\u0142a\u015bnie o tym jest m\u00f3j tweet.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "Bierz ch\u0142opie, \u015bmierdzi jak m\u00f3wisz na kilometr",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Kurwa marsz, marsz, marsz, kurwa marsz, marsz, marsz, marsz",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account W 2008 roku zapewne, w Jadze w Ekstraklasie.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account A mi m\u00f3wili ze jak nie wiem jak skr\u0119ci\u0107 to mam patrze\u0107 na kierunkowskaz i tak skr\u0119ca\u0107 wtf \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Na wymioty mi si\u0119 zebra\u0142o. Ffeeeer",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account si\u0142e ofensywn\u0105 to oni maj\u0105 zawsze, gorzej z dru\u017cyn\u0105 :)",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "Wysz\u0142a taka Legia z Sosnowcem, ale jutro wicemistrz vs mistrz, wi\u0119c musi by\u0107 lepiej. \ud83d\ude1c",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account 50 % poparcia a ten si\u0119 trzesie ca\u0142y czas, nie b\u00f3j jeszcze si\u0119 nachapiesz i napsujesz krwi",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Ciekawe czy kto\u015b z klub\u00f3w walcz\u0105cych o mistrza b\u0119dzie m\u00f3wi\u0142 \u017ce Termalika si\u0119 pod\u0142o\u017cy\u0142a czy takie rzeczy tylko w Warszawie \ud83e\udd14",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Bo si\u0119 zaklaskacie na amen",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account a co z limitem polek ?",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account By\u0142 taki jeden, co do dziennikarza powiedzia\u0142 \\\"spieprzaj dziadu\\\". Pisowskie gnojki.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account To nie jest pose\u0142, to parodia pos\u0142a. To tak jak z dziennikarzem @anonymized_account to te\u017c jest parodia",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Czarneckiego i Legutko, wybitni polscy \u017co\u0142nierze",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account odblokuj @anonymized_account w imi\u0119 Jarkacza, szak to kawa\u0142 jest kutasa",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account O naszych meczach z Rio Ave mo\u017cna powiedzie\u0107 podobnie \ud83d\ude09",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "Mam mood na szpilki do jeans\u00f3w",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Popieram. Dobrze wyedukowana m\u0142odzie\u017c na rozpocz\u0119ciu kolejnego roku szkolnego Dudzie nakopie i spu\u015bci \u017ce schod\u00f3w.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Jaki hejt.Hejt to jest na Tuska, Komorowskiego, przecie\u017c to nie Polacy, \u015bmier\u0107 wrogom ojczyzny. Obud\u017a si\u0119",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "Ludzie galarety, trz\u0119s\u0105ce sie, p\u0142acz\u0105ce na pochodach, s\u0105 r\u00f3\u017cni ludzi ale nie oddajmy takim w\u0142adzy,  p\u0142aczki polaczki",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "wsp\u00f3\u0142czuje ludziom kt\u00f3rzy pracuj\u0105 w bankach i musz\u0105 pozyskiwa\u0107 klient\u00f3w, straszna praca",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account @anonymized_account Tak to s\u0105 konsekwencje waszego zdrajczego plucia na nasz Kraj , jeste\u015b ZEREM.\ud83d\ude37\ud83d\ude37\ud83d\ude37",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account O czy bredzisz idiotko! Przypisujesz innym w\u0142asne zaprza\u0144stwo? Wizyt\u00f3wka ma\u0142o\u015bci...",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account W\u0142azi\u0142e\u015b panu Kaczy\u0144skiemu w dup\u0119 jak by\u0142e\u015b w koalicji !! Falszywcu.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Czas zacz\u0105\u0107 rozlicza\u0107 go za s\u0142owa.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Tak by\u0142o instastory i powiedzia\u0142, \u017ce trener to chuj i nie zna angielskie. Ludzie...",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account A gdzie jest tw\u00f3j rozum? W ksi\u0105\u017ckach z fototapety?",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Ale tu ju\u017c zupe\u0142nie inne rzeczy decyduj\u0105.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account ja mu si\u0119 dziwie.Maj\u0105c ma\u0142e dzieci nie szed\u0142bym do Turcji tylko szuka\u0142 innego kierunku",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "Z zastrze\u017ceniem, \u017ce nie pami\u0119tam, czy bra\u0142 udzia\u0142 przy trzeciej i czwartej bramce z Argentyn\u0105 \ud83d\ude1b",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Twoje zachowanie i POgl\u0105dy maj\u0105 wiele wsp\u00f3lnego z komuchami.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Kiedy swastyka w profilowym ma\u0142y zbocze\u0144cu",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "\u201eRokita: chyl\u0119 czo\u0142a przed Kaczy\u0144skim i Ziobr\u0105 za reform\u0119 s\u0105d\u00f3w\u201d\\nhttps://t.co/P3tTbWBuG5",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Aaaaaa no mam tak\u0105, musz\u0119 spr\u00f3bowa\u0107",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account I np \u017ce mo\u017ce ci\u0119 wyrucha\u0107 w dupsko kto\u015b z Krakowa @anonymized_account",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Mog\u0119 ci taki z dziesi\u0119\u0107 napisa\u0107 pajacu. I kopii troch\u0119 te\u017c mog\u0119 przy okazji.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Ty na prawd\u0119 masz problem \u017ceby je rozpozna\u0107 ?",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account wyniki sondy by\u0142y do przewidzenia Polacy chcieli i chc\u0105 nadal reform s\u0105d\u00f3w ! #bezretuszu",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Koniecznie zacznijcie od ksi\u0119\u017cy katechet\u00f3w, to najwi\u0119ksze zagro\u017cenie. W pedofilstwie kszta\u0142ci ich Seminarium w Tarnowie.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Wol\u0119 takiego agenta jak @anonymized_account  ni\u017c takiego chuja jak @anonymized_account",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account G\u0142upi gn\u00f3j nie wie \u017ce to si\u0119 nie sprawdza.Ale za to wr\u00f3ci do niego. @anonymized_account \ud83d\udc4d\ud83d\udc4d\ud83d\udc4d\ud83d\udc4d\ud83d\udc4d",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account A wiecie po czym pozna\u0142em ? Bo ma nogi jak grubas \ud83d\ude02",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Gorzej z budowa przekazu reklamowego \ud83d\ude29\ud83d\ude33 co ja robi\u0119 na tych studiach",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Za bardzo s\u0142upki spad\u0142y i Prezes was zjeba\u0142?",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Nie potwierdzam, nie zaprzeczam \ud83d\ude0e",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Hehe, do gazu, hehe jeszcze jakie\u015b emotikony wrzu\u0107",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "Obejrza\u0142am ten nowy film netflixa i jestem rozemocjonowana",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "Ja tez intymnie z Rydzykiem",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Jeszcze was zjemy i wysramy",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "bez jaj, nie mog\u0119 znale\u017a\u0107 jakie\u015b sensownej pracy",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account To jest bardzo dobre pytanie \ud83d\ude02",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Qurwa JAKI zacznij kopa\u0107 rowy w Warszawie i zr\u00f3b ,,,,Wenecjie,,,,",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Nic ale b\u0119dzie mu \u015bmierdzia\u0142o \ud83d\ude01",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account @anonymized_account Pasujecie do siebie antypolskie kanalie.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Czego? \u017be nie mo\u017cemy r\u00f3wna\u0107 si\u0119 z Francj\u0105, Belgi\u0105 czy Brazyli\u0105?",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account je\u015bli nie mog\u0119 wygl\u0105da\u0107 tak jak\\n\u2022perrie edwards\\n\u2022troian bellisario\\nto what\u2019s the point of existing?",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account @anonymized_account Ju\u017c nie mog\u0119 doczeka\u0107 si\u0119 wybor\u00f3w. Takich p\u00f3\u0142g\u0142\u00f3wk\u00f3w jak w nowo\u015bmiesznej to \u015bwiat jeszcze nie ogl\u0105da\u0142.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account @anonymized_account widocznie pani s\u0119dzia dziecinnieje, bo zachowuje si\u0119 jak przedszkolak kt\u00f3ry chce robi\u0107 na z\u0142o\u015b\u0107",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "Heeeheee, prawda to, 100 %, ruskie dziwki @anonymized_account @anonymized_account pewne na 100%",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account M\u00f3j los i moja przysz\u0142o\u015b\u0107 jest w moich r\u0119kach",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account W Glasgow na pewno :)",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Co\u015b mi si\u0119 pojeba\u0142o, my\u015bla\u0142em \u017ce id\u0119 na pielgrzymk\u0119",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Ale pierdolenie. Jest jaki\u015b naiwniak kt\u00f3ry uwierzy, \u017ce przez 1 b\u0142\u0105d nie trafi\u0142 do wielkiego klubu ?",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Przepraszam. Czy to qurwy stoj\u0105 o si\u0119 reklamuj\u0105?",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account A ja widz\u0119 taki tytu\u0142: Brudzi\u0144ski narkomanem!! Chwali\u0142 si\u0119 \u017ce gotuje kompot. \u017b\u0105damy dymisji ministra narkomana!!!",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "Krew mi leci z nosa nienawidz\u0119 \u017cycia",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Damian wysy\u0142aj cv gorszy od nawalki niebedziesZ napewno ;)",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "Po czym pozna\u0107 bolszewkia, po oburzeniu",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "Gdyby @anonymized_account by\u0142a zwyk\u0142\u0105 celebrytk\u0105 to ten gest mo\u017cna by od biedy ola\u0107. Ale to jest podobno pose\u0142 na sejm RP! Pieluszka i smoczek.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Jak zwykle piwo zamiast m\u00f3zgu",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Zgoda. Tylko dlaczego nie dotyczy to ko\u015bcielnych urz\u0119dnik\u00f3w?",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "Teraz dobiero pomy\u015b\u0142em \u017ce musz\u0119 zdj\u0105\u0107 bana a wyciszy\u0107 @anonymized_account",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "- Dziadku, po\u017cycz drabin\u0119. \\n- Kt\u00f3r\u0105?\\n- Jak to kt\u00f3r\u0105? A ile ich masz?!\\n- Tu czy na dzia\u0142ce?\\n- No tu.\\n- Tu cztery. A co?\\n\ud83d\ude02",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account A widzieli\u015bcie si\u0119 wczesniej? \ud83d\ude02",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account I co my\u015blisz \u017ce kto\u015b po jego wypocinach zmieni zdanie ? \ud83d\ude02",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Hehehehehe. M\u00f3wi\u0142em, \u017ce to g\u00f3wniana opozycja\ud83d\ude01\ud83d\ude01\ud83d\ude01\ud83d\ude01",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account @anonymized_account Panie Lis.,z ca\u0142ym szacunkiem,ale pan jest coraz bardziej chory.Niech pan idzie do lekarza.\ud83d\ude22",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Zawsze tak patrzy, bynajmniej nie z troski.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "o chuj pawe\u0142 w przyjaci\u00f3\u0142kach nie \u017cyje?????",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Pan Kocha Polsk\u0119 HAHA tak jak te obywateleUB ciemnota z KODu... Itp",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Jaka rado\u015b\u0107, furia rado\u015bci w ko\u0144cu gogo\u015b wsadzili, zryte beryty",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Jak pisdzielstwo 98% wymieni\u0142o to co si\u0119 dziwisz parchu  , polaku z\u0142oty ptaku",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account A ten ksi\u0105dz mo\u017ce t\u0105 swoj\u0105 czapk\u0119 ma za ciasn\u0105...",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Mi\u0119dzy innymi dzi\u0119ki takim propagandzistom pisowskim jak ty.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account S\u0105 ludzie kt\u00f3rzy krzy\u017c w dup\u0119 dzieciom wk\u0142adaj\u0105, ot czasy",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Rozkurwil system \u017cydowski oby tak dalej ;-)",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account ale sk\u0105d wiadomo \u017ce nie by\u0142o ? Poza tym to taki okres \u017ce b\u0119d\u0105 plotki wi\u0119c nie mo\u017cna we wszystko wierzy\u0107",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Pierdolisz tyle o ojczy\u017anie to j\u0105 szanuj, 1200 z\u0142 na m-c za taks\u00f3wki to nie jest szacunek,",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Tematem wyk\u0142adu b\u0119dzie jak by\u0107 zamieszanym po uszy w korupcje i nie zosta\u0107 ukaranym :)",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Polacy katolicy s\u0105 niezast\u0105pieni w swojej wredno\u015bci i za\u0142ganiu.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Polacy te\u017c wiedz\u0105, \u017ce jednym z najwi\u0119kszych debili jest niejaki Ziemkiewicz.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Manipulancka t\u0119poto. On urodzi\u0142 si\u0119 sprawny a choroba uaktywni\u0142a si\u0119 w 21 roku jego \u017cycia",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "Walka o kas\u0119 z PJS - Stal St.Wola (wg stat. @anonymized_account na ost. mecze wpuszcza na minut\u0119 rez. bramkarza w pole \u017ceby wyrobi\u0142 5 spotka\u0144 :D",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account D\u0142ugo my\u015bla\u0142e\u015b nad odpowiedzi\u0105 na te pytania. Ciekawe co \u017ce\u015b wymy\u015bli\u0142 przez tyle czasu \ud83d\ude02",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Lubi\u0119 was daje wam ff",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Gdyby\u015bcie z najebanymi g\u00f3rnikami z \u0142a\u0144cuchami, albo z kibicami w kominiarkach, \u015bmierdzisz z daleka",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account w polityk\u0119 to sie bawi Pierwsza Prezes SN....nie zauwa\u017cy\u0142a Pani????",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account To twitterowy  wr\u00f3belek \ud83d\ude0e",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account ale jak wygl\u0105da ta kwestia ? Kontrakt mu sie w styczniu chyba nie konczy\u0142",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Nie odwracaj kota ogonem. Wystarczy \u017ce robi to tw\u00f3j prezes.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account \\\"Drogi\\\" TVN - wy nie jeste\u015bcie \\\"wolnym medium\\\". Wy jeste\u015bcie szczujni\u0105. Parszyw\u0105 i zapchlon\u0105.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "Wiem \u017ce jeste\u015b p\u0142ynny p\u0142ciowo @anonymized_account mi powiedzial, potwierdzi\u0142 @anonymized_account",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Marzenie Lewego zderzy\u0142o si\u0119 z jego ch\u0119ci\u0105 zarabiania wi\u0119cej, gdy w grudniu 2016 przed\u0142u\u017ca\u0142 kontrakt do 2021 :)",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Nic o \u017bydach w kontek\u015bcie jajka, pozdrawiam yntylygenta rydzykowo-pisbolszewickiego",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account A kiedy\u015b \u015bmia\u0142 si\u0119 z Zimocha, \u017ce przecie\u017c nikt normalny nie s\u0142ucha relacji z mecz\u00f3w w radiu \ud83d\ude02",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account R\u0119ce precz od Polski szwabie",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Wygl\u0105da jakby karmi\u0142a dziecko niepe\u0142nosprawne",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account No tak, to wyzywanie jej jest najlepszym pomys\u0142em xd ahhh \u017cycie zazdrosnych fanek jest takie inspiruj\u0105ce \ud83d\ude02\ud83d\ude02",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account @anonymized_account Dom, praca, szko\u0142a, a dla niekt\u00f3rych i \u015bwi\u0105tynia",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Jak powiem, \u017ce pierwsze s\u0142ysze, to b\u0119dzie kompromitacja czy nie? \ud83d\ude04",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Teraz nad grobem stoj\u0105 stra\u017cnicy, \u017ceby nie wykopali",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account od wy\u015bmiewania kobiet, szydzenia ze \u015bmierci, prymitywie, id\u017a do burdelu za swoje pieni\u0105dze",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "Kto zna wi\u0119ksza szmat\u0119 nie wa\u017cne w kt\u00f3r\u0105 stron\u0119  wi\u0119ksz\u0105 ni\u017c @anonymized_account niech da zna\u0107,  powiedz @anonymized_account",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Pisdzielstwo juz sie nie podniesie, mentalno\u015bciowy odjazd ju\u017c m\u0119czy wlasnych wyborc\u00f3w",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account nie by\u0142o przypadku w tych pora\u017ckach Wis\u0142y ? Czyli mam rozumie\u0107 \u017ce s\u0119dzia w rewan\u017cu w ostatniej sekundzie celowo nie zagwizda\u0142?",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Co  \\\"W Rzeszy\\\" nak\u0142ad spada, napisz \u017ce powinni spa\u0142owa\u0107 Wa\u0142\u0119s\u0119",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account @anonymized_account PiS to komuni\u015bci wspieraj\u0105cy nazist\u00f3w, ONR to nazi\u015bci wspieraj\u0105cy komunist\u00f3w.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account To chyba bardziej @anonymized_account srales nie pisz",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Musimy wzi\u0105\u015b\u0107 pod uwag\u0119 to ze niegraja takim sk\u0142adem cz\u0119sto. \\nZa to Kolar pokaza\u0142 \u017ce jest alternatyw\u0105 za Ondraska",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account A kt\u00f3ry zajmuje si\u0119 kroczem?",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Dok\u0142adnie tak b\u0119dzie. I to wcale nie przez to, \u017ce PiS taki sprawny a dlatego, \u017ce Polacy to debile.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Ty t\u0119pa kobieto, uwa\u017caj na ilo\u015b\u0107 kislu.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "vans do chuja przesta\u0144 robi\u0107 cho\u0107 na chwil\u0119 zajebiste kolekcje bo w moim portfelu pieni\u0105dzen't",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Kiedy patrzy w kamer\u0119, to si\u0119 zatrzymuje z min\u0105 - jakby nadal pozowa\u0142 do zdj\u0119\u0107 na Stocka \ud83d\ude09",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account \u0141adnie tak obra\u017ca\u0107 podatnik\u00f3w, kt\u00f3rzy p\u0142ac\u0105 za twoje pobory i nagrody, pisowski kutasie?",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account No we\u017a nie rob takiej miny",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account przecie\u017c w dupie mia\u0142e\u015b ten medal :)",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Komorowski wyci\u0105gn\u0105\u0142by wizyt\u00f3wk\u0119 banku i doradzi\u0142 odpowiedni kredyt .",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Hello Anto\u015b, a jak tam nowy ch\u0142opta\u015b? Dobry jest?",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account A jeszcze wi\u0119kszymi idiotami s\u0105 ci kt\u00f3rzy go s\u0142uchaj\u0105.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Tylko nie robcie ju\u017c sobie dobrze",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Ciekawe czy da mu to przepustke do jakiego\u015b europejskiego klubu :)",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Witaj Wonder!\ud83d\ude01\ud83d\ude01\ud83d\ude01Czy\u017cby kobieca zazdro\u015b\u0107 po wczorajszym zdj\u0119ciu?\ud83d\ude01\ud83d\ude01\ud83d\ude01\ud83d\ude01\ud83d\ude00\ud83d\ude00\ud83d\ude00",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account On si\u0119 nie czepi swojej baby tylko p\u00f3jdzie do filharmonii podgl\u0105da\u0107 krocze dyrygentki",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "\ud83d\udcda\u2714Hospicjum na Ursynowie prosi o ksi\u0105\u017cki! \\n\\\"Nasi pacjenci bardzo lubi\u0105 czyta\u0107\\\". Pomo\u017cemy? \ud83d\ude0e\\n\\nhttps://t.co/bf5Oa2ArL4",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account No jak widzisz jednak nie dzisiaj bo mi die nie chce ruszy\u0107 \u270c\ud83c\udffb\u270c\ud83c\udffb xd",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account ojciec was gwa\u0142ci\u0142, trafi\u0142em, nie wstyd\u017a si\u0119",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account A ty zapytaj kochanke Kurskiego, zon\u0119 Ziobry i sekretark\u0119 i kierowc\u0119 Jarkacza",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Nie ma kasy, posz\u0142a na wypad do Australii i Irlandii.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "W b\u00f3lach, ale prze\u0142amali si\u0119 \ud83d\ude01 @anonymized_account \u017cyjesz? \ud83d\ude1chttps://t.co/4Xtq2mZwVL",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Ty kutasie, a ty masz rozum? O urod\u0119 nie zapytam \u017ceby ci\u0119 nie niszczy\u0107. I ty si\u0119 nazywasz dziennikarzem?",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "Opr\u00f3cz tego ze obudzili mnie alarmem przeciwpo\u017carowym \ud83d\ude02",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Dom, praca, szko\u0142a, a dla niekt\u00f3rych i \u015bwi\u0105tynia",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account Panowie @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account \\n\\nnie raczyli\u015bcie dzi\u015b przyby\u0107 na pogrzeb gen. #\u015aciborRylski-ego.\\n\\nJes\u2026",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Huj z wami dziennikarzami. Pi\u0142ka no\u017cna dla kibic\u00f3w a nie pseudo dziennikarzy.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Bredzi jak pot\u0142uczony. A nadz\u00f3r nad KNFem to kurwa krasnoludki maj\u0105?",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account I kupowaniem g\u0142os\u00f3w za pa\u0144stwowe pieni\u0105dze",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Dobrze \u017ce zdajesz sobie spraw\u0119 \u017ce masz braki i trzeba si\u0119 poduczy\u0107 :)",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Si\u0119 nie przejmuj. Jak nie wyjdzie ulotki mo\u017cesz rozdawa\u0107",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Od dawna m\u00f3wi\u0119 ze on si\u0119 z kangurem na glowy pozmienia\u0142. Chory g\u0142upek z tytu\u0142em.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Czasem spokojny czasem nie \ud83d\ude02",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "Ale to jest kurwa pisdzielskie podej\u015bcie  na ka\u017cdym rogu SB, albo z\u0142odziej",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account a jak bedzie po hiszpansku \\\"pierdolony symulant\\\" ?",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account to tak jakbym ogl\u0105da\u0142 multilige.Znam wyniki, widze bramki ale mecze jak wygl\u0105daj\u0105 to nie wiem :P",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account ZDAWA\u0141 KTO\u015a TUTAJ NA MATURZE KULTUR\u0118 SZTUKI? I MO\u017bE MI POWIEDZIE\u0106 NA KILKA PYTA\u0143? ##TWEETME LUB #RT",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Kolejne k\u0142amstwo. Ale po to zrobili\u015bcie sobie sakrament pokuty.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account wykupi\u0105 nazwe i co sie stanie ?",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account \u0141atwo ocenia\u0107, \u015bwiadczy o twoim niedojebaniu umys\u0142owym, Kto mieczem wojuje, ten od pochwy ginie",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "lepiej bawi\u0142abym si\u0119 w tym momencie gdybym by\u0142a pijana",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Przecie\u017c mecze poniedzia\u0142kowe to antypromocja ligi polskiej",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Witaj  gwiazdo  tt\ud83d\ude00\ud83d\ude00\ud83d\ude00\ud83d\ude00\ud83d\ude00",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Hi hihi a co ty za baran jeste\u015b?",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Racho\u0144 Jak zwykle manipuluje, taki to ju\u017c pajac",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "Nikt nigdy nie rozsiewa\u0142 takiego smrodu jak @anonymized_account",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account A jak tam fotki z dupeczkami dzisiaj wieczorem",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "Premier @anonymized_account w @anonymized_account PSL i PO wyprzedawali polsk\u0105 ziemi\u0119.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Prosz\u0119 o cytat z wypowiedzi przedstawiciela WH, kt\u00f3ry to potwierdza. \u0141\u017cesz jak bura suka manipulancie.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Super spos\u00f3b na przypomnienie o sobie - zrobi\u0107 z siebie debila. W tym @anonymized_account zawsze by\u0142 trudny do pokonania.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Legia ze stolca Polski.\\nPo dzisiejszym meczu tylko to rzuca si\u0119 na j\u0119zyk.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account wypad gnido z mojego miasta.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Mo\u017ce s\u0105 tam same schabowe?\ud83d\ude02",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "Puchar Narod\u00f3w Afryki. Senegal - Togo.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Napewno si\u0119 nie damy. \u017baden stary \u0107pun i alkoholik ju\u017c nigdy wi\u0119cej nie wprowadzi stada bezm\u00f3zgiej cho\u0142oty do sejmu.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account jednym z frustrat\u00f3w jeste\u015b ty.Taka prawda.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account A w domy\u015ble: mo\u017cecie mi wszyscy skoczy\u0107. Ale jak to m\u00f3wi\u0105 Pan B\u00f3g nierychliwy, ale sprawiedliwy\ud83d\ude01\ud83d\ude01",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account \u017be s\u0105 wkurwieni i nie mo\u017ce to tak dalej wygl\u0105da\u0107 :)",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account a niekt\u00f3rzy zap\u0142acili i nie mog\u0105 ogl\u0105da\u0107 bo s\u0105 problemy... Ja ogl\u0105dam na niemieckich i nie narzekam",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Ja nie mam nawet dost\u0119pu do konta, nie mo\u017cna nawet pobra\u0107 pieni\u0119dzy ani p\u0142aci\u0107 karta tak\u017ce XD",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "#dividetourwarsaw zr\u00f3b ktos live spod stadionu prosze potrzebuje tego",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account W kolumnie z ochrona, jakas wicepremier od niczego, po kiego chuja",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Kibice wbiegli na boisko i odpalili race.Dlatego to tyle trwa\u0142o :)",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account No to po co si\u0119 zgodzi\u0142 na klauzule dopiero po zako\u0144czeniu przysz\u0142ego sezonu, a nie od razu ?",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Bardzo dobre rozwi\u0105zanie\ud83d\udc4cSieje Pani Pose\u0142 tylko zam\u0119t.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Stroje wieczorowe, wi\u0119c ja w pi\u017camie \ud83d\ude09",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Ty si\u0119 oszu\u015bcie i k\u0142amco od nas odpierdol. My sobie damy rad\u0119 bez twoich k\u0142amstw",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "Teraz s\u0142ucham  macie na czym s\u0142ucha\u0107? Blaze away i  koncert z NOSPR Miuosh Smolik",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Teraz @anonymized_account Radko potwierdzi\u0142e\u015b, jeste\u015b chujem z g\u00f3rnej p\u00f3lki, ban kutasiarzu",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Elo swastyka na ryju kiedy b\u0119dzie, sorry \u017ce ci\u0105gle pytam?",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account a mo\u017ce po to \u017ceby\u015bcie pkt zdobywali ?",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Ordynarna, prostacka na plecach jp2 promocja",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account No to jeszcze nic pewnego z tym przej\u0119ciem :P",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account @anonymized_account Twoje zachowanie i POgl\u0105dy maj\u0105 wiele wsp\u00f3lnego z komuchami.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account Euro Polska przyjmie z ch\u0119ci\u0105!!\\nKa\u017cde ilo\u015bci \u2757\\nNajlepiej w postaci reparacji od Niemiec \u2757\\n\\n#BezRetuszu",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Te \\\" wykrztalcony'' wiesz co to ortografia baranie.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Za co ty kas\u0119 bierzesz za\u0142gana kobieto? To twoja robota a nie opozycji.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account rydzykowo-pisbolszewicki ultras kreuj\u0105cy si\u0119 na Wallenroda a tak tak naprawd\u0119 najgorsze szambo",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account no to to mia\u0142a w KrK :)",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Misiek jest na nieko\u0144cz\u0105cej si\u0119 wojnie \u015bwiat\u00f3w, nauki i Mi\u015bka",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "Wszyscy co g\u0142osuj\u0105 na PiS nie pili plynu Lugola po katastrofie w Czarnobylu",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Z Rio Ave nie by\u0142. B\u0105d\u017a tu m\u0105dry.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Zdejmujesz Dziadkowi okulary, zak\u0142adasz Babci i jestem \\n\ud83d\ude0e",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account A ja bym to tak uj\u0105\u0142: Kto krzy\u017cem wojuje, na krzy\u017cu ginie\ud83d\ude01",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Zupe\u0142nie inna sytuacja, ale to trzeba zna\u0107 temat, a nie rzuca\u0107 slogany.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Nadalbys si\u0119 do Romy \ud83d\ude1c",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Ciekawy jestem kto b\u0119dzie tym pierwszym, kt\u00f3ry, przy kolejnym wypowiedzianym k\u0142amstwie da Ci po prostu w mord\u0119.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account A wp\u0142ywem czego jest noszenie w\u0105s\u00f3w i krety\u0144skiej apaszki?",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Rozumiem, \u017ce jutro w sejmie powie to pani protestuj\u0105cym. Za\u0142gane  pisowskie skurwysyny.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "Psychopaci s\u0142uchaj\u0105 \\\"Lose Yourself\\\" Eminema. Tak w\u0142a\u015bnie my\u015bla\u0142em \ud83d\ude0e\ud83d\ude1b\\nhttps://t.co/gR9sIaJPZy",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Sk\u0105d te fragmenty tekst\u00f3w ?",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account jak Patryk Jaki wygra wybory w Warszawie oczy\u015bci stolic\u0119 z by\u0142ych UBECKICH funkcjonariuszy ! #woronicza17",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Patrz\u0105c obiektywnie to w pi\u0142ce wszyscy s\u0119dziowie wkurwiaja ;-) chyba \u017ce jeste\u015b legionista",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account Podsumowuj\u0105c:\\nObciach mierzymy w gmyzach, a \\na poziom utraty kontroli, w kukizach.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Mo\u017cna wiedzie\u0107 o co chodzi ? :)",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Zmie\u0144 berecik bo ten ju\u017c zryty",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Brakuje tlenu, mi brakuje odk\u0105d pis przej\u0105\u0142 w\u0142adz\u0119",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "Wyda\u0142am 16 ziko \u017ceby dokumenty dosz\u0142y jutro do Krakowa a zapomnia\u0142am w\u0142o\u017cy\u0107 do koperty karty przebiegu studi\u00f3w \ud83e\udd26\ud83c\udffc\u200d\u2640\ufe0f brawo ja",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Mo\u017ce gustowa\u0142 w starszych paniach ;-)",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "Ponarzekaj sobie znowu na Var na konferencji, a p\u00f3\u017aniej pakuj walizki.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "Celi\u0144ski we wpisie chuj u\u017cy\u0142. Babsko Paw\u0142owicz w twarz obra\u017ca. Kiedy w ko\u0144cu kto\u015b si\u0119 odwinie.  Pisdzielstwo mo\u017ce,  nie da si\u0119 inaczej",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Od jakiego\u015b czasu mam dziwne uczucie s\u0142uchaj\u0105c PADa, \u017ce jest coraz mniej wiarygodny.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Jakby On mia\u0142 dosta\u0107 wpierdol, to co Ty musia\u0142by\u015b dosta\u0107?",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account a ja si\u0119 przyczepie !:D sk\u0142ad na Polsk\u0105 lige jest mocny wi\u0119c nie ma co m\u00f3wi\u0107 \u017ce nie rzuca na kolana :)",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Wg oblicze\u0144 z forum zajmiemy 4 miejsce :P",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "Kocha\u0142em w si\u0119 w Megan, Harry ty chujku",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Oni to \u0107paj\u0105, marsz nie ma nic wspolnego z patrityzmem, to ty nie wiesz?",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account @anonymized_account w polityk\u0119 to sie bawi Pierwsza Prezes SN....nie zauwa\u017cy\u0142a Pani????",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account I zostawi\u0142 brata na czele PiSu, kt\u00f3ry doprowadzi\u0142 do kompletnej degradacji pa\u0144stwa i obywateli.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account A nastepni b\u0119d\u0105 tacy jak Terlikowski sp\u0119dzaj\u0105cy czas w kolejce do psychiatry.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account A co to jest Jagiellonia i co osi\u0105gn\u0119\u0142a, \u017ceby si\u0119 od niej uczy\u0107 ?",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account A kiedy ty zdasz egzamin na zwrot ukradzionej kasy za kilometr\u00f3wki?",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "Wiem co mog\u0142oby \\\"uratowa\u0107\\\" pos\u0142a Pi\u0119t\u0119... niech og\u0142osi, \u017ce wszystko to nieprawda, bo jest....gejem \ud83e\udd2a",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Faszyzuj\u0105cy ultras, pluj\u0105cy jadem, zajeba\u0142 bym mu kopa w dup\u0119 najch\u0119tniej",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Ja nie jestem taka zgrabna! \ud83d\ude09",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Idiota?? Mo\u017ce te\u017c.Ale przede wszystkim historyczny ignorant i analfabeta. Polemika z takim to strata czasu.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Oddzia\u0142y wojskowe zdelegalizowany ONR, \u015bni\u0142o mi si\u0119",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Jeste\u015b \u0107punem \u017ce wiesz, wci\u0105gnij i sprawd\u017a",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Zjeby id\u0105 na starcie, \u017cadnych ust\u0119pstw, \u017cadnych w\u0105tpliwo\u015bci",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Ty si\u0119 ciulu za robot\u0119 we\u017a a nie tylko imprezujesz non stop pajacu",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Transmitujesz po kryjomu? Komu lizesz dup\u0119? PiSowi og\u00f3lnie czy Anto\u015b ci\u0119 jara? Twoja tv jako jedyna tych bredni nie pokazuje.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Dzikusie pami\u0119taj godno\u015b\u0107, patriotyzm, historia, cnotliwo\u015b\u0107 degeneracie jeden",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Da\u0142e\u015b dw\u00f3ch lewych obro\u0144c\u00f3w - Strinicia i Lucasa :)",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Naczelny mia\u0142 wi\u0119cej polotu od PR owca",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account i dozorczyni z \u0142opat\u0105, kt\u00f3ra wszystkich przegania i nic jej nie obchodzi bo \\\"Ja musz\u0119 od\u015bnie\u017cy\u0107! \\\"",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Przyjecha\u0142e\u015b pajacu wyprowadzi\u0107 kolejne miliony za granic\u0119?",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account Banda trojga Misi\u0142o Kropiwnicki i Struzik \u017cywy obraz III RP  czyli koryto z\u0142odziejstwo oraz kolaboracja  #Woronicza17",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "Tylko ludzie o wybitnym gu\u015bcie smakowym doceniaj\u0105 smak szpinaku",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Twitter jest bez ciebie jak \u015bwiadek Jehowy szarpi\u0105cy klamk\u0119",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Jak narazie wida\u0107 tylko to, \u017ce wasz interes jest najwa\u017cniejszy. Banda z\u0142odziei i hipokryt\u00f3w.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account We\u017a bocie spierdalaj z mojego tajmlajnu",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account To wci\u0105\u017c bli\u017cej ni\u017c Lechii",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski nie spotyka si\u0119 z protestuj\u0105cymi, bo nie zmie\u015bci si\u0119 ca\u0142a jego ochrona w Sejmie #Niewykluczone",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account a jak to b\u0119dzie po polsku i czy do wieczora zd\u0105\u017c\u0119, wliczaj\u0105c popo\u0142udniow\u0105 drzemk\u0119? \ud83d\ude09",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account Na kt\u00f3rym miejscu wp\u0142ywowych kobiet \u015bwiata jest teraz Beata Szyd\u0142o?",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account 4,5 k kibic\u00f3w we Wroc\u0142awiu",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account @anonymized_account Haha  a ilu ty zapraszasz do studia co pierd...takie g\u0142upoty...",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account chce jakiegos cukier ojca bo mi kasy brakowac zaczyna",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Ale my\u015bla\u0142em, \u017ce rozmawiamy o kasie kt\u00f3r\u0105 mog\u0105 przeznaczy\u0107 na transfery ?",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "Jeszcze \u017caden Polak nie wyst\u0105pi\u0142 w meczu gwiazd NBA, nie licz\u0105c Mietka Paciaciaka ;) Pom\u00f3\u017cmy Marcinowi Gortatowi by\u0107 1 @anonymized_account #NBAVOTE",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account No to mo\u017ce warto, najwy\u017cej Ci\u0119 oleje, co jest oczywi\u015bcie nie do przyj\u0119cia \ud83d\ude02 kto nie ryzykuje ten nie pije szampana kochana!",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Nie cpaj marszu, m\u00f3zg si\u0119 gotuje od wra\u017ce\u0144",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account a Wis\u0142a co ma udowadnia\u0107 ? Ma prawo zsy\u0142a\u0107 do rezerw kogo chce @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Wislak Pawe\u0142ek wam pom\u00f3g\u0142 ;-)",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account A teraz pomy\u015bl, \u017ce Gil na VAR-ze jest telewidzem tak jak my, a swoje zgarnie.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Widz\u0119 \u017ce Antosiowi trolle w akcji",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Was, gnidy powinno si\u0119 zaora\u0107 na metr w g\u0142\u0105b i grubo posypa\u0107 niegaszonym wapnem. A dla pewno\u015bci zbombardo\u2026",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account w amoku, ich odklejonych muzg\u00f3w nikt nie zatrzyma @anonymized_account @anonymized_account , obornik",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account dzi\u0119kuj\u0119, ale to te\u017c ju\u017c dawno zrobione :-(",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Prawdziwi Polacy powinni si\u0119 spakowa\u0107 i wr\u00f3ci\u0107. Nie mo\u017ce im nadzwyczajna kasta w Irlandii rz\u0105dzi\u0107 jak \u017cy\u0107 maj\u0105.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Taki jak I z Ciebie redaktor. Sw\u00f3j warty swego.  Tfu",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Cze\u015b\u0107 Paderewski, cz\u0119\u015b\u0107 opalaj\u0105ce si\u0119 nogi",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account szewc bez but\u00f3w chodzi \ud83d\ude09\\nnie s\u0105dzi\u0142am, \u017ce to si\u0119 tak rozro\u015bnie,  p\u00f3ki co, wrzucam wszystko do ,,chwili\\\"",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account b\u0119dzie zmiana godziny niedzielnego meczu ze wzgl\u0119du na mecz pi\u0142karzy ?",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account @anonymized_account K\u0142\u00f3tnia z alter ego\\n\\\"wypraszam sobie\\\" ;)",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "Dwa kliknieci\u0105  i go nie widz\u0119, \u017cegnaj odkleje\u0144cu m\u00f3zgowy",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account twoja stara ma konto w powerbanku",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account A pose\u0142 Szczerba z tym dziwnym wyrazem oczu ju\u017c si\u0119 urodzi\u0142\ud83d\ude01",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Jeba\u0107, jeba\u0107, nic si\u0119 nie ba\u0107.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account No to Sko\u0144czmy kurwa z tym wersalem w j...ej szczujni",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account co chcesz zjebie, o co ci chodzi",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account ma\u0142o wiem o \u015bwiecie, na cmentarzu Bona obci\u0105ga\u0142a  staremu Morawieckiemu?",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account nie zapominaj o Pucharze Oceanii :)",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Okupantem bym ich nie nazwa\u0142. Ale paso\u017cytami jak najbardziej.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "Tym hajluj\u0105cym cz\u0142owiekiem jest Piotr Wacowski wieloletni i zaufany operator TVN\\nhttps://t.co/HUeDyaORgq",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account na szcz\u0119\u015bcie jeszcze kartki potrafimy liczy\u0107",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Powinni jej w pysk naplu\u0107 za dewastacj\u0119 systemu o\u015bwiaty.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account .... To \u017ce kogo\u015b zatrzymali i przedstawili jakie\u015b zarzuty nieznaczy ze zostanie winny tych zarzut\u00f3w",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Jak narazie to masz przywidzenia co nie zmienia faktu \u017ce ca\u0142y czas jeste\u015b idiot\u0105.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Ale chyba w hokeja \ud83d\ude00",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Chuj nie wa\u017cne, 3 razy przeczyta\u0142em i kurwa to samo, mog\u0142e\u015b innych argument\u00f3w u\u017cy\u0107 dla takich jak ja",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account To samo mi przysz\u0142o do g\u0142owy.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Pani Dominisia potrafi cz\u0142owieka czasem os\u0142abi\u0107 tak \u017ce r\u0119ce opadaj\u0105. No ju\u017c taka jest.\ud83d\ude01\ud83d\ude01\ud83d\ude01\ud83d\ude01",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account A co zrobili Pana koledzy? Jako opozycja jeste\u015bcie band\u0105 nic nie wartych palant\u00f3w.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "0888888888 w Bu\u0142garii numer ten uwa\u017cany jest za przekl\u0119ty poniewa\u017c podobno ka\u017cdy z jego w\u0142a\u015bcicieli umierali po kilku dniach",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account A jaki b\u0119dzie przelicznik z semki na litry? Bo ten Semka to taki spory jest.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "Kiedy Christina wychodzi za m\u0105\u017c",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Mo\u017ce go kt\u00f3ry\u015b przeruchal w dzieci\u0144stwie i mu si\u0119 spodoba\u0142o, to ich broni",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account nie lubisz tych dni kiedy trener na Ciebie nakrzyczy ?:D",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Wzmocnienia ? Przecie\u017c nie mamy kasy. Tacy zawodnicy jak Kokoszka to nie wzmocnienia.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account @anonymized_account S\u0142ugo komuny ile jeszcze jadu z Twego pyska si\u0119 wyleje?",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Ale Wolski to jak lod\u00f3wke otworzy to jest kontuzjowany.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Ja nie by\u0142bym taki pewny",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Dawno kogo\u015b tak wrednego nie widzia\u0142am xd",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Autorefleksja przysz\u0142a w ostatniej chwili \ud83d\ude0e",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "moja babcia wyszla po mnie jak z treningu szlam i wziela ze soba tluczek do kotletow bo juz ciemno jest KURWA TLUCZEK DO KOTLETOW XDDDE",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Popyt poda\u017c, ale kur wie lepiej",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account  W nawo\u0142uje do rozruch\u00f3w\ud83d\ude01\ud83d\ude01\ud83d\ude01",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Bardzo dobrze. Na piechot\u0119 pisfani. Wybrali\u015bcie sobie PiS to macie.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Ju\u017c dawno temu strzelili\u015bcie sobie w kolano !!!!  \ud83d\ude02",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Tobie musz\u0105 nie\u017ale p\u0142aci\u0107 za to g\u00f3wno pomyj.Nikt normalny dzie\u0144 w dzie\u0144 by nie da\u0142 rady .",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account W\u015bciek\u0142a cwelica kaczorzyca karakanica jadowita",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account My\u015bl\u0119, \u017ce przede wszystkim zadecydowa\u0142o to, \u017ce Cionek to pi\u0142karz na teraz, a Dawidowicz to wci\u0105\u017c \\\"prospect\\\".",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Kuluarowe? W przej\u015bciu do szatni albo przy drzwiach do kibla. Szkoda, \u017ce nie przy pisuarze.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account poza tym w trakcie dokonywania zakupu w aplikacji mobilnej nie ma zadnej informacji o tym, od kiedy zacznie biec czas.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Mo\u017ce i stan idealny, ale nie sprzedasz jak now\u0105 :P",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Moim zdaniem to jeste\u015b sfrustrowanym cz\u0142owieczkiem przez pomy\u0142k\u0119 kiedy\u015b nazwanym dziennikarzem.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account @anonymized_account Czego si\u0119 spodziewa\u0107 po cz\u0142onku \u017cydowskiego ameryka\u0144skiego lobby. Lata na kolanach przed \u017cydami zrobi\u0142o swoj\u2026",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account I pretensje do wszystkich tylko nie do siebie ch\u0142opie ty masz gra\u0107 a nie p\u0142aka\u0107 a jak ci si\u0119 niepodoba to dyryguj gdzie indziej",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account A ch\u0119tnie przeczytam co tam za g\u0142upoty pierdoli :)",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account A jak inaczaj nazwa\u0107, mo\u017ce dzika horda niebywale pazerna na kas\u0119",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account O kurwa ale jeste\u015b g\u0142upi",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Powiniene\u015b si\u0119 cieszy\u0107. Przynajmniej darmowej paszy Ci nie braknie na stare lata.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Od ok 8 lat u\u017cywam kolejnych modeli HTC i nigdy mnie nie zawiod\u0142y.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account York czy Leszek Miller? :)",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Jakiej pracy, ty ju\u017c pajacu nie wiesz na czym si\u0119 lansowa\u0107. Sejm nie pracuje.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "Jeszcze dzisiaj moja kole\u017canka z klasy z LO ma egzamin a jutro ja",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account wtedy by\u0142o mniej dru\u017cyn, Lewy to rozczarowanie, za Fabiana m\u00f3g\u0142by broni\u0107 nawet Przyrowski, z Cionkiem to kadra PZPN",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "Dzia\u0142ania w Lechii i Lechu: produkuj g\u00f3wniany produkt, zwolnij ludzi odpowiedzialnych za jego dobrej jako\u015bci opakowanie. Logiczne.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Biedny sfrustrowany stary cz\u0142owieku, zamilknij bo ci nadmiar wazeliny wyp\u0142ywa.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Jasne, przecie\u017c takiego debila rzadko mo\u017cna zobaczy\u0107, wi\u0119c dla niekt\u00f3rych to atrakcja jak dwug\u0142owa ma\u0142pa.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account @anonymized_account Wyobra\u017a sobie, \u017ce b\u0119dzie jeszcze lepiej.\\nTylko prosz\u0119 zabra\u0107 od Naszej Ojczyzny swoje \\\"lepkie\\\" \u0142apki.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "Historia jest jedna skurwysyny pisowskie",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "Taki kurwa zawsze wylewny a tu @anonymized_account twarz zjeba w lustrze i zapad\u0142a g\u0142ucha cisza",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Pan S\u0142awek juz sam si\u0119 miesza w tym co m\u00f3wi broni\u0105c s\u0119dzi\u00f3w. Zwyk\u0142a chor\u0105giew z kt\u00f3rej strony zawieje tak pan S\u0142awek interpretuje",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account @anonymized_account Wie Pani co to jest \u015brednia?...no mo\u017ce matematyczka Pani Lubnauer podpowie.....",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account 100% koniec pisdzielstwa, mo\u017ce pora zr\u00f3\u017cnicowa\u0107 followersow",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Wiesz \u017ce on jest w rajtuzach i bez majtek",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account No ja nie kojarze xD",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "Elo @anonymized_account ty zjebie w dup\u0119 \u017ce wsad\u017a te ff",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Te \\\" wykrztalcony'' wiesz co to ortografia baranie.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "Dzisiaj o 18.00 Strefa Kibica w Radiu Akadera. Zapraszamy.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "#WP\u0141WIS 1 po\u0142owa s\u0142aba patrz\u0105c ze derby tu\u017c tu\u017c mam obawy o dobry wynik dzi\u015b i w nast\u0119pnej kolejce. Obym si\u0119 myli\u0142 juz w 2 po\u0142owie",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Jasne. Od tego czasu stawki napewno wzros\u0142y. Ciekawe ile Dziwisz zarabia na relikwiach JPII?",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Sobie kupi\u0119 i sobie sama u\u0142o\u017c\u0119, o!",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account I tak sa izolowani kurwa jak w obozach",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Mistrz od wkurwiania si\u0119 odezwa\u0142, bot roku 2015, 2016, 2917,2018,2019 ....",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account No to musz\u0105 ci nie\u017ale p\u0142aci\u0107 za wiersz\u00f3wki.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Jak do czw\u00f3rki to co\u015b tam z prac\u0105",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Wczoraj swoich Rodak\u00f3w wyzywales od bolszewik\u00f3w a dzisiaj usilujesz by\u0107 pi\u0119kny i wspania\u0142y. A jeste\u015b pan zwyk\u0142y hipokryta!",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account A czy jest tam egzorcysta? Bo widz\u0119 aktork\u0119 Stalinowsk\u0105\ud83d\ude00\ud83d\ude00",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account A\u017c tak g\u0142upi jeste\u015b, nie pierdol",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Nikt jej nie potrafi powiedzie\u0107, \u017ce dziennikarz to nie baba na rynku co handluje mi\u0119sem i drze ryja?",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account To jest tendencyjne zobaczy\u0142e\u015b jeden wpis albo kilka mo\u017ce to trolle i jedziesz na tym daleko",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account Premier @anonymized_account w @anonymized_account PSL i PO wyprzedawali polsk\u0105 ziemi\u0119.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Pizza tylko capricziosa a kebab tylko od turka z baranin\u0105",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Ja podam swojego na dm oki?",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account A \u015awi\u0105tko i Chor\u0105\u017cka czemu nie graj\u0105 ?",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account MW obro\u0144cami pedofili w sutannach. Moje gratulacje.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Na soku jab\u0142kowym nie z w\u0142asnego ogrodu, nie bezpo\u015brednio wyciskanym i pasteryzowanym",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account @anonymized_account Ty sprzedawczyku id\u017a \u015bwi\u0119towa\u0107 \u015bwi\u0119ta narodowe folksdojcz\u00f3w \ud83d\ude0a",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Najlepiej b\u0119dzie jak si\u0119 kutasie od nas odpierdolisz razem z twoimi kolegami z PiSu",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account A mnie dziwi, \u017ce Ty si\u0119 dziwisz. My\u015blisz \u017ce Janusze po \u017cenadzie z Legi\u0105 ch\u0119tnie przyjd\u0105 na mecz i to w \u015brodku tygodnia ?",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Tylko wpisy pisdzielstwa, macie g\u00f3wno mi\u0119dzy nogami, spokojnie @anonymized_account @anonymized_account",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Mo\u017ce kiedy\u015b osi\u0105gn\u0105\u0142, ale dzisiaj okaza\u0142 si\u0119 pospolitym sprzedajnym gnojem.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account  chory z urojenia.Stan umys\u0142u r\u00f3wnia pochy\u0142a",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Sprzedawczyk i kapu\u015b patriot\u0105? Stuknij si\u0119 Lisie(jeste\u015b taki sam) w t\u0105 durn\u0105 \u0142epetyn\u0119!",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Gdyby nie by\u0142 takim zjebem narzucajacym innym sw\u00f3j obraz rodziny",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Qwa! Wypi\u0142em kaw\u0119 przed chwil\u0105.Bardzo dobra kaw\u0119.Nie chc\u0119 jej zwraca\u0107. A swoj\u0105 drog\u0105 to \u015bwietny \u015brodek na wywo\u0142anie wymiot\u00f3w.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Wiem ze s\u0105 wakacje,ale to nie zwalnia Pani od odrobiny my\u015blenia.Tylko ze to nie przyzwyczajonym szkodzi...",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Niech spierdala. Przyszed\u0142 z PiSu i my\u015bla\u0142 \u017ce si\u0119 na co\u015b za\u0142apie, ale si\u0119 nie uda\u0142o",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account Jak si\u0119 nazywa pose\u0142, kt\u00f3ry ba\u0142amuci kobiety na miesiecznicach?\\nChwaliPi\u0119ta.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Hehehehehe.A pani@anonymized_account jak zwykle w gigantycznej formie intelektualnej\ud83d\ude01\ud83d\ude01",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Won z mojego Tarnowa pisowska z\u0142odziejska ho\u0142oto.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Wczoraj walczy\u0142 z bolszewikami dzi\u015b ich kocha,",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account O no to ja mam taki sam tylko z 2006 i bym si\u0119 za\u0142ama\u0142a jakby nagle zacz\u0105\u0142 mi pali\u0107 tyle co Tw\u00f3j \ud83d\ude23",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "Sieci, sieci, sieci kom\u00f3rkowe, media, media, media spo\u0142eczno\u015bciowe",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Socjologia - dobre narz\u0119dzie, jedno z tych, wykorzystywanych do robienia przez KK ludziom wody z m\u00f3zgu.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "Czekam juz tyle i czekam zaraz wyje\u017cd\u017cam a prawka nadal nie mam",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Tak sie sk\u0142ada, \u017ce jedyn\u0105 si\u0142\u0105 WOLNO\u015aCIOW\u0104 w POLSCE, jest obecnie PiS, przeciw komu maj\u0105 i\u015b\u0107 Polacy, panie Bolku !!!???",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Ja wlasnie mam palec w dupie i mowie  sprawdzam",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Tak to jest jak kto\u015b nie wie do kt\u00f3rego lekarza i\u015b\u0107 najpierw.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Czarne wstawki by\u0142y na zwyci\u0119skim projekcie, wybranym przez kibic\u00f3w.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "Od paliwa te\u017c za PO, za pis wesz\u0142o w \u017cycie, te szczury k\u0142ami\u0105",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Chyba nie mo\u017ce gra\u0107, ale to musi jeszcze @anonymized_account potwierdzi\u0107.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Kolejna \u0142\u017ce jak bura suka",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account from: me\\nto: wszystkie \u0142adne dziewczyny\\n\\njak to jest by\u0107 \u0142adnym????",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Dobrze ze z legia niegracie bo z legia by gola uznali",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Twierdzi, \u017ce feministki o siebie nie dbaj\u0105, cytuj\u0119: s\u0105 zapyzia\u0142e",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Tak si\u0119 zastanawiam kto tu komu bardziej w dup\u0119 wchodzi...",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account I to jak  szybko. Dieta kapu\u015bciana. A efekt jojo?",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Chcesz jeszcze co\u015b doda\u0107 inteligencie o IQ na poziomie temperatury w\u0142asnego cia\u0142a?",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account jest juz aktualizacja sk\u0142ad\u00f3w czy jakis dodatek sci\u0105ga\u0142e\u015b ? :)",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "Podobno @anonymized_account jest tak biedna, \u017ce @anonymized_account \u017cyruje kredyt na makaron",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Kura ma jeden zw\u00f3j m\u00f3zgowy. Ta osoba ma dwa.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "nawet torebk\u0119 kupi\u0142am wi\u0119c supi, mog\u0119 teraz \u017cy\u0107 jak cz\u0142owiek",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account mam nadzieje \u017ce si\u0119 znajdzie jaki\u015b frajer co go b\u0119dzie chcia\u0142 kupi\u0107 i w Wi\u015ble ju\u017c nie zagra",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Kolejny filar inteligencji z PiSu",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Nie ma to jak na \u0142onie\ud83d\ude01\ud83d\ude01\ud83d\ude01\ud83d\ude01",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Wy to jednak jeste\u015bcie upo\u015bledzeni.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "Jagiellonia vs przeciwnicy z Rumunii:\\n6 ostatnich mecz\u00f3w, 6 pora\u017cek, bramki 4:12\\nOstatnie zwyci\u0119stwo - z FC Vaslui 2:1 (stycze\u0144 2012).",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Minister b\u0119dzie \u015bciga\u0142 a Tvniemiecka b\u0119dzie szkalowa\u0107 Polsk\u0119 i Polak\u00f3w - likwidacja TVN to najlepsza sprawa !!!!",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Osti od powrotu do Jagi chyba w og\u00f3le nie trenowa\u0142 z pierwszym zespo\u0142em.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Tylko, jak pami\u0119ta\u0107, kt\u00f3re to by\u0142y? \ud83e\udd14\ud83d\ude01",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Im starszy tym bardziej inteligentny inaczej. A wydawa\u0142oby si\u0119, \u017ce ni\u017cej upa\u015b\u0107 si\u0119 nie da.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Zar\u0119czam, \u017ce moja praca to stres od rana do wieczora, 7 dni w tygodniu \ud83d\ude04\\n\\nTo nie ma nic wsp\u00f3lnego, zwyk\u0142y mit.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "We\u017a mnie nie wkurwiaj\u0105 gnoju",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account na szcz\u0119\u015bcie wy wychodzili\u015bcie ze stadionu jak dostawali\u015bcie od Lecha, wi\u0119c jeste\u015bcie cali i zdrowi  @anonymized_account",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account z mojej pracy nie widzia\u0142em obrazk\u00f3w :(",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account o jezu, masz tyle os\u00f3b na roku? no to mo\u017ce o te 30 za ma\u0142o XD",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Musimy poczeka\u0107 na M\u0142odego, bo ja mog\u0119 ewentualnie odpisa\u0107, \u017ce czarny \ud83d\ude2c",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Kilkadziesi\u0105t godzin analiz i pomin\u0105\u0142 Bolka i Komorowskiego. dziennikarzyna sprzedawczyk",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Cala t\u0119pa swolocz z mojego miasta te\u017c tam pojechala , po prostu t\u0119pa do pot\u0119i entej",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Pani ma dono\u015bny g\u0142os bo jak si\u0119 ma pusty \u0142eb to d\u017awi\u0119k mocniej rezonuje. To wszystko.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account A my m\u00f3wimy @anonymized_account i tej jakie\u015b tam tak po prostu,po staropolsku: wypierdala\u0107 z naszego kraju!",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Ale \u017caden z nich nie przebiera si\u0119 za chuja, \u017ceby podkre\u015bli\u0107 swoj\u0105 w\u0142a\u015bciw\u0105 rol\u0119",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Tylko kiedy pytam \\\"Kto to zrobi\u0142!!?!\\\"",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Wy macie wyzwania i problemy na \u015bwiecie? To wy jeste\u015bcie problemem dla \u015bwiata.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account legia te\u017c si\u0119 zapisa\u0142a w historii pi\u0142ki no\u017cnej w zesz\u0142ym sezonie",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Policjanci to \u0107puny, albo emeryci w wieku 45 lat, jaka\u015b herezja",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account Znajoma pojecha\u0142a dzis zmieni\u0107 opony na zim\u00f3wki. 2 godziny w kolejce, \u017ceby us\u0142ysze\u0107 od wulkanizatora: \u201eprzecie\u017c pani ma z\u2026",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account 55 tys kibic\u00f3w na meczu z ogorkami jak oni to robi\u0105",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Czas poka\u017ce kto jest kim, m\u0105cicielu, szkodniku, haha do gazu haha",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Najpierw kasza, p\u00f3\u017aniej przyjemno\u015bci, a kiedy\u015b wolno\u015b\u0107, ale wy kl\u0119kacie bez obawy zostanie i tak bez was",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Kto zni\u00f3s\u0142 progresj\u0119? Nie Pisdzielstwo",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Znowu nie wzi\u0105\u0142e\u015b pigu\u0142ek i ci jebie...",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Jest s\u0142aby jak zawsze w kadrze.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Lzy ogromne, kiedy\u015b usun\u0105\u0142em ci\u0105\u017c\u0119, nie m\u00f3w nikomu",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "Lider zostaje w Bia\u0142ymstoku, ale fajnie by by\u0142o wykorzysta\u0107 w poniedzia\u0142ek te dobre wyniki w tej kolejce.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account pewnie jest mniej b\u0142\u0119d\u00f3w bo i liczb jest mniej bo zrezygnowali ze statystyk zawodnik\u00f3w sezon po sezonie ;)",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Was, gnidy powinno si\u0119 zaora\u0107 na metr w g\u0142\u0105b i grubo posypa\u0107 niegaszonym wapnem. A dla pewno\u015bci zbombardowa\u0107 napalmem.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account A komu te pieni\u0105dze rozdaje, Kosmitom\\\"\\\\?",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account A co ten chuj mo\u017ce wiedzie\u0107, niech idzie do stylisty i nie pordolib",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Tam powinien by\u0107 podpis \\\"Marian! Nie mam si\u0119 w co ubra\u0107\\\".",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account A potem nic dziwnego, \u017ce reakcja sp\u00f3\u017aniona z wideo \ud83d\ude1c",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account #Gersdorf ju\u017c nie jest szefow\u0105 Krajowej Rady S\u0105downictwa. Z\u0142o\u017cy\u0142a rezygnacj\u0119\\n#KRS \\nhttps://t.co/GNpw7kliXu",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Beata nie pami\u0119ci do dat. Pewnie nie wie kiedy jej si\u0119 dzieci urodzi\u0142y. Mo\u017ce nawet nie wie ile ma lat",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account A g\u00f3wno mnie obchodzi na co zgadza si\u0119 ko\u015bci\u00f3\u0142. Won do Watykanu.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account a co masz zakaz stadionowy czy szkoda pieni\u0119dzy na bilet jak si\u0119 za darmo wcze\u015bniej chodzi\u0142o ?...",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "dobrze ze nigdy nie wydalam pieni\u0119dzy na te zjebane legginsy galaxy, w krzyze, dropsy, p\u0105czki itd XD",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Ooo zobaczy\u0142am, ze ty te\u017c czeka\u0142a\u015b! Po jakim czasie dosta\u0142a\u015b?",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account \u017balek intelektualnym? Jedno drugie wyklucza",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Tym niepe\u0142nosprawnym te\u017c pisowska gnido?",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "Ponawiam pytanie czy to ju\u017c czas na LOVE ACTUALLY????",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Kiedy ten patologiczny k\u0142amca sko\u0144czy wreszcie opluwa\u0107 Polak\u00f3w i Polsk\u0119 czy niema paragrafu na t\u0119 hien\u0119?",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "P napisa\u0142 mi \u017cyczenia urodzinowe, oplu\u0142am si\u0119",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Nie wiedzialbym \u017ce z tym zjebanym klech\u0105  kto\u015b walczy,spowiedz przez tel . 12 ty\u015b",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Pan @anonymized_account chyba chory z urojenia\ud83d\ude01\ud83d\ude01\ud83d\ude01",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Nakarmcie go bo mu do pierwszego nie starcza.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account W pierwszej po\u0142owie. Druga by\u0142a bardzo przeci\u0119tna, r\u00f3wnie\u017c pod wzgl\u0119dem stylu i pomys\u0142u.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account @anonymized_account R\u0119ce precz od Polski szwabie",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account A to potocznie Ci\u0119 stary idioto Racho\u0144 zaprosi\u0142 do studia, \u017ceby\u015b znowu pobrudzi\u0142 troch\u0119.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Napij  si\u0119 wody, pij, pij, a\u017c przestanie dziala\u0107 choroba",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "asocjacja intymna z ksi\u0119dzem Rydzykiem",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Przecie\u017c oni go maj\u0105 od gry w 1. lidze \ud83d\ude1b",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "Jedyne co mi na my\u015bl przychodzi na okre\u015blenie mentalno\u015bci prof.Matczaka to mentalno\u015b\u0107 Alfonsa #Minela20",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Takich jak podczas meczu z Sandecj\u0105 ? Nie.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "Nie wiem co moja mama teraz robi??? Mia\u0142a mi podpisa\u0107 papiery???",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Tak, da\u0142am link. Ale to jedno z \u0142adniejszych #godzinaW jakie widzia\u0142am \ud83d\ude0d",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Oj GW i N cudowna...wy to macie pojebane w tych gl\u00f3wkach",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Kibice innych dru\u017cyn doceniaj\u0105 i troch\u0119 zazdroszcz\u0105 :)",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account a ja mam ciepe\u0142ko jak si\u0119 przytule do swoich kot\u00f3w :)",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Normalny Polak za granic\u0105 z\u0142ego s\u0142owa nie powie na sw\u00f3j kraj, sprzedajna \u015bwinia tak.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "Bordeaux zdominowane w Gandawie, ale wyje\u017cd\u017ca z 0:0. Futbol.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Bo to by\u0142 taki zwyk\u0142y, historyczny kutas a nie porz\u0105dny prezes banku.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "mia\u0142am te\u017c si\u0119 dzisiaj spotka\u0107 z Ad\u0105 ale J przyje\u017cdza po mnie o 19:30 wi\u0119c chyba bym si\u0119 nie wyrobi\u0142a",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Jak Ci si\u0119 uda\u0142o? Te\u017c chc\u0119 \ud83d\ude47\ud83d\ude47\ud83d\ude47",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Poza tym ze s\u0142abszymi dru\u017cynami Progres czy SMS te\u017c pewnie co\u015b pogubi\u0105.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "Ten od kulek gejszy z b\u00f3lem dupy @anonymized_account nie jest przypadkiem p\u0142ynnybp\u0142ciowo?",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Okrzyki nie kibola tylko powiat, ruskich \u017cyd\u00f3w, kt\u00f3rzy siej\u0105 zament w naszej pi\u0119knej Polsce",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account a ja si\u0119 np nie interesuje m\u0119skim koszem :P wi\u0119c przepraszam nie jestem kibicem Wis\u0142y :)",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account niewiarygodne to jest to \u017ce jak np Romanczuk w Lidze+ wspomni o futsalu to ca\u0142e \u015brodowisko futsalowe jest tym podniecone",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account @anonymized_account Zamknij niemiecki ryj,sied\u017a w tej Brukseli i nie wracaj z\u0142odzieju!\ud83d\ude2c\ud83d\ude2c\ud83d\ude2c",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account To by\u0142 marsz ha\u0144by. Duda i Morawiecki przewodniczyli neofaszystom i wpl\u0105tali w to wojsko.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account wiem, domy\u015bli\u0142em si\u0119 :) ale Marcy\u015b na serio my\u015bli \u017ce kiedy\u015b b\u0119dzie trenerem Wis\u0142y...",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Min\u0119\u0142o troch\u0119 czasu i dalej cisza.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account A co za lud\u017ami bez studi\u00f3w gnoju?",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account Wczoraj oddali\u015bmy tu 2200 g\u0142os\u00f3w na Gortata. Dzisiaj TO SAMO!\\n\\nMarcin Gortat @anonymized_account #NBAVOTE \\n\\nPODAJ DALEJ = oddasz g\u0142os\u2026",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Gdzie by\u0142a transmisja na \u017cywo z losowania ?",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "Banda trojga Misi\u0142o Kropiwnicki i Struzik \u017cywy obraz III RP  czyli koryto z\u0142odziejstwo oraz kolaboracja  #Woronicza17",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "Rostowski rozjebie was na komisji vat@anonymized_account",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account \u015amierdzi mu g\u00f3wnem z g\u0119by, ale twardo m\u00f3wi \u017ce pachnie, nie wiem co nim jest",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Ten \u015bmieszny Pan od Kukiza te\u017c potem powie \u017ce Kukiz15 nie jest przybud\u00f3wk\u0105 PiSu ?",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Problem w tym, \u017ce wy robicie z Polski kraj czwartego \u015bwiata.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account To cz\u0142owiek o mentalnosci alfonsa jakby powiedzia\u0142 W.Gom\u00f3\u0142ka. I tu trafi\u0142 by w punkt.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Zapytaj si\u0119 klech\u00f3w, oni maj\u0105 na sumieniu kilkadziesi\u0105t milion\u00f3w.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Normalny Polak za granic\u0105 z\u0142ego s\u0142owa nie powie na sw\u00f3j kraj, sprzedajna \u015bwinia tak.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account A przecie\u017c to PiS  podobno szerzy  mow\u0119 nienawi\u015bci. A Kod i ORP mi\u0142o\u015b\u0107 bli\u017aniego. Ja pi...le co za ob\u0142\u0119d.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "Zda\u0142am prawko kurw ludzie ja pierdole",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account \u017bubr od d\u0142u\u017cszego czasu nie jest sponsorem Jagiellonii.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Przecie\u017c p\u0142aci tylko kibic reszta liczy tylko na zysk",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Takie teksty to dla waszych pisofan\u00f3w. Wy my\u015blicie, \u017ce jak wasi wyborcy to debile to reszta te\u017c?",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Na palacza to nie dzia\u0142a, obawiam si\u0119.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Najgorzej jak kto\u015b nie wie do jakiego lekarza i\u015b\u0107 najpierw.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Cios w leb mo\u017ce tylko wyleczy\u0107, taki a\u017c zaboli",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "Zbojkotowa\u0107 Mundial w tym dzikim kraju. To tak jak by\u015bmy jechali gra\u0107 w pi\u0142k\u0119 w tz. pa\u0144stwie islamskim.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Czego si\u0119 spodziewa\u0107 po cz\u0142onku \u017cydowskiego ameryka\u0144skiego lobby. Lata na kolanach przed \u017cydami zrobi\u0142o swoje.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Low kick, kolano \u0142okie\u0107, blacha na czo\u0142o i stara le\u017cy",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "Odklejenie m\u00f3zgowe jak nic, jednostka chorobowa",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account powodzenia! Walczymy do ko\u0144ca \ud83d\udcaa",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "A wiecie czemu jad\u0119 na t\u0105 szmat\u0119 ludzka @anonymized_account bo plu\u0142 na @anonymized_account i robi\u0142 to jak szmata ludzka",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account komunistycznym \u017cydom pomaga\u0107, pisdzielstwu na \u0142eb co\u015b pad\u0142o",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account przyznaje racje.Nudny jak pa\u0144ski tygodnik.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Obiektywnie rzecz bior\u0105c to by\u0142o skierowane tylko do ciebie",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Odpowiadam ma pytanie 7: Polsce s\u0142u\u017cymy!! Polsce!!!",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Kiedy\u015b si\u0119 smia\u0142em, a teraz sam nie wiem, z takimi atutami",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Dajcie se po razie, bo wszyscy tu na to czekaj\u0105 \ud83d\ude02",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "5.50 Pierwsze metro w kierunku stacji z metrem do Vila do Conde ju\u017c za kilka minut. \ud83d\ude02",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account zmie\u0144cie se nazwe na profilu na insta bo si\u0119 nazywacie Grzegorz O\u017c\u00f3g...",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Ja si\u0119 chyba zdecyduje na citroena c3 \ud83d\ude02 ten jest fajny, du\u017cy w miar\u0119",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Dobrze, \u017ce odchodzi. Nie potrzebujemy takich ludzi, kt\u00f3rzy ciesz\u0105 si\u0119 z pora\u017cek Wis\u0142y .",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Barcelona z Messim (ta obecna) by taki mecz wygra\u0142a 1:0, albo jaki\u015b Suarez by co\u015b wcisn\u0105\u0142 :P",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Pami\u0119taj \u017ce alkohol pity z umiarem nie szkodzi nawet w du\u017cych ilo\u015bciach",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Czwartek, piatek, sobota, niedziela wolne od pracy",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "Widz\u0119, \u017ce protestuj\u0105cy w sejmie uderzaj\u0105 w coraz wy\u017csze tony. Najpierw eutanazja, A teraz do gazu. A mo\u017ce po prostu do domu i do roboty.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Znaczy teraz to ju\u017c oczywiste, \u017ce Lewandowski to najgorsza menda",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account A ty \u015bpisz z zaganiaczem @anonymized_account",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Zielona, pycha: wgniata, mia\u017cdzy, masakruje, pelen szacunek",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account A w warszawskim ratuszu niewygodne kwity ju\u017c posz\u0142y do pieca czy p\u00f3jd\u0105 dopiero po drugiej turze?",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account musze si\u0119 przyzna\u0107 \u017ce znowu si\u0119 sfrajerzy\u0142em bo klikn\u0105\u0142em w link nie patrz\u0105c \u017ce to ta zjebana wyborcza",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account  @anonymized_account @anonymized_account  nie ma felieton\u00f3w i nie wiem przez to co si\u0119 w lidze dzieje bo ju\u017c nie ogl\u0105dam :)",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Tak, ale dopiero na lotnisku spisywalem :)",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "Czytam to co pisze  TomaszSiemoniak i oczom nie wierz\u0119. Mam tylko jedno okre\u015blenie debil. Sko\u0144czony debil.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account mia\u0142 by\u0107 doping a nie atmosfera jak na skokach narciarskich",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "PODAJ DALEJ ten tweet, a oddasz g\u0142os na udzia\u0142 Marcina Gortata w meczu gwiazd NBA:\\n\\nMarcin Gortat @anonymized_account #NBAVote\\n\\nJutro kolejny i nowy RT",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Pis mial by\u0107 inny, jeste\u015b idiot\u0105",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account @anonymized_account Kilkadziesi\u0105t godzin analiz i pomin\u0105\u0142 Bolka i Komorowskiego. dziennikarzyna sprzedawczyk",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Jasne, ca\u0142e \u017cycie b\u0119dzie gra\u0142 wariata za miliony z bud\u017cetu.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "Sekta kurwa, jaka\u015b niepoj\u0119ta rado\u015b\u0107, ka\u017cde konto pisdzielskie tylko o jednym",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Nobla temu panu, takiego specjalnego. Za funkcjonowanie bez m\u00f3zgu.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account no rzeczywi\u015bcie dawno nieby\u0142o.Ostatnio w 2013 roku.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "Jestem tak\u0105 sierot\u0105, nic mi nie wychodzi, wszyscy mnie odrzucaj\u0105, ja nawet siebie mam dosy\u0107",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account A kto kutasie sprzeda\u0142 Stoczni\u0119 Ukrai\u0144com?",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account I to r\u00f3wnie\u017c jest du\u017ca niespodzianka :)",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce pierwszym zwierz\u0119ciem wystrzelonym w kosmos w 1957r. nie by\u0142a \u041b\u0430\u0439\u043a\u0430, tylko #Morawiecki",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Spoko, najpierw pomyli\u0142 Ci\u0119 z Arturem i mu nawrzuca\u0142 \ud83d\ude02",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Z sercem na jednej d\u0142oni i kutasem w drugiej.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "Co tu robi\u0107, zasmrodzi\u0142a ca\u0142y tt",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "Nie ma w PiS wojownik\u00f3w? Tylko same cipy? No ju\u017c patrze\u0107 na to nie mo\u017cna#Kropka nad i MO",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "#s\u0142owoNaNiedziel\u0119 \\nZaprawd\u0119 powiadam Wam,aby wykastrowa\u0107 ksi\u0119dza,trzeba ministranta w podbr\u00f3dek kopn\u0105\u0107.\\nAmen.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Taa.Przestakem go obserwowa\u0107 bo ju\u017c nie mog\u0142em czyta\u0107 tego g\u00f3wna kt\u00f3re wypisuje.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Ziobro wymy\u015bli\u0142 przekaz dnia dla pisowskich debili?",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Ju\u017c by\u0142 taki jeden co macha\u0142 r\u0105czkami. Kaszpirowski si\u0119 nazywa\u0142 i te\u017c tak bredzi\u0142 jak ty.\\nR\u0119ce, kt\u00f3re lecz\u0105.....",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Zwyci\u0119stwa kogo?, czego? Bandy schizoli nad rozumem?",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account dzi\u015b nie pop\u0142yniemy bo....\\n*inhales*\\nFAL NIE MA FAL NIE MA FAL NIE MA FAL NIE MA FAL NIE MA FAL NIE MA FAL NIE MA NIE MA FAAAA\u2026",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "Ale skoro jaki\u015b dzban wymy\u015bli\u0142, \u017ce nie ma 'wypychania' pi\u0142ki w bok, to si\u0119 nie dziwi\u0119, \u017ce ka\u017cda kiwka jest kwestionowana.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Niekazde dotkni\u0119cie noga w nog\u0119  w polu karnym to karny.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Maly murzyn, silny i zdrowy",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Jaki\u015b problem? Przecie\u017c za 5 gwiazdkowy hotel @anonymized_account pomo\u017ce na miejscu.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Ja jebe Tomek no to ju\u017c \u0142adnie Ci odpierdoli\u0142o \ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Rozumiem, \u017ce zaczyna od koleg\u00f3w @anonymized_account",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Id\u017acie, oby jak najdalej od Polski.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account pot\u0119piam po prostu takie zachowanie.Chodzi mi o zawodnik\u00f3w.Nigdzie nic o Legii nie pisa\u0142em ani nie obra\u017ca\u0142em.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Jako\u015b ci\u0119 obchodzi\u0142o skoro odpisa\u0142e\u015b.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Jak piszesz to patrz na klawisze a nie w lustro.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account celny snajperski strza\u0142 w lewack\u0105 ho\u0142ot\u0119",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Za\u0142atwcie SingStara na Ps4 i zapraszam do siebie \ud83d\ude02",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Nie ma co by\u0107 zawiedzionym. Pora zda\u0107 sobie sprawe, \u017ce jeste\u015bcie zbieranin\u0105 palant\u00f3w nie nadaj\u0105cych si\u0119 do niczego.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Ochlon czlowieku, takie wzmo\u017cenie, podniecenie dobre jest na kr\u00f3tk\u0105 met\u0119",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account no my\u015bla\u0142em \u017ce mieszkasz w jaskini :)",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "KAIN TE\u017b ZABI\u0141 BRATA ALE NIE \u015aWI\u0118TOWA\u0141 TEGO CO MIESI\u0104C I NIE STAWIA\u0141 POMNIK\u00d3W NA T\u0118 OKOLICZNO\u015a\u0106.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Wielgus dla protestuj\u0105cych to jak  mecenas Q\u0144 dla pos\u0142a Gawlowskiego\ud83d\ude01",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account co ty \u0107pasz ch\u0142opie ?",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Ten p\u0142aczliwy histeryk, parodii prokuratora, rozemocjonowany idiota",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account O 135 z\u0142otych, a mo\u017ce macie jaki\u015b fundusz na wyp\u0142aty pod sto\u0142em?",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account W\u0142a\u015bnie sobie pomy\u015bla\u0142em, jak bardzo na podstawowym kursie prezenterskim w TVP prowadz\u0105cy by zaora\u0142 t\u0119 rozmow\u0119.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account te\u017c obstawiam nie now\u0105 --\\u0026gt; Szott :) @anonymized_account",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "Bruneci z ciemnymi oczami sa tacy piekni jezu",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account I uwa\u017casz pajacu \u017ce te sprawy maj\u0105 co\u015b wsp\u00f3lnego ze sob\u0105?",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account Dziewczynka. Chrze\u015bcijanka z obci\u0119t\u0105 g\u0142ow\u0105. Niestety nie sta\u0142a si\u0119 tak popularna jak nieszcz\u0119sny Aylan Kurdi... http://\u2026",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce pierwszym zwierz\u0119ciem wystrzelonym w kosmos w 1957r. nie by\u0142a \u041b\u0430\u0439\u043a\u0430, tylko #Morawiecki",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account \u015awi\u0119ta racja, ale zapytaj Jurgiela o notatki, on wie co spierdoli\u0142. B\u0119dzie \u0142atwiej.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "Jezus kocha pedofili, nekrofili a nawet @anonymized_account",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "Wassermann\u00f3wna k\u0142amie, m\u00f3wi\u0105c, \u017ce \u201eprzysz\u0142a do polityki\u201d. Ona przyjecha\u0142a na trumnie ojca.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "Cz\u0119sto wracam do tego kawa\u0142ka. @anonymized_account",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account A fina\u0142 to jest sztos nie mog\u0142am wyj\u015b\u0107 z szoku XD",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Dobra dobra, nie udawaj, by\u0142e\u015b oznaczony pod odpowiednimi screenami jeszcze przed pierwszym gwizdkiem.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "Wygl\u0105dasz jakby\u015b codziennie pi\u0142 - \u015bwiadoma  op\u0142ata za wieczory",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Sekta, cha, cha, cha, obud\u017a si\u0119 z hipnozy, jeste\u015b bolszewikiem",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account nadesz\u0142a wiekopomna chwila ustawa degradacyjna wesz\u0142a w \u017cycie a genera\u0142 Jaruzelski zostanie szeregowcem ! #woronicza17",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Oczywistym jest, \u017ce to, i\u017c potrafilismy s\u0142abszym sk\u0142adem wygrywa\u0107, nie oznacza, \u017ce b\u0119dzie tak wiecznie.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Jakie pranie, trzeba co\u015b z tym zrobi\u0107, im wiecej ludzi ma \u015bwiadomo\u015b\u0107 tym lepiej",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Niepisze ze si\u0119 klocisz. Porostu mieli\u015bcie jedna sytuacje \u017ceby 3 pkt zdoby\u0107 i si\u0119 tej sytuacji lapiecie, \ud83d\ude1c",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account kolejny PiSowski debil id\u0105cy w zaparte.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Hehe Cracovia dzis nieznaczy nic w Krakowie ale nawet jak co\u015b znaczyla to i tak mia\u0142a kompleks Wis\u0142y.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Wystarczy wsadzi\u0107 przeciwnikowi palec w dupe i ju\u017c mo\u017cna zosta\u0107 legend\u0105 \ud83d\ude02",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "Co za cz\u0142owiek, ma te lepsze geny, nie zdradzieckie",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Polska to nie ty patafianie. Btw rosyjski rz\u0105d ma takie samo poparcie jak w\u0119gierski.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account A co z 3,2 mln dzieci nie obj\u0119tych 500+",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account O nowa flaga :) W waszym wypadku nie mo\u017cna m\u00f3wi\u0107 o przywi\u0105zaniu do barw klubowych.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "Skaka\u0142am na skakance bardzo d\u0142ugo i cant",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Chyba ze strony losu \ud83d\ude09",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Kolejny debilny sukience. Ich seksualne obsesje zaczynaj\u0105 przybiera\u0107 absurdalne rozmiary",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Spokojnie, u mnie te\u017c Kaczarawa na kapitanie + Cvijanovi\u0107 :)",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account moge Ci udzieli\u0107 paru lekcji jak chcesz :)",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account #PiSkomuna - kurwa, zdzira!\\nChciwie w kiesze\u0144 Ci spozira\\nI wyci\u0105ga z niej dukaty. \\nChce tu Moskw\u0119 mie\u0107. Na raty",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Wysz\u0142o blisko - Bu\u0142ka \ud83d\ude09",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Wstyd??? O czy ty m\u00f3wisz!! Rafa\u0142 i wstyd!!!",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Kr\u0119\u017cel te\u017c w stylu Energi bo pono\u0107 w ci\u0105\u017cy jest :)",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "Kilogramy rozmna\u017caj\u0105 si\u0119 przez p\u0105czkowanie \ud83d\ude23\ud83d\ude16\\n#T\u0142ustyCzwartek",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Daruj sobie ch\u0142opie. Dno przebi\u0142e\u015b ju\u017c dawno.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "Bramki we W\u0142oszech s\u0105 chyba jakie\u015b inne ni\u017c w kadrze.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account O masz! Co tu si\u0119 wydarzy\u0142o?! My\u015bla\u0142am, \u017ce \u017cart.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Drugi to chyba Rodrigo :) Ch\u0142opa z Valencii tak okra\u015b\u0107 z gola! :D",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account kontuzja ? Bo zacz\u0105\u0142em oglada\u0107 Chelsea-Arsenal  :)",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "M\u00f3j pan od anielskiego tez jest z lubuskiego!!!",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account cz\u0142owieku, ciebie popierdoli\u0142o i poszed\u0142e\u015b do PiSu, czy poszed\u0142e\u015b do PiSu i ci\u0119 popierdoli\u0142o?",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Nikt ci\u0119 nie czyta, za cienki trolek jeste\u015b",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account : za to elity PO zawsze by\u0142y pe\u0142ne empatii, wsp\u00f3\u0142czucia i inteligencji emocjonalnej. Ko\u0144 by si\u0119 u\u015bmia\u0142.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Pe\u0142ny tzn ile kibic\u00f3w?  Bo pe\u0142ny to poj\u0119cie wzgl\u0119dne ;)",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account A kto\u015b ci\u0119 jeszcze ogl\u0105da pajacu?",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Tak Kamila wasze zachowanie w Sejmie i pod Sejmem nosi znamiona choroby psychicznej!",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Podniecony jak trzpiotka, ty dzieciaku",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Zamknij jap\u0119, bo tyle zlego co kaczystan zrobi\u0142, nasze prawnuki bede naprawia\u0107",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account @anonymized_account Tak Kamila wasze zachowanie w Sejmie i pod Sejmem nosi znamiona choroby psychicznej!",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account + zajeba\u0107 Tuska, Kopacz , Gersdolf mo\u017ce zrozumiesz co\u015b, a tak wog\u00f3le gdzie swastyka w profilowym",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account To jest 3600 dla rodziny 2+1, ale zak\u0142adaj\u0105c sk\u0142adki odprowadzane, 1400 +153 rodzinne odpada, to bez wzgl\u0119du na doch\u00f3d masz 1530 zl",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "Jedna rzecz chyba wam umkn\u0119\u0142a. To, \u017ce Gda\u0144sk pokaza\u0142 nazwisku Wa\u0142\u0119sa srodkowy palec. Wi\u0119c powt\u00f3rz\u0119 za Gda\u0144skiem Fuck you Wa\u0142\u0119sa.Fuck you!!!",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Dzieci trzeba ostrzec, \u017ce przez niego Ko\u015bcielisko pedofile wci\u0105\u017c maj\u0105 si\u0119 dobrze.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Co\u015b czuj\u0119, \u017ce s\u0142ynne \\\"Houston, we have a problem\\\" pad\u0142o tak naprawd\u0119 kiedy sko\u0144czy\u0142 si\u0119 p\u0142yn do demakija\u017cu.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "Swoj\u0105 drog\u0105 to ciekawe jak mo\u017cna nie mie\u0107 \u017cadnych w\u0105tpliwo\u015bci, pisdzielce to geniusze",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Nie zajmuj\u0119 si\u0119 dystrybucj\u0105 \ud83d\ude09 wiem, \u017ce ju\u017c jest gotowe.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account A prezesi szukaj\u0105 winy w kibicach zamiast u siebie na podw\u00f3rku",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "Gen Jaruzelski jast taki \u015bwierzy, a Kaczy\u0144ski taki \u015bmierdz\u0105cy",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account Wassermann\u00f3wna k\u0142amie, m\u00f3wi\u0105c, \u017ce \u201eprzysz\u0142a do polityki\u201d. Ona przyjecha\u0142a na trumnie ojca.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account W sumie @anonymized_account mog\u0142aby si\u0119 uczy\u0107, jak wykorzystywa\u0107 swoje mo\u017cliwo\u015bci \ud83d\ude1c",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Piotrek pyta\u0142, czy si\u0119 Ivan do tego tematu odnosi\u0142.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Var ok jak by legi niebylo w lidze",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account \ud83d\ude01\ud83d\ude01\ud83d\ude01\ud83d\ude01\ud83d\ude01\ud83d\ude01\ud83d\ude01\ud83d\ude01 @anonymized_account teraz to mnie Pani ubawi\u0142a tym paskiem. A widzia\u0142a Pani swoj\u0105 szyj\u0119?",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account dopiero po porodzie kobiety maja mgliste poj\u0119cie o b\u00f3lu m\u0119\u017cczyzn z katarem.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Jeste\u015b na urlopie, czy dalej doisz pa\u0144stwo na propagand\u0119 PiSu?",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "#Wypozyczeni Podbeskidzie - Sandecja 1:1\\nPrzemek Mystkowski ponownie ca\u0142y mecz na \u0142awce rezerwowych. \ud83d\ude10",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account I teraz: co robi\u0107? \ud83d\ude13",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account #s\u0142owoNaNiedziel\u0119 \\nZaprawd\u0119 powiadam Wam,aby wykastrowa\u0107 ksi\u0119dza,trzeba ministranta w podbr\u00f3dek kopn\u0105\u0107.\\nAmen.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Za wyprzedanie Narodu, mordowanie ludzi przyjdzie czas zap\u0142aty. \u017byczymy sobie w\u0142a\u015bnie tego - SPRAWIEDLIWO\u015aCI!!!!",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "I see fire teraz o nie nie nie dusze si\u0119 \u0142zami dlaczego mnie tam NIE MA #dividetourwarsaw",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account Lesbijka z Irlandii podle atakuje prawdziwie chrze\u015bcija\u0144ski Rz\u0105d najja\u015bniejszej Rzeczypospolitej. Co za pod\u0142o\u015b\u0107...",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account To ju\u017c tak nisko upadli\u015bcie, \u017ce musicie si\u0119 podpiera\u0107 takimi tekstami? \u017benada.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "o ja wale, otworzy\u0142am sama s\u0142oik no i po co mi facet ;')",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Czy nie uwa\u017casz, \u017ce powiniene\u015b p\u00f3j\u015b\u0107 do psychiatry?",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Co ty \u017cresz, \u017ce ci tak pierdoln\u0119\u0142o?",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Na twarzach obecnych wida\u0107 zdecydowane zaanga\u017cowanie umys\u0142owe z tematyk\u0119 spotkania. \ud83d\ude02\ud83e\udd23\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83e\udd23\ud83e\udd23",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "Wstyd, taka godno\u015b\u0107 jak w wydaniu @anonymized_account nawet mi ur\u0105ga. Czuje ze zgnoil prezydenta debil prezydent. Ju\u017c nic gorszego",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account pelikanem to ty jestes skoro wierzysz \u017ce Grosicki by\u0142 blisko \ud83d\ude02",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account gorzej nie, ale po zmianach mo\u017ce by\u0107 bez zmian.Chujowo ale stabilnie.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Trzeba to zmieni\u0107 koniecznie! :)",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Pr\u0119dzej znajd\u0105 kas\u0119 na pozyskanie m\u0142odzie\u017cowca, a nie szkolenie. M\u0142odzie\u017cowca, kt\u00f3ry b\u0119dzie gra\u0142 bez rywalizacji.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Zgadzam si\u0119, jest prosta r\u00f3\u017cnica. Popatrz w lustro to zobaczysz dupka.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Wypad k\u0142amco i oszu\u015bcie z mojego miasta",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account zawodnik w sezonie mo\u017ce gra\u0107 w barwach dw\u00f3ch klub\u00f3w wi\u0119c jeszcze nic straconego :)",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Co tu robi @anonymized_account ? Co to za dzban misiaczku?",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account wiem, ale nast\u0119pnym razem mi powiedz wychodz\u0105c, \u017ce idziesz do TV to Ci go obleje niechc\u0105cy kaw\u0105 czy co\u015b.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account @anonymized_account Won niemcu. Sprzedawaliscie wszystko jak lecia\u0142o a teraz wielcy patrioci. Won!",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account @anonymized_account Ty zdrajco von z Polski natychmiast wywali\u0107 do Berlina i Putina zakalo Polski",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Iwan po prostu powiedzia\u0142 co\u015b co ka\u017cdy m\u00f3wi\u0142 a tu jakie\u015b teksty o najbardziej niedocenianym cz\u0142owieku",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Debil czy tylko udaje debila?",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account czekasz pisowska gnido \u017ceby cisza zapad\u0142a aby\u015bcie mogli zamie\u015b\u0107 kolejna spraw\u0119 pod dywan? Niedoczekanie twoje.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Ciesz si\u0119, a nie szydzisz, prostaczku",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account No kurwa @anonymized_account ty masz nie rz\u0105dzi\u0107, madz nie rz\u0105dzi\u0107",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "W tym kraju nie ma \u017byd\u00f3w,  a jest pisdzielstwo",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Je\u015bli to prawda to niech spi....la.\\n.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Profesor od glupoty, jak by\u0107 g\u0142upszym",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Zamknij niemiecki ryj,sied\u017a w tej Brukseli i nie wracaj z\u0142odzieju!\ud83d\ude2c\ud83d\ude2c\ud83d\ude2c",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Do roboty, a nie \u0142azi\u0107 po ulicy z nietrze\u017awymi KODowcami. Piwko im smakuje, palce liza\u0107.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account A mam inne wyj\u015bcie? Mam ale wiesz co to oznacza",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "Dzi\u015b mam wolne, wi\u0119c wszystko robi\u0119 wolno i wszystko mi wolno! #TakaTeza",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Komu? Z fanami naziolami i krzywoprzysi\u0119zc\u0105 nie \u015bwi\u0119tuj\u0119.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Mam rozumie\u0107, \u017ce to mapa nasycenia kraj\u00f3w zbocze\u0144cami w sutannach.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Plakat widz\u0119 tak @anonymized_account z  @anonymized_account wymiana spojrze\u0144  a @anonymized_account na kolanach li\u017ce ich po stopach",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account W sensie mam strasznie ochot\u0119 bo jako\u015b mnie tak wzi\u0119\u0142o \ud83d\ude02\ud83d\ude02",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Trzeba zapyta\u0107 @anonymized_account czy to jest grzech wybaczalny, czy jednak ju\u017c nie.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Oj, to Dinamo te\u017c ostatnio ma problemy pod tym wzgl\u0119dem.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Jak malutko \ud83d\ude33 kurcze, szkoda",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account My\u015bla\u0142am do dzi\u015b, \u017ce to tylko w dowcipach \ud83d\ude03",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "Przestan\u0119 karmi\u0107 tego @anonymized_account swoim fejmem, bo tylko puchnie  narodowym g\u00f3wnem, jak \u015bwinia kt\u00f3ra wszystko \u017cre",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account A ty jakim jeste\u015b dziadyg\u0105 pajacu?",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Zgodnie z zasad\u0105, \u017ce co by nie zrobili to \u017ale. Pojecha\u0142 nie dobrze. Nie pojecha\u0142 jeszcze gorzej.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account @anonymized_account Ale kamieniczk\u0119 chuj przytuli\u0142 po miastowemu?",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Niestety prawda jest taka ze TVN to Nazistowska stacja medialna !!!",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Moja katechetka by\u0142a lesba XDD",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Zrezygnowa\u0142? Wyjebali go wreszcie, tylko trzeba to by\u0142o jako\u015b sprytnie zrobi\u0107, \u017ceby nie by\u0142o, \u017ce opozycja mia\u0142a racj\u0119.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Ko\u0142o zapasowe ju\u017c raczej si\u0119 nie nada. \ud83d\udc1d",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Ty parchu od heheszk\u00f3w z zag\u0142ady",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Jak Cie malo obchodzi, to nie bierz udzia\u0142u w dyskusji.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account na \u015brodku Zdzis\u0142aw Kapka ?",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account Dzi\u015b 4. rocznica \u015bmierci mjr K.Wo\u017aniaka - \u017co\u0142nierza JW GROM, pierwszego \u017co\u0142nierza WS poleg\u0142ego podczas operacji bojowej. Cze\u2026",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account \u017beby mu ludzie wpierdol spu\u015bcili?",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Niby chcemy ryzykowa\u0107 w ka\u017cdym meczu, a zawsze rozpoczynamy z 3 defensywnymi pomocnikami.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account lepszy Maly na skrzydle niz Bogus",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "Strasznie mi\u0142e kiedy si\u0119 wraca do domu,  zm\u0119czonym pada na \u0142\u00f3\u017cko i zanim g\u0142owa dotknie poduszki, pies i kot ju\u017c si\u0119 na Ciebie gramol\u0105. \ud83d\udc15\ud83d\udc31 \u2764",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account A w kt\u00f3rym ko\u015bciele g\u0142ow\u0105 jest Chrystus?",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Plujecie na Polsk\u0119 to my b\u0119dziemy plu\u0107 na was.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Jak zwykle , na\u0107pa si\u0119 i prawie lewituje",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "Takiej parti  jak @anonymized_account ktore choduje takie patologie @anonymized_account to smier\u0107 rozumu",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Lecz si\u0119 p\u00f3ki nie jest za p\u00f3\u017ano",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account A teraz zr\u00f3bcie sobie nawzajem loda",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account to szczeg\u00f3\u0142owe powinowactwo kuzynki syryjecznej prababki hobbita, kt\u00f3ry pojawia si\u0119 raptem na dw\u00f3ch str. jest pasjonuj\u0105ce!",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "#SierraBurgessIsALoser bardzo mi si\u0119 ten film podoba\u0142",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Leczy\u0107 mo\u017cna z chor\u00f3b - nie ze stanu umys\u0142owego IQ :)",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "A to jeszcze jak tr\u00f3jki s\u0142ucha\u0142em  Streetlife wg Von Spar\\nhttps://t.co/bmsUutNKI9",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account jak kto\u015b przychodzi do klubu w wieku 13 lat to nie jest wychowankiem ? Aha w takim razie koniec tematu.Nie ma o czym dyskutowa\u0107.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Wiem \u017ce za pochlebstwo zrobisz wszystko",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account I bardzo dobrze. W niedziel\u0119 tylko kruchta a nie zakupy. A pracownicy? Wypad na bruk i modli\u0107 si\u0119.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Twarz? Z Tob\u0105 zyskuje mord\u0119 i to tak\u0105 zapyzia\u0142\u0105.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Tu jeszcze walka trwa \ud83d\ude01",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Aklimatyzacja trwa kr\u00f3cej za 5 razem ni\u017c za pierwszym taki brlek we W\u0142oszech szybciej si\u0119   ogarnie ni\u017c w Krk.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Komentarz raz a dwa s\u0142ysz\u0105c trybuny zastanawiam si\u0119 czy ten kto wymy\u015bli\u0142 mecze w pn obejrza\u0142 cho\u0107 jeden",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Chyba ci\u0119 frustracie do ko\u0144ca pojeba\u0142o. To dawaj publicznie t\u0105 prawd\u0119 psycholu.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "Patrz\u0105c na dzisiejsze decyzje VAR, to troch\u0119 obni\u017cono poprzeczk\u0119 \\\"oczywistego b\u0142\u0119du\\\" wzgl\u0119dem poprzednich dw\u00f3ch kolejek fazy grupowej.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account ale nawet jakby Niemcy wygrali to by to zmienia\u0142o tylko to \u017ce ka\u017cdy remis by nam dawa\u0142 awans a nie tylko 0:0 i1:1",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Jasne, i PiSowski aktyw mo\u017ce sobie w\u0142azi\u0107 nawzajem w dup\u0119 bez przeszk\u00f3d.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Duda p\u00f3jdzie z banerem o bia\u0142ej sile a Morawiecki z flag\u0105 ONRu. B\u0142aszczak i Jojo po jednej racy w dupie.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Facet, to ty i twoi koledzy w kieckach jeste\u015bcie jedn\u0105 wielk\u0105 dewiacj\u0105.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Przecie\u017c tam nie mieszkasz, pomieszkaj,  a b\u0119dziesz m\u00f3g\u0142 szczeka\u0107",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "Zamkinij swoje ludzkie ego @anonymized_account bo szkodzisz pisdzielstwu, za ma\u0142o dzielisz, morda w kube\u0142 i pis ro\u015bnie",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "Glik: - Jestem od tygodnia w treningu. By\u0142em do dyspozycji trenera i gotowy, \u017ceby zagra\u0107.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Potraficie spierdoli\u0107 najprostsz\u0105 spraw\u0119. Jeste\u015bcie palantami a nie opozycj\u0105. Won z Sejmu.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Mam nadziej\u0119 \u017ce mu wpierdolili porz\u0105dnie",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Spokojnie, napewno si\u0119 nie za\u0142apiesz. Za ma\u0142o inteligentny jeste\u015b",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Ty pajacu historyczny idz si\u0119 leczy\u0107",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account @anonymized_account Pani jest naprawd\u0119 inteligentna inaczej. I pomy\u015ble\u0107, \u017ce z moich podatk\u00f3w dostaje pani kas\u0119....",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Leszku m\u00f3j kochany, masz m\u00f3zg wyprany",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account A to ja przepraszam, nie mia\u0142am wczoraj czasu na TT \ud83d\ude0e",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "Asysta Kacpra Falona i 3:1 dla Widzewa. Witamy Widzew w II lidze. No i w sumie fajnie.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Ten moment, gdy okazuje si\u0119, \u017ce Bale wygra\u0142 wi\u0119cej fina\u0142\u00f3w LM Realowi ni\u017c Cristiano.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "Wow, wow, wow! Wielki szacun, @anonymized_account i @anonymized_account \ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Sk\u0105d si\u0119 tacy ludzie bior\u0105...",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Non stop k\u0142amiesz. Przepustk\u0119 wydano jak zrobi\u0142 si\u0119 g\u0142o\u015bno w sieci.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Chodzi mi, \u017ce zg\u0142aszanie m\u0142odych do rozgrywek nie jest niczym nowym i nie oznacza, \u017ce nagle zacznie gra\u0107.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Ej no zas\u0142u\u017cy\u0142 sobie! :D",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Plujecie na Polsk\u0119 to my b\u0119dziemy plu\u0107 na was.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "Dzwoni\u0142em na policje, kopalem cudzy rower, guwniara w domu, nie polecam",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Wszedzie wciskasz swojego kutasa, sam jeste\u015b niewolnikiem i ty zatruwasz ludzi i traktujesz jak mot\u0142och",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account @anonymized_account Id\u017acie razem w p...u!",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Usu\u0144 konto, wytrze\u017awiej buduj od nowa",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account @anonymized_account Pana zdanie nie interesuje Polak\u00f3w \u2757\\nWypchaj si\u0119 Pan niemieck\u0105, \u015bmierdz\u0105c\u0105 onuc\u0105 \u2757",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Szmata ludzka, gdzie swastyka na ryju",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Zatem to jeste\u015b Ty i Tw\u00f3j kolega Ziobro. Kwesti\u0105 jest, kt\u00f3re zero jest wi\u0119ksze.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "Ej, spotkali\u015bcie kogo\u015b s\u0142awnego kiedy\u015b? W poci\u0105gu, w pracy, na ulicy, w ko\u015bciele, na imprezie czy co\u015b? Pochwalcie si\u0119 \ud83d\ude02 #tweetme",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Genialna para.obaj inteligentni inaczej,obaj ma us\u0142ugach PiSu,tacy dwaj porzyteczni idioci.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account W\u015bciek\u0142a cwelica kaczorzyca karakanica jadowita",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "\u017bolnierz \u017colnierza w dup\u0119 nawet tego wykl\u0119tego, ja jebi\u0119, chory kraj",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Motyw go\u0142a stopa, zajebista sprawa",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account T\u0142umoku, jeste\u015b niedouczonym imbecylem. A podobno \u017cyjesz w kraju, w kt\u00f3rym powsta\u0142o \u015bwi\u0119to 1 maja.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account 500+ bardzo dobry program, szkoda \u017ce nie z  pisdzielskiej kasy",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account fina\u0142y tblk by\u0142y przyzwoicie s\u0119dziowane ?! Aha...",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Nawet je\u015bli to fejk, to zgodnie z powiedzeniem -w ka\u017cdej plotce jest ziarnko prawdy. Z tym \u017ce w tym przypadku raczej ziarno\ud83d\ude01\ud83d\ude01",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Brakuje mu dystansu, za bardzo si\u0119 egzaltuje, a ja\u0142owe szyderstwa ju\u017c mi si\u0119 przejad\u0142y",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Tak samo jak twoje brednie na TT sfrustrowany starcze.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Wida\u0107 nie tylko w tych sprawach jest desperatem skoro nawet o followers\u00f3w prosi \ud83d\ude02",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "Daj rt jak si\u0119 zgadzasz",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Kiedy siedzisz na matmie i trzeba rozwi\u0105za\u0107 zadanie a delta wysz\u0142a ujemna",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Kolejny \u017cart? Oddacie ka\u017cdy grosz z odsetkami. Z\u0142odzieje",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account A ty jeste\u015b ruskim trollem,vice versa debilu",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Tego katolickiego podej\u015bcia w zakrystii albo na plebanii, czy na kolanach u katechety?",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Znalaz\u0142a pani ju\u017c na siebie pomys\u0142 po wyborach ? Bo to ,\u017ce nie b\u0119dzie ju\u017c pani pos\u0142em to wiemy",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "Jakubiak w @anonymized_account  stwierdzi\u0142a, \u017ce problemy PiSu s\u0105 z powodu przesadzonej krytyki opozycji. Pierdolni\u0119ta.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account IMO oko\u0142o 60, ale nie b\u0119d\u0119 si\u0119 k\u0142\u00f3ci\u0142.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account \\\"Jedyna wada to rozdzielczo\u015b\u0107 full HD. Jednak full HD w Xiaomi wyglada super.\\\" To znaczy? :)",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Ty si\u0119 chyba debilu nie s\u0142yszysz, ty tekst\u00f3w to si\u0119 po nocach uczysz czy masz s\u0142uchawk\u0119 w uchu?",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Zapyta\u0107 Belg\u00f3w czy pami\u0119taj\u0105? \ud83d\ude01",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Sobie nawzajem? Ale u niekt\u00f3rych to chyba zbuki by\u0142y...",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Daj klapsa o w nogi\ud83d\ude01\ud83d\ude01\ud83d\ude01",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account Nowe chodnikowe powiedzonko brzmi:\\n\\nPierdolisz jak Morawiecki, realy.\\n\\n@anonymized_account @anonymized_account \\n\\nHybryda g\u0142upoty.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account won z mojego miasta pisowska mendo",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Leczy\u0107 mo\u017cna z chor\u00f3b - nie ze stanu umys\u0142owego IQ :)",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Mog\u0142o tak by\u0107, ci od abarcji z bilbordami nawet na wsi napierdalali",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "T\u0142it aktualny szczeg\u00f3lnie dzisiaj\u203c\ufe0f\\n\\nDzi\u0119ki @anonymized_account \\n\\nhttps://t.co/w4nJSmo1J4",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Smaciarza a nie premiera. Zdradzi\u0142 Polsk\u0119 z faszystami",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Do burdelu za swoje pieni\u0105dze",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account W jakim\u015b artykule by\u0142o \u017ce GD chce j\u0105 zatrzyma\u0107 w Polkowicach \ud83d\ude02",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account wygl\u0105dasz jakby\u015b do szko\u0142y sz\u0142a na lekcje :)",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account @anonymized_account Co za je\u0142op z tego typa, brak s\u0142\u00f3w. Przemawia do idiot\u00f3w ale jest ich coraz mniej.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Ale to Lech dwukrotnie zapewni\u0142 Legii mistrzostwo \ud83d\ude04",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Aha, czyli tak traktujecie kibic\u00f3w. Ok.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account \u015bmieszny pseudodziennikarzyna to pisa\u0142.Por\u00f3wnaj sobie ile minut m\u0142odzi grali w Wi\u015ble a ile w Legii 1/2",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "robie list\u0119 swoich fav os\u00f3bek",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account A Panu nie brakuje czasem art. 87 pkt1?",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Zero szacunku w takim razie",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Dok\u0142adnie, a UEFA zbiera na podstawie informacji osoby siedz\u0105cej na stadionie.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account @anonymized_account Za wyprzedanie Narodu, mordowanie ludzi przyjdzie czas zap\u0142aty. \u017byczymy sobie w\u0142a\u015bnie tego - SPRAWIEDLIWO\u015aCI!\u2026",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "Gdzie jeste\u015b Polska @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account ? Wasz poziom to poziom szamba",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "czy Inowroc\u0142aw to taki \u015blonski Wroc\u0142aw kaj mosz ino wroc\u0142aw i nic wincyj",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Jak mo\u017cna takie byd\u0142o nazywa\u0107 panami i paniami....",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Mocne s\u0142owa? Idiota nie jest w stanie niczego takiego powiedzie\u0107",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account PZPR - P\u0142atni Zdrajcy i Pacho\u0142ki Rosji ! #woronicza17",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "Nie maj\u0105ca ko\u0144ca pazerno\u015b\u0107 obecnej w\u0142adzy, nagrody, premie, karty, to \u017ce wszyscy s\u0105 komunistami opr\u00f3cz Piotrowicza",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Pasujecie do siebie antypolskie kanalie.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account I si\u0119 schowam, pisz debilu",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Niestety to bardzo cz\u0119ste kryteria wyboru.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account To ju\u017c ich nie dobijaj :P",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Ciebie by si\u0119 przyda\u0142o zgnoic",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account mowa o tej dupie ?:)",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Bartoszewski szacowal 200, 300 ty\u015b, ale s\u0105 badacze  kt\u00f3rzy m\u00f3wi\u0105 o mln",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Jak ka\u017cda sprzedajna kurew. Zaczyna jak j\u0105 alfons wyszuka i pracuje dot\u0105d, a\u017c b\u0119d\u0105 na ni\u0105 klienci.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Ty parchu, jeszcze to odszczekasz parchu",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account @anonymized_account Wczoraj walczy\u0142 z bolszewikami dzi\u015b ich kocha,",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Ja pierdol\u0119, perwersja, 100 % hardcore",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Guru Michalkiewicz wci\u0105\u017c czeka na wizyt\u0119 u psychiatry?",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Z pani taki polityk i prawnik jak z pani m\u0119\u017ca ksi\u0119gowy.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Do mojej matki i ojca to sie nawet nie zbli\u017caj pisowski pomiocie.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Nie najwi\u0119ksz\u0105 konpromitacj\u0105 w powojennej historii to by\u0142 Pana udzia\u0142 w obalaniu Premiera Olszewskiego. #NocnaZmianaPami\u0119tamy",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "Sabrino, t\u0119pa kurwo, mia\u0142a\u015b i\u015b\u0107 do lasu a nie sadu XDDD",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Bo sama jest niepe\u0142nosprawna... Umys\u0142owo.\ud83d\ude01\ud83d\ude01",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Dobra spierdalaj, ja te\u017c spierdalam",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "Ej, @anonymized_account ale jak to Puchar Polski bez meczu Jagiellonia - Pogo\u0144 i podr\u00f3\u017cy przez ca\u0142\u0105 Polsk\u0119? \ud83d\ude02",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Po kiego chuja nakrecasz tych followers\u00f3w",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account I dobrze, przyjemno\u015b\u0107 ze mn\u0105 nie jest dla ka\u017cdego.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account \u017beby sobie g\u0142upi ryj rozwali\u0142",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Mi przychodzi. Ale to pono\u0107 tweet zamykaj\u0105cy dyskusj\u0119...",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "Gdzie moi koledzy @anonymized_account @anonymized_account pewnie odurzaj\u0105 si\u0119 gdzie\u015b klejem na dworcu",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Jeju, kobieto zamilcz, Ty o tym samym 3 po 3, s\u0142ucha\u0107 si\u0119 nie da",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Teraz narzekasz pajacu a jutro b\u0119dziesz g\u0142osowa\u0142 razem z PiSem.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account Teraz wiemy sk\u0105d si\u0119 wzi\u0119\u0142o ''Ni ma piniendzy'' Rostowskiego. #Woronicza17",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account A ja usun\u0105\u0142em ci\u0105\u017c\u0119, ty g\u0142upku",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account przy Sadloku strasznie Cie zmniejszy\u0142o, obcasy trza by\u0142o ubra\u0107 ;-)",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Powinni im naziole porz\u0105dny wpierdol spu\u015bci\u0107 to zrozumiej\u0105 jaka ich rola @anonymized_account",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Cie zaraz pizn\u0119, jak nie zaczniesz my\u015ble\u0107",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Pi\u0119ta to klasyczny PiSowski kawa\u0142 k\u0142amliwego skurwysyna. I kompletnie nic poza tym.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account A ty wie\u015b kretynie CONTI jest Acta2 i czego dotyczy? Najpierw przeczytaj a potem si\u0119 wypowiadaj.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Przesta\u0144 \u0107pa\u0107 haszysz, jest \u017cycie poza marszem",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Oby zrezygnowa\u0142 z kontynuacji kariery, ju\u017c lepiej kolara ogrywac a nie Brozkiem blokowa\u0107 m\u0142odych",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account \u00d3w materia\u0142 ludzki trudno por\u00f3wna\u0107. Inne czasy.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Ja jeszcze nigdy nie poca\u0142owa\u0142em serio",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": ".@anonymized_account powo\u0142any do kadry U-20 na mecze z W\u0142ochami i Szwajcari\u0105! \ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "#Wypozyczeni Widzew - Resovia 2:1.\\nMarcin Pigiel poza kadr\u0105 gospodarzy.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "Podsumowuj\u0105c:\\nObciach mierzymy w gmyzach, a \\na poziom utraty kontroli, w kukizach.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Intelektualnie odjecha\u0142 w krain\u0119 dziadka do orzech\u00f3w, smutne",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Bzdura. S\u0142owik wszedl po transferze Grzesia, Giki wszed\u0142 po wygranej rywalizacji zimowej.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account @anonymized_account Kamila zrujnowaliscie razem z mafi\u0105 PO dobre imi\u0119 Polski. Koryto nie wr\u00f3ci\u261d\u261d\u261d\u261d",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Nie czuje si\u0119 pi\u0119kny, mozesz se gada\u0107 ale to nic nie zmieni",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Tak te\u017c mog\u0142o by\u0107 \ud83d\ude01",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Wypad z mojego miasta k\u0142amco i oszu\u015bcie.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account A G\u00f3rski opowiedzia\u0142 mo\u017ce o wra\u017ceniach jak to jest by\u0107 kobiet\u0105 na boisku ?",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account No jasne palancie bez godnosci",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Pana zdanie nie interesuje Polak\u00f3w \u2757\\nWypchaj si\u0119 Pan niemieck\u0105, \u015bmierdz\u0105c\u0105 onuc\u0105 \u2757",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "Pytam si\u0119 Pana kto nala\u0142 zepsutego mleka w tryby dobrej zmiany?",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Proponuj\u0119 wprowadzi\u0107 kar\u0119 obci\u0119cia kutasa ko\u015bcielnym pedofilom. Zgoda?",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Dosta\u0142e\u015b od policja, fruwales po komisariacie, widzia\u0142e\u015b najebanych, na\u0107panych, odurzonych w\u0142adza",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Przesta\u0144cie kra\u015b\u0107, k\u0142ama\u0107 i demolowa\u0107 pa\u0144stwo to wtedy pogadamy",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "Jak mylisz think z thing to ja kurwa nie wiem o czym ty my\u015blisz, chyba wcale",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "Wkurwia mnie takie gadanie @anonymized_account @anonymized_account zaraz dwa bany",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "Umar\u0142 dzielny ch\u0142opczyk z wielkimi problemami-politycy chc\u0105 to jako\u015b dla siebie wykorzysta\u0107! ......a \u017ceby Was...........",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Co to za jaki\u015b nowy kretyn smole\u0144ski? Jako\u015b nie by\u0142 specjalnie aktywny do tej pory....",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "Dajcie mi Instagram nowej dziewczyny Liama",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "Dobry dzie\u0144 na przypomnienie sobie genezy gwiazdek na fladze #UE #deklaracjaRzymska",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Eliminacje z Niemcami na Narodowym?",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Kodziarstwo zasmieca Ba\u0142ucki?? A pomidorem ich! A potem wszystko si\u0119 psuje. Ju\u017c wiem od czego\ud83d\ude09\ud83d\ude01\ud83d\ude01\ud83d\ude01",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Mucha, m\u00f3wi\u0119 Ci co\u015b. \\nCho\u0107 ja tam widz\u0119 jedynie skarpetki w kotki.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "Zdrady stanu to Donald Tusk dopu\u015bci\u0142 si\u0119 ju\u017c w 2010 r kiedy doda\u0142 Rosjanom \u015bledztwo w sprawie katastrofy smole\u0144skiej.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Miernoto umys\u0142owa na 3+. Pani profesor Gersdorf to ty but\u00f3w liza\u0107 nie jeste\u015b godzien. Zero to wi\u0119cej ni\u017c Ty.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Nie bucz, i tak \u015bmierdzisz",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Nie zapomnij nakolannik\u00f3w karykaturo prezydenta.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Stalinowskiej i jego potwornych zbrodniach p.ciwko nam. Polecam Pakt Ribbentrop-Beck P.Zychowicza.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account W\u0142a\u015bnie! Musimy zacz\u0105\u0107 gra\u0107 w szachy!",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account PiS to komuni\u015bci wspieraj\u0105cy nazist\u00f3w, ONR to nazi\u015bci wspieraj\u0105cy komunist\u00f3w.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "Moja simka znalaz\u0142a sobie sugar daddy a tu taka niespodzianka bo staruch nie chce umrze\u0107 po \u015blubie",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Niby nie macie czy niby nie mit? \ud83d\ude02\ud83d\ude02",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Caly czas sra tt, chyba ma sraczk\u0119",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Zwr\u00f3ci\u0142e\u015b z\u0142odzieju kas\u0119 za nagrody?",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account By\u0142em z\u0142y \u017ce Macierewicz spierdoli\u0142, a p\u00f3\u017aniej sie potwierdzilo, zrobil ludziom pieklo, a z tragedii parodi\u0119",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account A 8 lat temu to @anonymized_account na kupk\u0119 papu nie m\u00f3wi\u0142?",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "Jak to WRZESIE\u0143 ju\u017c jest, prdecie\u017c ja tylko mrugn\u0119\u0142am gdzie\u015b pomi\u0119dzy czerwcem a lipcem a tu ju\u017c 9 miesi\u0105c roku, wtf",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Tak jak zakaz wjazdu do GB?",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account ssa wszystkimi otworami co tylko da sie wessa\u0107, dekompozycja obozu rz\u0105dz\u0105cego, dru\u017cyna jest w rozsypce",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Wida\u0107, \u017ce pr\u00f3buj\u0105 k\u0105sa\u0107 z bezsilno\u015bci.\ud83d\ude01\ud83d\ude01\ud83d\ude01.Jak zaazcute pieski\ud83d\ude01\ud83d\ude00\ud83d\ude01.Emi\ud83d\udc4d\ud83d\udc4d\ud83d\udc4d\ud83d\udc4d\ud83d\udc4d\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Lecz si\u0119 kobieto na nogi bo na g\u0142ow\u0119 ju\u017c zbyt p\u00f3\u017ano",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account \u017bycie PiS  zdechnie ostatecznie, \u015bmierci\u0105 naturaln\u0105",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Cze\u015b\u0107 Mazurek. Znowu robisz za dy\u017curn\u0105 idiotk\u0119 prezesa?",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account A do w\u0142adzy dorwa\u0142a si\u0119 rz\u0105dna w\u0142adzy ponad wszystko pisowska ho\u0142ota pod wodz\u0105 jego brata i niszczy pa\u0144stwo.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account To w polskim sejmie jest jaka\u015b opozycja? Ja widz\u0119 stado palant\u00f3w.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Pan jest zerem panie @anonymized_account . A nawet mniej ni\u017c zero. Dno, \u0107wok i sko\u0144czone bydle. Koniec cytat\u00f3w.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "Jutro 25\u00b0, jutro nie b\u0119dzie pisdzielstwa, przez kt\u00f3re przegrywamy",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Skrajna nieodpowiedzialno\u015b\u0107 ze strony Lopeteguiego i tyle.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Tak, do tego si\u0119 w\u0142a\u015bnie odnosz\u0119. Wystarczy dobry mecz w P\u0142ocku zagra\u0107 i hop, do kadry.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account co to jest ? Bo si\u0119 nie znam :P",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account W dupie maj\u0105 przykazania. Nie po to si\u0119 \u017ceni\u0142em \u017ceby misiewicze ruchali mi \u017conk\u0119",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Ty pieprzony k\u0142amco, takie teksty to moherom u Rydzyka.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "Aczkolwiek z tego, co zrozumia\u0142em z wczorajszej wypowiedzi trenera Gentu, Vadis mo\u017ce by\u0107 jednak dost\u0119pny na mecz w Bia\u0142ymstoku.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Dwie osoby polubi\u0142y odpowiedz na mojego TT. A mog\u0119 wiedzie\u0107 dlaczego?",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account Sz\u0142apka opluwa marsza\u0142ka Karczewskiego.Bezczelno\u015b\u0107 tego m\u0142okosa przekracza  wszelkie granice.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Dzieki, mi\u0142ego dnia ps wysy\u0142am mi\u0142o\u015b\u0107 za zayna na ikonce",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Widz\u0119, \u017ce MO jest pani ulubienic\u0105\ud83d\ude01\ud83d\ude01\ud83d\ude01",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Tw\u00f3j dziadek ma m\u0142odsze dziewczy? bo m\u00f3j ma \u017con\u0119 m\u0142odsz\u0105 o 20 lat xd",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Skoro tak Ci ka\u017c\u0105 to mog\u0119 si\u0119 za\u0142o\u017cy\u0107 \u017ce czarne wybierzesz \ud83d\ude02",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Nie. Nie pomogli Smolowowi. Karne to i tak du\u017ce nerwy i dodatkowego zamieszania powinno sie unika\u0107.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account 2,1 mln widz\u00f3w Alarmu! \u0142\u0105cznie na TVP1 i TVP Info. Dzi\u0119kujemy.\\nPrawie 2 mln - Pensjonatu nad Rozlewiskiem w TVP1. \\nUdany star\u2026",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Taki sam niemiecki baran ja ty\ud83d\ude06\ud83d\ude06\ud83d\ude06",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Fani ziemniak\u00f3w ze \u015bmietana musza si\u0119 trzyma\u0107 razem \ud83d\ude02 xdd",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Roman Giertych: Nie dla wej\u015bcia Polski do UE !!!\\n\\nA nie nie, wr\u00f3\u0107 ... to by\u0142o dawno temu wi\u0119c si\u0119 nie liczy.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Na szcz\u0119\u015bcie wy nie musicie zbiera\u0107 kasy, bo jak patrze na wasz m\u0142yn to by\u015bcie nawet na bu\u0142k\u0119 nie uzbierali \ud83d\ude02",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Nieprawda. Zlagodzenie jest tylko przy nieudanej pr\u00f3bie zagrania pi\u0142ki.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Id\u017a si\u0119 leczy\u0107 sieroto po komunie.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Tu stary chuju PZPRowski zajmij si\u0119 swoimi komuchami z PiSu.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Jasne, bo debile ogl\u0105daj\u0105cy tvpis p\u0142acz\u0105 tylko na m jak mi\u0142o\u015b\u0107",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account A ja mam wra\u017cenie \u017ce to tw\u00f3j m\u00f3zg. Taki g\u0142adki, nieska\u017cony my\u015bleniem.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Ty to robisz przede wszystkim, co wida\u0107 po pierwszym tweecie.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Boj\u00f3wek? To teraz tak nazywacie niepisowska cze\u015b\u0107 spo\u0142ecze\u0144stwa? To ja was b\u0119d\u0119 nazywa\u0142 #bandaskurwysynowizlodziei",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "Jak s\u0142ucham pos\u0142a Swiecickiego to to zn\u00f3w zapytam naprawd\u0119 taki t\u0119py  czy tylko udaje idiot\u0119",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Kogut, Tarczy\u0144ski co z ich immunitetami?",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "Teraz zarykam nos i mowie \\\"ca\u0142a polska z was sie \u015bmieje, komuni\u015bci i zlodzieje,",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "CZY KTO\u015a TU Z WAS POSIADA ZADANIA NA S\u0141UCHANIE Z ANGIELSKIEGO POZIOM A1/A2 BARDZO WAS B\u0141AGAM DAJCIE CHOCIA\u017b RT",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Nie ogl\u0105da\u0142e\u015b, poszukaj jest gdzie\u015b, \u017cenada, nie da si\u0119 tego s\u0142ucha\u0107",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Trust me, gdyby by\u0142 troch\u0119 m\u0142odszy i mia\u0142 troch\u0119 wi\u0119cej kasy to dawno by si\u0119 jej pozby\u0142 bo traktuje ja okropnie",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account U nas jest lepiej ale jak b\u0119dziemy razem to b\u0119dzie genialnie \ud83d\udc81\u200d\u2640\ufe0f\ud83d\udc81\u200d\u2640\ufe0f",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account @anonymized_account Taki sam niemiecki baran ja ty\ud83d\ude06\ud83d\ude06\ud83d\ude06",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account Pan Pose\u0142 Andruszkiewicz znowu masakruje lewak\u00f3w i ubek\u00f3w! Szanuj\u0119. #Woronicza17",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Tego debila obserwuje 150 ty\u015b @anonymized_account",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "W ka\u017cdej z czterech grup b\u0119dzie walka o zwyci\u0119stwo premiowane awansem do CLJ. Bardzo potrzebne rozwi\u0105zanie, brawo.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "Pociag do Krk; g\u0142o\u015bnik:\\n\\n\\\"Nie ma wagonu restauracyjnego, ale realizowana jest us\u0142uga spo\u017cywcza przy pomocy w\u00f3zka mobilnego\\\".",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account MILIONY POLAK\u00d3W CZEKA NA BADANIA PSYCHIATRYCZNE LISA PO WPISACH WIDA\u0106  NIE ZRUWNOWARZENIE PSYCHICZNE  I CI\u0104G\u0141\u0104  DEPRESJE",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Jego profil na FB pe\u0142ny rasistowskich post\u00f3w dzia\u0142a nadal.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Mi wystarczy \u017ce b\u0119d\u0119 mia\u0142 aktualny sk\u0142ad Wis\u0142y \ud83d\ude02",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account \\\"serce w Gdyni, pracodawca w Krakowie..\\\".Taka ma\u0142a uwaga.Jak chcesz \u017ceby Ci\u0119 kibice w KrK szanowali to takich rzeczy si\u0119 nie m\u00f3wi",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Mo\u017cna si\u0119 odczuli\u0107, recepta za darmo, ockniesz sie jak z matrixa",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "Jak si\u0119 nazywa pose\u0142, kt\u00f3ry ba\u0142amuci kobiety na miesiecznicach?\\nChwaliPi\u0119ta.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Czyli z lewych L4 te\u017c jest duma ?",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Mnie niepokoi \u017ce tak nachodz\u0105 Pana \u017burka, autentycznie, to nie jest normalnec",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Robisz si\u0119 groteskowy ch\u0142opie. Taki dy\u017curny primitywny funkcjonariusz partyjnej propagandy.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account Morawiecki senior robi w tr\u0105b\u0119 zmar\u0142ych, syn \u017cywych. Taki podzia\u0142 r\u00f3l.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Jak wygrywali\u015bcie to by\u0142a gadka, \u017ce zdobywacie 1,5 pkt.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Wypad parchu z mojej rozmowy. Nie rozmawia z prymitywami o IQ na poziomie temperatury w\u0142asnego cia\u0142a.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account @anonymized_account Do roboty, a nie \u0142azi\u0107 po ulicy z nietrze\u017awymi KODowcami. Piwko im smakuje, palce liza\u0107.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account W\u015bciek\u0142a cwelica kaczorzyca karakanica jadowita moze mi naskoczy\u0107",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Pierwszy priorytet zadowoli\u0107 Jarkacza, drugi priorytet ssa\u0107 kas\u0119 wszystkimi otworami,  maj\u0105 rozdwojenie ja\u017ani",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "zapraszam na wesele jak wyspia\u0144ski, weso\u0142a szanta, koledzy @anonymized_account @anonymized_account tylko nie pierdol",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Przynajmniej wy nie nauczycie ich jak si\u0119 okrada budzet",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account @anonymized_account Ten ca\u0142y @anonymized_account  wygl\u0105da mi na pedofila...",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account M\u00f3wisz o wynikach czy grze?",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Najwa\u017cniejsze osoby w Pa\u0144stwie to:Prezydent,Premier i Marsza\u0142ek,tuku Ty jeden\ud83d\ude4a\ud83d\ude4a",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "Zdrajca i faszysta Tusk szuka mi\u0119dzy nami Polakami bolszewik\u00f3w.Jebana menda.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Brawo Maciej Gdula za diagnoz\u0119",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Skoro to dla ekspert\u00f3w, to Serbia juz si\u0119 chyba zakwalifikowa\u0142a, bo ma 10 zwyci\u0119stw \ud83d\ude1b",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Ca\u0142e \u017cycie w k\u0142amstwie, ju\u017c od przedszkola \\\"Stary nied\u017awied\u017a mocno \u015bpi...\\\" \\n\\nMo\u017ce je\u017ce te\u017c nie tuptaj\u0105?! \ud83d\ude22",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Wyobra\u017a sobie, \u017ce b\u0119dzie jeszcze lepiej.\\nTylko prosz\u0119 zabra\u0107 od Naszej Ojczyzny swoje \\\"lepkie\\\" \u0142apki.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Jaki ty kurwa debil jeste\u015b\\n...",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Przeprosili, bo tak si\u0119 zachowuj\u0105 cywilizowani ludzie. A nie jak @anonymized_account i jego propisowskie miernoty.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account ale ty debil jeste\u015b, a o Twoich lajkuj\u0105cych i daj\u0105cych RT nie wspomn\u0119.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Ty kurwa @anonymized_account nie pierdol w tv bo sie \u017cyga\u0107 chce",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Panie Zbyszku ci\u0119\u017cka to jest pi\u0142ka lekarska a nie no\u017cna \ud83d\ude00",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account @anonymized_account Wiem ze s\u0105 wakacje,ale to nie zwalnia Pani od odrobiny my\u015blenia.Tylko ze to nie przyzwyczajonym szkodzi...",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account No ale mog\u0105 te\u017c zatrudni\u0107 kogo\u015b spoza tego draftu :) po\u017cyjemy zobaczymy.Nie ma co si\u0119 zamartwia\u0107 :)",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Szacunku dla tych bogoojczy\u017anianych zjeb\u00f3w,vperfekcyjnych w dojeniu pa\u0144stwa",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account A kiedy akcja #uwolni\u0107Kucharczyka ? Jak by\u0142a sprawa z Cierzniakiem to by\u0142e\u015b bardzo aktywny.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Kto mu kupi\u0142 pierwsz\u0105 much\u0119? \ud83d\ude0e",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Kt\u00f3ra z Was robi za babci\u0119 a kt\u00f3ra za dziadka?",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account tzn \u017ce nie ogl\u0105da\u0142e\u015b meczu Legia-Wis\u0142a.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Pierdzenie z rana Pani Kamilo, my\u015bla\u0142em ze kobiety nie puszczaj\u0105 b\u0105k\u00f3w, poparcia wam to nie przyniesie na waszym Titanicu.",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "RT @anonymized_account @anonymized_account Ciebie myszko os\u0105dz\u0105 wyborcy ju\u017c nied\u0142ugo.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account Ale ty jeste\u015b zak\u0142amany skurwysyn",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account znacznie bli\u017cej jest mi muzu\u0142manin  czy indus, ni\u017c katolicka, \u0142ysa swo\u0142ocz ze wschodu europy, do tego rasistowska",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Nie wiem, ale przecie\u017c ich nie po\u0142ami\u0105. Takie treningi tylko na plus im wyjd\u0105 i zmotywuj\u0105 do jeszcze ci\u0119\u017cszej pracy.",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account @anonymized_account @anonymized_account Tusk ma ojca ss mana, nie b\u00f3j",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account s\u0142oneczniki* no raczej wiem XD ale og\u00f3lnie w mie\u015bcie si\u0119 zastanawiam",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account Ty si\u0119 jeszcze \u0142udzisz ? Pobudka ! Jeste\u015bmy jednym z najpowa\u017cniejszych kandydat\u00f3w do spadku...",
            "output": [
                "0"
            ]
        },
        {
            "input": "@anonymized_account A ten Rozp\u0142ochowski to dalej z SB wsp\u00f3\u0142pracuje czy ju\u017c ze s\u0142u\u017cbami PiSu?",
            "output": [
                "1"
            ]
        }
    ]
}