{
    "Contributors": [
        "Vivek Bellalacharvu Srinivasa Rao"
    ],
    "Source": [
        "Bianet (https://huggingface.co/datasets/bianet)"
    ],
    "Categories": [
        "Classification -> Verification",
        "Identification -> Language Identification -> Verification"
    ],
    "Reasoning": [],
    "Definition": [
        "In this task, we are given a sentence in either 'English' or 'Kurdish' languages and we have to determine what the language of the sentence is as output"
    ],
    "Input_language": [
        "English",
        "Kurdish"
    ],
    "Output_language": [
        "English"
    ],
    "Instruction_language": [
        "English"
    ],
    "Domains": [
        "News"
    ],
    "Positive Examples": [
        {
            "input": "If we defend that it is not only Turks but many different peoples are living in a country in which suffering, oppression, and other things that shouldn\u2019t be seen in 21st century, and mention an understanding that defend that these peoples should develop without hurting each other, excluding each other\u2019s languages, cultures, then we should promote websites like bianet that opens its own site to languages other than Turkish.",
            "output": "English",
            "explanation": "This is a positive example as the output is 'English' and the input sentence given is in English Language"
        },
        {
            "input": "Niv\u00eeskar \u015e\u00eaxm\u00fbs Diken: bianet n\u00eaz\u00ee 20 salan e we\u015faneke serbixwe \u00fb b\u00eaal\u00ee p\u00eak t\u00eene \u00fb di v\u00ee war\u00ee de nirxdarb\u00fbna xwe \u00eespat kiriye. Pi\u015ft\u00ee ku r\u00fbpela xwe ya \u00eengil\u00eeziy\u00ea ava kir, iha j\u00ee dest bi we\u015fana Kurdy\u00ea dike. Ji xwe xwendekar\u00ean w\u00ea gelek b\u00fbn \u00fb ji v\u00ea p\u00ea ve w\u00ea \u00ead\u00ee xwendekar\u00ean kurd\u00ee j\u00ee tevl\u00ee wan bibin. Li gor\u00ee min ji destp\u00eak\u00ea heta \u00eero ez her dem xwendekarek bianet\u00ea b\u00fbm \u00fb niv\u00eeskar\u00ea w\u00ea me, ji bo min ev yek gelek gir\u00eeng e. Ez ba\u015f dizanim ku xwendekar\u00ean bianet\u00ea girseyek hilbij\u00ear e \u00fb n\u00fb\u00e7ey\u00ean ku dixw\u00eenin j\u00ee bi v\u00ee away\u00ee diyar dikin. Bi v\u00ea yek\u00ea ve, w\u00ea \u00ead\u00ee xwendekar\u00ean hilbij\u00ear \u00fb xwendekar\u00ean kurd li qadeke wiha de werin gel hev; ev yek gelek bi qiymet e.",
            "output": "Kurdish",
            "explanation": "This is a positive example as the output is 'Kurdish' and the input sentence given is in Kurdish Language"
        }
    ],
    "Negative Examples": [
        {
            "input": "Par\u00eazer, Ozlem Gumu\u015fta\u015f\u00ea j\u00ee gotiye w\u00ea cara p\u00ea\u015fiy\u00ea dozeka bi v\u00ee reng\u00ee d\u00eetiye. Her kes di doze de ne heta ku niv\u00ees\u00ean b\u00eaniv\u00eeskar j\u00ee di dosyay\u00ea de hene.",
            "output": "English",
            "explanation": "This is a Negative example as the input language is 'Kurdish' whereas the output is 'English'"
        },
        {
            "input": "Y\u00fcksek has been arrested on the order of the court he had been delivered to yesterday (May 12) morning.",
            "output": "Kurdish",
            "explanation": "This is a Negative example as the input language is 'English' whereas the output is 'Kurdish'"
        }
    ],
    "Instances": [
        {
            "input": "The DurDe also demanded the process concerning lifting parliamentary immunities be ended and that the process be handled in peaceful means by democratic will of all MPs.",
            "output": [
                "English"
            ]
        },
        {
            "input": "As to the assault against Paylan and other HDP MPs, \u201cif racist, discriminatory lynch attempts can take place in parliament, it is inevitable that those on the streets inspired by those will take it upon themselves\u201d, warned the platform.",
            "output": [
                "English"
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cWar policies or dialogue?\u201d",
            "output": [
                "English"
            ]
        },
        {
            "input": "Following phrases came to the fore in the statement read by Y\u0131ld\u0131z \u00d6nen:",
            "output": [
                "English"
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cBy lifting the parliamentary immunities of the HDP MPs, HDP leadership is planned to be politically discharged.",
            "output": [
                "English"
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cWilling to lift the immunities is a vendetta attempt to say the least\u201d.",
            "output": [
                "English"
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cKurdish question cannot be reduced to lifting immunities of the Kurdish MPs\u201d",
            "output": [
                "English"
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cSince we want the tension climbing for months with the war environment deepening to come to an end, demanded the process concerning lifting parliamentary immunities be lifted and that the process be handled in peaceful means by democratic will of all MPs\u201d.",
            "output": [
                "English"
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cThose on the streets inspired by incidents in parliament will take it upon themselves\u201d",
            "output": [
                "English"
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cThe incidents that took place during the discussion of legislations regarding the immunities in the parliament were utterly disgraceful. A crowded group of MPs attempted lynching against the Kurdish and Armenian MPs.",
            "output": [
                "English"
            ]
        },
        {
            "input": "Four persons have lost their lives, 23 others injured in the explosion occurred in D\u00fcr\u00fcml\u00fc hamlet of Sar\u0131kam\u0131\u015f village located between Diyarbak\u0131r and Hani.",
            "output": [
                "English"
            ]
        },
        {
            "input": "It has been reported that the explosion has occurred due to detonation of a bomb-laden vehicle at around 10.30 p.m. yesterday (May 12) and the blast had been heard from the center of Diyarbak\u0131r and many of its districts.",
            "output": [
                "English"
            ]
        },
        {
            "input": "The blast has caused a 20-meter deep dip and damages in many houses in the village.",
            "output": [
                "English"
            ]
        },
        {
            "input": "Diyarbak\u0131r Governorship has announced in its statement, that they had taken action regarding the lost villagers.",
            "output": [
                "English"
            ]
        },
        {
            "input": "The statement has included following expressions:",
            "output": [
                "English"
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cIn the explosion, 4 villagers who were in the vehicle chasing the truck had lost their lives, 23 others injured. The injured have been delivered to the hospitals in the province and are in treatment.",
            "output": [
                "English"
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cAccording to the initial findings, it has been determined that the bomb-laden truck belonged to a road work firm in the area of D\u00f6\u015fekkkaya village in Gen\u00e7 district of Bing\u00f6l province and had been carjacked on May 9, 2016\u201d. (CT/DG).",
            "output": [
                "English"
            ]
        },
        {
            "input": "According to bianet\u2019s Media Monitoring Report covering the months of January, February, March the number of arrested journalists was 28. With the arrest of eight other journalists since April, the number has reached 36.",
            "output": [
                "English"
            ]
        },
        {
            "input": "His meeting with his lawyer prevented",
            "output": [
                "English"
            ]
        },
        {
            "input": "T\u00fcrfent was detained following the vehicle he was in be stopped at the entrance of Van province. Another D\u0130HA\u2019s Van correspondent, \u015eermin Soydan heading for tracking news was detained in the same day.",
            "output": [
                "English"
            ]
        },
        {
            "input": "T\u00fcrfent prevented to meet his lawyers at Anti-Terror Branch Office has been taken to Y\u00fcksekova.",
            "output": [
                "English"
            ]
        },
        {
            "input": "According to D\u0130HA\u2019s report, the arrest decision was taken on the grounds of the news he made and secret witness testimonies. T\u00fcrfent has been sent to Hakkari Prison.",
            "output": [
                "English"
            ]
        },
        {
            "input": "Soydan\u2019s detention period has been extended.",
            "output": [
                "English"
            ]
        },
        {
            "input": "D\u0130SK Press Labor: Let us look protect right to information and convey it",
            "output": [
                "English"
            ]
        },
        {
            "input": "The Confederation of Progressive Trade Unions of Turkey (D\u0130SK) Press Labor in its statement regarding the matter called to protect right to information and convey it.",
            "output": [
                "English"
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cJournalist in our country has been passing a test that has never been this hard. The journalists going out to street to make news are being detained and arrested one by one. The biggest target of the attack against the press is the Dicle News Agency; three workers of the agency are convicted; 12 others are imprisoned. Lastly, Nedim T\u00fcrfent has been arrested, and \u015eermin Seydan\u2019s detention period has been extended.",
            "output": [
                "English"
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cThe agency workers under pressure and threat trying to pass information to public in conflict zones are being targeted by state officials. In this period, what falls to lot of all journalists is to look out for the occupation and their colleagues. We have no chance but to elevate solidarity against the crackdowns\u201d. (BK/TK)",
            "output": [
                "English"
            ]
        },
        {
            "input": "People\u2019s Defense Forces (HPG) has made a statement as to the explosion that occurred in Turkey\u2019s southeastern D\u00fcr\u00fcml\u00fc hamlet of Diyarbak\u0131r\u2019s Sur district.",
            "output": [
                "English"
            ]
        },
        {
            "input": "Four people lost their lives, 23 wounded and 12 others have gone missing in the explosion.",
            "output": [
                "English"
            ]
        },
        {
            "input": "HPG\u2019s statement taking place in F\u0131rat News Agency (ANF) is as follows:",
            "output": [
                "English"
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cOur fellow carrying out the duty of transferring an explosive substance-laden truck in Amed region to another location was tried to be obstructed by some local collaborative elements in D\u00fcr\u00fcml\u00fc hamlet of Sar\u0131kam\u0131\u015f village in Sur district of Amed on May 12\u201d.",
            "output": [
                "English"
            ]
        },
        {
            "input": "An object children found by children while playing on the street in Silopi, has exploded killing one child, injuring three others one of whom suffers a severe injury.",
            "output": [
                "English"
            ]
        },
        {
            "input": "Yesterday (May 15), an object found by children between the ages of 8 and 12 in Celal Deresi area in Silopi has exploded suddenly due to an unknown reason.",
            "output": [
                "English"
            ]
        },
        {
            "input": "Not the first time",
            "output": [
                "English"
            ]
        },
        {
            "input": "On May 7, also in \u0130dil district of \u015e\u0131rnak, 8-year-old M\u00fcslim \u0130lhan had lost his life as a metal object he had found on the ground had exploded.",
            "output": [
                "English"
            ]
        },
        {
            "input": "The United Nations Human Rights High Commissioner\u2019s call to allow independent researchers by saying \u201cThere are reports indicating unarmed civilians have been shot during operations in Turkey\u2019s southeast\u201d has been accepted.",
            "output": [
                "English"
            ]
        },
        {
            "input": "In the statement bearing the signature of Human Rights High Commissioner Spokesperson Rupert Colville, it has been noted that Turkish Ministry of Foreign Affairs has invited them via letter for research and investigation.",
            "output": [
                "English"
            ]
        },
        {
            "input": "United Nations Human Rights High Commissioner, Zeid Raad al-Hussein in his statement on May 10 has called for Turkey to permit independent investigators to examine human rights violations committed by security forces.",
            "output": [
                "English"
            ]
        },
        {
            "input": "The statement added the letter sent by the Ministry of Foreign Affairs notes that \u201cThe government will be pleased to host a commission from the Commissioner\u201d.",
            "output": [
                "English"
            ]
        },
        {
            "input": "Following information included in the statement:",
            "output": [
                "English"
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cWe note the response of a Turkish Ministry of Foreign Affairs spokesperson to the High Commissioner\u2019s press release on Tuesday about the alarming reports of human rights violations in recent months in south-east Turkey, and in particular the statement that the Government of Turkey would be pleased to welcome a visit by the High Commissioner to the region.",
            "output": [
                "English"
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cThe High Commissioner, as a consequence, on Wednesday sent a letter renewing our request to the Turkish Government\u2019s for its formal agreement to allow a UN Human Rights Office team to have access to the country, in order to independently examine allegations of violations of international law, including conflicting and competing claims.",
            "output": [
                "English"
            ]
        },
        {
            "input": "It has demanded that basements in Cizre be examined",
            "output": [
                "English"
            ]
        },
        {
            "input": "13 persons who have lost their lives in the explosion in D\u00fcr\u00fcml\u00fc hamlet of Sar\u0131kam\u0131\u015f village in Sur district of Diyarbak\u0131r have been identified.",
            "output": [
                "English"
            ]
        },
        {
            "input": "On May 12, four persons had lost their lives among whom one could not be identified, 12 persons were lost and 23 others injured in the explosion due to detonation of a bomb-laden car by YPS (Civil Protection Units).",
            "output": [
                "English"
            ]
        },
        {
            "input": "The bodies of three persons who had lost their lives had been delivered to their families following the autopsy procedures on May 13 and had been laid to rest. The DNA confirmation and identification of the remaining 13 persons have been completed.",
            "output": [
                "English"
            ]
        },
        {
            "input": "Diyarbak\u0131r Chief Public Prosecution has announced in its statement that the five investigations it had launched into the incident were still ongoing.",
            "output": [
                "English"
            ]
        },
        {
            "input": "The samples of the 13 bodies that have been identified have been sent to Diyarbak\u0131r.",
            "output": [
                "English"
            ]
        },
        {
            "input": "It has not been reported how long the curfew would be in effect.",
            "output": [
                "English"
            ]
        },
        {
            "input": "Following statement has been made on the official website of \u015e\u0131rnak Governorship as to the curfew this morning:",
            "output": [
                "English"
            ]
        },
        {
            "input": "The curfew declared in the center of \u015e\u0131rnak province on March 14 is utill in effect.",
            "output": [
                "English"
            ]
        },
        {
            "input": "Saturday People/Mothers commemorated Berfo K\u0131rbay\u0131r (Mother Berfo) in Ankara today (May 17) within the scope of the International Disappearance in Custody Week.",
            "output": [
                "English"
            ]
        },
        {
            "input": "Saturday People marched to the Minister of Justice and staged protest there, and asked for the aftermath of their relatives disappeared in custody.",
            "output": [
                "English"
            ]
        },
        {
            "input": "The protesters wanted to hang the letter written by K\u0131rbay\u0131r four years ago to Minister of Justice, Sadullah Ergin but they were prevented by police.",
            "output": [
                "English"
            ]
        },
        {
            "input": "The commemoration went on at the Berfo Ana (Mother Berfo) park and that the letter was read here.",
            "output": [
                "English"
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cNow you have a grave. We\u2019ve brought these cloves to the ones who don\u2019t have their graves mother\u201d, said Berfo K\u0131rbay\u0131z\u2019s daughter, Fatma G\u00fclmez.",
            "output": [
                "English"
            ]
        },
        {
            "input": "What had she written in the letter?",
            "output": [
                "English"
            ]
        },
        {
            "input": "Berfo K\u0131rbay\u0131r was calling out to the then Minister Ergin in her letter as follows:",
            "output": [
                "English"
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cI\u2019ve been looking for my university student son Cemil K\u0131rbay\u0131r for 32 years who disappeared in custody by the state.",
            "output": [
                "English"
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cThere is no single post left to which we haven\u2019t applied, state\u2019s response to us has always been pressure and threat. I met with Prime Minister Recep Tayyip Erdo\u011fan on February 5, 2011, I got my hopes up\u2026",
            "output": [
                "English"
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cThen, the commission has been set. According to the commission\u2019s report, Cemil was killed in custody and his body was lost.",
            "output": [
                "English"
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cNames of the torturers of my son took place in the report as well. Nevertheless, almost a year has passed, neither my son\u2019s bones were found nor the murderers brought to justice.",
            "output": [
                "English"
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cUnlawfulness has gone on for 32 years.",
            "output": [
                "English"
            ]
        },
        {
            "input": "Those responsible for killing of Cemil K\u0131rbay\u0131r have still not been brought before justice. (AS/TK)",
            "output": [
                "English"
            ]
        },
        {
            "input": "The curfew declared in Il\u0131cak village of Beyt\u00fc\u015f\u015febap district of \u015e\u0131rnak province has been lifted.",
            "output": [
                "English"
            ]
        },
        {
            "input": "Following statement has been made on the official website of \u015e\u0131rnak Governorship as to the curfew:",
            "output": [
                "English"
            ]
        },
        {
            "input": "Curfew declared in Il\u0131cak village of Beyt\u00fc\u015f\u015febap district of our province on 17.05.2016 Tuesday (today) at 5 a.m. in accordance with the Article 32/\u00c7 of the Provincial Administration Law No. 5442 until further notice has been lifted on 17.05.2016 as of 7 p.m.",
            "output": [
                "English"
            ]
        },
        {
            "input": "Peoples\u2019 Democratic Party (HDP) MP, Garo Paylan has shared the images of Justice and Development Party (AKP) MPs casting open vote in the voting of lifting parliamentary immunities.",
            "output": [
                "English"
            ]
        },
        {
            "input": "Paylan speaking to bianet said the AKP MPs have been forced by the MPs of their party to cast open vote.",
            "output": [
                "English"
            ]
        },
        {
            "input": "He remarked that he believes majority cannot be constituted for constitutional amendment in case the MPs cast secret vote.",
            "output": [
                "English"
            ]
        },
        {
            "input": "Bakanlar dahil b\u00fct\u00fcn AKP'li vekiller, a\u00e7\u0131k oylama yap\u0131p evet verdiklerini parti komiserlerine g\u00f6stermek zorundayd\u0131. pic.twitter.com/7XDnTC1Xop",
            "output": [
                "English"
            ]
        },
        {
            "input": "\u2014 garo paylan (@GaroPaylan) 18 May\u0131s 2016",
            "output": [
                "English"
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cAlmost all of them cast open vote\u201d",
            "output": [
                "English"
            ]
        },
        {
            "input": "Three stamps were used in the secret voting held last night (May 17) at Parliamentary Counsel. The white stamp is \u201caye\u201d, the red one is \u201cagainst\u201d, and the green one is \u201cabstention\u201d. The MPs were supposed to cast secret vote in voting cabins.",
            "output": [
                "English"
            ]
        },
        {
            "input": "Paylan said almost all of the AKP MPs cast open vote:",
            "output": [
                "English"
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cAccording to the constitution, secret voting is fundamental. Precautions have been taken for MPs to act upon their free will but the AKP apparently has forced for open vote to rule out the possibility of \u2018against\u2019 votes.",
            "output": [
                "English"
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cWe know that many AKP MPs are not comfortable with this constitutional amendment, they wanted to vote against, they were monitored.",
            "output": [
                "English"
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cVoting was taking place in two different sections, around 30 MPs blockaded each cabins. They were warning everyone voting as \u2018turn your face towards me, show me your ballot\u2019. MPs were showing that they tossed white stamped into the box and handed the green and red stamps.",
            "output": [
                "English"
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cEvery MP entering the cabin knew that they would be declared traitor\u201d",
            "output": [
                "English"
            ]
        },
        {
            "input": "Paylan said he thinks that in case a secret voting is held in the voting that will continue on Friday, majority which requires 330 voting will not be constituted.",
            "output": [
                "English"
            ]
        },
        {
            "input": "Chicken companies of Banvit, Beypili\u00e7, Keskino\u011flu and \u015eenpili\u00e7 have sent Greenpeace a warning requesting the organization to close the website of the campaign \u201cWe won\u2019t swallow that chicken\u201d on which the report of the organization on the negative effects of industrial chicken production on human health and environment was published.",
            "output": [
                "English"
            ]
        },
        {
            "input": "Greenpeace through its campaign \u201cWe won\u2019t swallow that chicken\u201d urges the chicken industry which threatens health, ecology and has turned into a torture of animals, to change its production chain by 2020. Within the campaign, the organization has issued its report titled \u201cUsing up the world\u201d as to the negative effects of industrial chicken production on human health and environment.",
            "output": [
                "English"
            ]
        },
        {
            "input": "CLICK - HOW COME CHICKEN GETTING NO SUNLIGHT WEIGHT 2.5 KG?",
            "output": [
                "English"
            ]
        },
        {
            "input": "Tar\u0131k Nejat Din\u00e7, in charge of Greenpeace Mediterranean Food and Agriculture Campaign has commented on the warning of the chicken companies as follows:",
            "output": [
                "English"
            ]
        },
        {
            "input": "Some prominent findings from Greenpeace\u2019s report are as follows:",
            "output": [
                "English"
            ]
        },
        {
            "input": "* 18% of the greenhouse gas emission arises from animal husbandry and 8% from poultry farming.",
            "output": [
                "English"
            ]
        },
        {
            "input": "* 33% of the world\u2019s cultivated land is used for animal husbandry. 20% of the rain forests have been destroyed to produce forage.",
            "output": [
                "English"
            ]
        },
        {
            "input": "* In Turkey, 1 billion chickens are slaughtered in 1 year. The chicken consumption has increased 5 times in 20 years. In Turkey chickens are being produced 1.5 times more by comparison to the average production in the world.",
            "output": [
                "English"
            ]
        },
        {
            "input": "* 18 chickens have to survive in 1 m\u00b2 without receiving any sunlight.",
            "output": [
                "English"
            ]
        },
        {
            "input": "Four soldiers have lost their lives, nine others four of whom are heavily injured in the bomb attack launched against military vehicle in Turkey\u2019s southeastern \u015eemdinli district of Hakkari province.",
            "output": [
                "English"
            ]
        },
        {
            "input": "The attack occurred in Mendi region between Akt\u00fct\u00fcn and Beyyurdu bordering Iraq 70 km far from \u015eemdinli district center at around 2 p.m. today (May 18).",
            "output": [
                "English"
            ]
        },
        {
            "input": "The General Staff in its written statement explained that the attack was launched against the armored vehicle responsible for providing convoy security.",
            "output": [
                "English"
            ]
        },
        {
            "input": "The General Staff stating that the Kurdistan Workers\u2019 Party (PKK) carried out the attack by detonating the improvised explosive device, noted that the wounded soldiers have been taken into hospital.",
            "output": [
                "English"
            ]
        },
        {
            "input": "The General Staff has yet to give information as to the identity of the wounded and killed soldiers by 5 p.m. (EKN/TK)",
            "output": [
                "English"
            ]
        },
        {
            "input": "The General Staff has announced that the helicopter which was earlier declared to crash due to technical malfunction was shot down.",
            "output": [
                "English"
            ]
        },
        {
            "input": "Eight soldiers and six Kurdistan Workers\u2019 Party (PKK) members had lost their lives in the conflict that erupted in Turkey\u2019s southeastern \u00c7ukurca district of Hakkari province on May 13 and that the General Staff had declared that two of the soldiers died in the helicopter crash that occurred due to fatal technical malfunction.",
            "output": [
                "English"
            ]
        },
        {
            "input": "On the other hand, PKK had stated that it shot down the helicopter and released a footage of a PKK member firing a heat seeking missile.",
            "output": [
                "English"
            ]
        },
        {
            "input": "The statement issued by the General Staff said that \u201cthey have reached the conclusion that the helicopter was probably shot down by an unidentified air defense weapon that could be a ground launched cruise missile\u201d.",
            "output": [
                "English"
            ]
        },
        {
            "input": "Justice and Development Party\u2019s (AKP) Spokesperson, \u00d6mer \u00c7elik has announced that the presidential candidate of his party would be the Minister of Transport, Maritime Affairs and Communications; Binali Y\u0131ld\u0131r\u0131m.",
            "output": [
                "English"
            ]
        },
        {
            "input": "To be the second Prime Minister from Erzincan",
            "output": [
                "English"
            ]
        },
        {
            "input": "\u2018\u2019Li dema qedexe heb\u00fb ez ji bo perwerdeya xwe li Izm\u00eet\u00ea b\u00fbm. Ez ji beriya hefteyek\u00ea hatim nav\u00e7ey\u00ea l\u00ea min new\u00eara ez b\u00eam \u00fb kavil\u00ea xaniy\u00ea me bib\u00eenin.",
            "output": [
                "Kurdish"
            ]
        },
        {
            "input": "\u2018\u2019Ne dibistana ez di\u00e7\u00fbm\u00ea ne j\u00ee dersxaneya ez di\u00e7\u00fbm\u00ea maye. Min li v\u00ea der\u00ea diley\u00eest, tu n\u00ee\u015fan ji wan nemane. [Wan] her ti\u015ft xera kir. Wan zarokatiya min ji min stand.\u2019\u2019",
            "output": [
                "Kurdish"
            ]
        },
        {
            "input": "Melek \u00c7\u00eeft\u00e7\u00eey\u00ea d\u00eeyar kir ku ew li Zan\u00eengeha Uludag\u00ea ya Bursay\u00ea dixw\u00eene \u00fb got:",
            "output": [
                "Kurdish"
            ]
        },
        {
            "input": "R\u00eaxistina \u00c7avd\u00eariy\u00ea ya Maf\u00ea Mirovan (Human Rights Watch / HRW) derbar\u00ea \u00eexlal\u00ean girsey\u00ee y\u00ean li dij\u00ee siv\u00eel\u00ean li rojhilat\u00ea Tirkiyey\u00ea de hukimet dest\u00fbr nade ku l\u00eapirs\u00een \u00fb l\u00eakol\u00eenkirina b\u00eaal\u00ee were kirin.",
            "output": [
                "Kurdish"
            ]
        },
        {
            "input": "Di w\u00ea daxuyaniy\u00ea de wiha hat gotin:",
            "output": [
                "Kurdish"
            ]
        },
        {
            "input": "\u2018Ji bo l\u00eakol\u00eenkirin\u00ea dest\u00fbr nay\u00ea day\u00een\u2019",
            "output": [
                "Kurdish"
            ]
        },
        {
            "input": "Di w\u00ea daxuyaniya HRW\u00ea de bal hat ki\u015fandin ser gotin\u00ea l\u00eakol\u00eener\u00ea li Tirkiyey\u00ea Emma Sinclair-Webb\u00ea \u00fb wiha hat gotin:",
            "output": [
                "Kurdish"
            ]
        },
        {
            "input": "Ku\u015ftin",
            "output": [
                "Kurdish"
            ]
        },
        {
            "input": "Astengkirin",
            "output": [
                "Kurdish"
            ]
        },
        {
            "input": "Mal \u00fb Milk hati tehr\u00eebkirin",
            "output": [
                "Kurdish"
            ]
        },
        {
            "input": "(YY/YO)",
            "output": [
                "Kurdish"
            ]
        },
        {
            "input": "\u2018\u2019Ew \u00ean ku ne ji bo b\u00ean dermankirin ji bo li ke\u00e7ikan bigerin di\u00e7in nexwe\u015fxaneyan\u2019\u2019... Ya xerabtir hevalek\u00ea w\u00ee j\u00ea re gotiye... Mirov nikare xwe \u00fb difikire ka w\u00ee heval\u00ean \u00e7awa hene...",
            "output": [
                "Kurdish"
            ]
        },
        {
            "input": "\u2018\u2019L\u00eager\u00eena li ke\u00e7an\u2019\u2019 kiriyara ji aliyek\u00ea ve ye. Bi n\u00ear\u00een \u00fb \u015fiyan\u00ean \u2018\u2019m\u00earan\u2019\u2019 ve gir\u00eaday\u00ee ye. Ber\u00ea \u2018\u2019dayik\u00ean m\u00earan\u2019\u2019 jinbira an j\u00ee met\u00ean wan li hemaman, li dawetan dema li hev komb\u00fbnan li ke\u00e7an digeriyan.",
            "output": [
                "Kurdish"
            ]
        },
        {
            "input": "Min ji xwe re fikir\u00ee ka \u00e7awa dikare ev ti\u015ft \u00e7\u00eabibe. P\u00eanc sal in ez her meh raporan \u00e7\u00eadikim \u00fb ti\u015ft\u00ean hatin b\u00eera min ev in.",
            "output": [
                "Kurdish"
            ]
        },
        {
            "input": "5\u00ea Hez\u00eeran\u00ea",
            "output": [
                "Kurdish"
            ]
        },
        {
            "input": "12\u00ea Hez\u00eeran\u00ea",
            "output": [
                "Kurdish"
            ]
        },
        {
            "input": "12\u00ea Gulan\u00ea",
            "output": [
                "Kurdish"
            ]
        },
        {
            "input": "*Li Edeney\u00ea refaqatkarek\u00ee bi nav\u00ea A.U. (46) jineka ku ji ameliyat\u00ea derketib\u00fb biriye odeya xwe \u00fb li dij\u00ee w\u00ea destdir\u00eajiya cins\u00ee kiriye. Li ser gil\u00eekirina w\u00ea jin\u00ea ew m\u00earik hate girtin.",
            "output": [
                "Kurdish"
            ]
        },
        {
            "input": "*Li Stenbol\u00ea kesek\u00ea bi nav\u00ea M.K. ku li nexwe\u015fxaneyek\u00ea karker\u00ea paqijiy\u00ea b\u00fb, bi diz\u00eeka ve kete odeya kesa nexwe\u015f a bi nav\u00ea N.P.y\u00ea (32). Pi\u015ft\u00ee ku N.Py\u00ea ber xwe da, m\u00earik reviye \u00fb derbar\u00ea w\u00ee de l\u00eapirs\u00eena adl\u00ee \u00fb \u00eedar\u00ee dest p\u00ea kiriye.",
            "output": [
                "Kurdish"
            ]
        },
        {
            "input": "24\u00ea Sibat\u00ea:",
            "output": [
                "Kurdish"
            ]
        },
        {
            "input": "*W\u00eane:\u00a0AA - Enqere / Murat Kaynak",
            "output": [
                "Kurdish"
            ]
        },
        {
            "input": "Fest\u00eewal bi axiftina Pelin Opcin\u00ea dest p\u00ea kir. Xelata \u2018\u2019Serkeft\u00eey\u00ea Bi Emrek\u00ea\u2019\u2019 ya Fest\u00eewala Caz\u00ea, Ozdem\u00eer Erdogan \u00fb Erguven Ba\u015faran\u00ee stand.",
            "output": [
                "Kurdish"
            ]
        },
        {
            "input": "20 mekan ji 50y\u00ea z\u00eadetir konser\u2026",
            "output": [
                "Kurdish"
            ]
        },
        {
            "input": "Qeymiqamiya Qilaban\u00ea li gund\u00ean Robozik \u00fb B\u00eacih\u00ea y\u00ean Qilaban\u00ea ji siet 3:00\u00ea \u015fev\u00ea ve derketina derve qedexe kir.",
            "output": [
                "Kurdish"
            ]
        },
        {
            "input": "Li gor n\u00fb\u00e7ey\u00ean bianet\u00ea ji rojnamey\u00ean her\u00eam\u00ee \u00fb netewey\u00ee, ji malperan \u00fb ajansan berhev kir\u00een, m\u00earan di meha Hez\u00eeran\u00ea de, 22 jin ku\u015ftine, tecawiz li 10 jinan kiriye, bi zor\u00ea kar\u00ea seks\u00ea li 24 jinan dane kirin, destdir\u00eaj\u00ee/tecawiz li 47 zarok\u00ean ke\u00e7 kirine, destdir\u00eaj\u00ee li 9 jinan kiriye, t\u00fbndkar\u00ee li 32 jinan kiriye.",
            "output": [
                "Kurdish"
            ]
        },
        {
            "input": "Ji sed\u00ee 82y\u00ea jin\u00ean hat\u00een ku\u015ftin partner\u00ea wan \u00ea kevin an n\u00fb ew ku\u015ftine. M\u00ear\u00ea kevin \u00ea 3 jinan, m\u00ear\u00ea jinek\u00ea y\u00ea bi zewaca d\u00een\u00ee bi w\u00ea re zewic\u00ee, m\u00ear\u00ea 13 jinan, m\u00earek\u00ea ji medyaya civak\u00ee jinek nas kir\u00ee, m\u00earek\u00ea xwe wek pol\u00ees day\u00ee naskirin \u00fb \u00e7\u00fby\u00ee di mala jinek\u00ea de, zavay\u00ea jinek\u00ea \u00fb xizm\u00ea ke\u00e7ek\u00ea, ew ku\u015ftin.",
            "output": [
                "Kurdish"
            ]
        },
        {
            "input": "Tecawiz",
            "output": [
                "Kurdish"
            ]
        },
        {
            "input": "Li gor b\u00fbyer\u00ean ku n\u00fb\u00e7e li ser hatine niv\u00ees\u00een, 11 kesan 10 caran tecawiz kiriye l\u00ea 3 kes ji wan hatine girtin.",
            "output": [
                "Kurdish"
            ]
        },
        {
            "input": "Qeyda s\u00fbc\u00ea tecawiz\u00ea y\u00ea s\u00ea ji tecawizkaran di l\u00eestey\u00ean asayi\u015f\u00ea de heb\u00fbne.",
            "output": [
                "Kurdish"
            ]
        },
        {
            "input": "\u00c7ar caran tecawiz li mal\u00ean jin l\u00ea hat\u00een desteserkirin, du caran li mal jinan, cerek\u00ea li nexwe\u015fxaneyek\u00ea \u00fb carek\u00ea li kolaneyek\u00ea tecawiz hatiye kirin. Mekan\u00ea tecawiz l\u00ea hat\u00ee kirin y\u00ea b\u00fbyerek\u00ea nehatiye e\u015fkerekirin.",
            "output": [
                "Kurdish"
            ]
        },
        {
            "input": "Karker\u00eeya seks\u00ea",
            "output": [
                "Kurdish"
            ]
        },
        {
            "input": "Tecawiz \u00fb Destdir\u00eajiya li zarokan",
            "output": [
                "Kurdish"
            ]
        },
        {
            "input": "Ji sed\u00ee 72y\u00ea ke\u00e7\u00ean destdir\u00eaj\u00ee l\u00ea hat\u00een kirin mamostey\u00ean(dersdar\u00ean) wan destdir\u00eaj\u00ee li wan kiriye. Ji sed\u00ee 76,5\u00ea zarok\u00ean destdir\u00eaj\u00ee l\u00ea hat\u00een kirin li dibistanan destdir\u00eaj\u00ee l\u00ea hatiye kirin.",
            "output": [
                "Kurdish"
            ]
        },
        {
            "input": "36 zarok\u00ean ke\u00e7 li dibistanan, du li medyaya civak\u00ee, yek di mala xwe de, yek li daristan\u00ea, yek di kolaneyek\u00ea de destdir\u00eaj\u00ee l\u00ea hatiye kirin.",
            "output": [
                "Kurdish"
            ]
        },
        {
            "input": "Di meha Hez\u00eeran\u00ea de, destdir\u00eajiy\u00ean n\u00fb\u00e7eya wan hat\u00een niv\u00ees\u00een li van bajaran hatine kirin: Edene (13), Antalya (1), Ayd\u0131n (2), Bilecik (1), Denizli (1), Izm\u00eer (19), Kastamonu, Manisa (2), Sakarya (1), Samsun (2) ve U\u015fak (2).",
            "output": [
                "Kurdish"
            ]
        },
        {
            "input": "M\u00earan di meha Hez\u00eeran\u00ea de, destdir\u00eaj\u00ee li 9 jinan kir.",
            "output": [
                "Kurdish"
            ]
        },
        {
            "input": "Ji sed\u00ee 66\u00ea jin\u00ean destdir\u00eaj\u00ee l\u00ea hat\u00een kirin m\u00ear\u00ean nenas\u00ean wan destdir\u00eaj\u00ee li wan kiriye. M\u00ear\u00ean ne nas\u00ean 6 jinan, mid\u00fbr\u00ea dibistanek\u00ea, dersdar\u00ea zan\u00eengehek\u00ea, hevkarek\u00ea jinek\u00ea destdir\u00eaj\u00ee l\u00ea kiriye.",
            "output": [
                "Kurdish"
            ]
        },
        {
            "input": "T\u00fbndkar\u00ee \u2013 bir\u00eendarkirin",
            "output": [
                "Kurdish"
            ]
        },
        {
            "input": "Ji sed\u00ee 12,5\u00ea jinan ji ber ku dixwestin ji m\u00ear\u00ean xwe cida bibin an j\u00ee ji ber ku tekl\u00eefa lihevhatin\u00ea,seks\u00ea, zewac\u00ea qeb\u00fbl nekirine tundkar\u00ee li wan hatiye kirin.",
            "output": [
                "Kurdish"
            ]
        },
        {
            "input": "Digel ku 27 caran dadgeh\u00ea biryara d\u00fbrxistina ji jinek\u00ea ji bo m\u00earek\u00ea dab\u00fb j\u00ee, m\u00ear\u00ee ava keland\u00ee ya \u00e7ay\u00ea bi jin\u00ea de kiriye \u00fb ew bir\u00eendar kiriye.",
            "output": [
                "Kurdish"
            ]
        },
        {
            "input": "Ji sed\u00ee 81\u00ea jin\u00ean t\u00fbndkar\u00ee l\u00ea hat\u00een kirin partner\u00ean wan \u00ean ber\u00ea \u00fb y\u00ean n\u00fb t\u00fbndkar\u00ee li wan kiriye.",
            "output": [
                "Kurdish"
            ]
        },
        {
            "input": "Emr\u00ea m\u00ear\u00ean di meha Hez\u00eeran\u00ea de t\u00fbndkar\u00ee kir\u00een di navbera 22 \u00fb 57\u00ea de ye, ew kes\u00ean t\u00fbnkar\u00ee li wan hatiye kirin di emr\u00ean di navbera 22 \u00fb 52y\u00ea de b\u00fbne.",
            "output": [
                "Kurdish"
            ]
        },
        {
            "input": "Li gor her\u00eaman...",
            "output": [
                "Kurdish"
            ]
        },
        {
            "input": "B\u00fbyer ji sed\u00ee 40 li her\u00eama Egey\u00ea, ji sed\u00ee 21 li her\u00eama Behra Sp\u00ee, ji sed\u00ee 15 li her\u00eama Marmaray\u00ea, ji sed\u00ee 8,5 li Anadol\u00fbya Nav\u00een, ji sed\u00ee 8,5 li her\u00eama Behra Re\u015f, ji sed\u00ee 5 li her\u00eama Rojhilat\u00ee \u00fb ji sed\u00ee 1,5 li her\u00eama Ba\u015f\u00fbr\u00ea Rojhilat\u00ee p\u00eak hatiye. (\u00c7T/MB)",
            "output": [
                "Kurdish"
            ]
        },
        {
            "input": "Em her \u00e7ende di rapor\u00ea de, ku\u015ftin\u00ean qatil\u00ean wan d\u00eeyar neb\u00fby\u00een diniv\u00eesin j\u00ee em di hejmara gi\u015ft\u00ee de cih nadin b\u00fbyer\u00ean encama wan zelal neb\u00fby\u00een.",
            "output": [
                "Kurdish"
            ]
        },
        {
            "input": "Me heta \u00eesal destdir\u00eaj\u00ee \u00fb tecawiza li zarok\u00ean ke\u00e7 dihat kirin di be\u015fa tecawiz \u00fb destdir\u00eajiy\u00ea de diniv\u00ees\u00ee. Ji Sibata 2016\u00ea p\u00ea ve destdir\u00eaj\u00eeya li zarok\u00ean ke\u00e7 z\u00eade b\u00fbye, ji ber v\u00ea yek\u00ea bianet\u00ea ji 1\u00ea Hez\u00eeran\u00ea ve be\u015fa ''tecawiz \u00fb destdir\u00eajiya li zarokan'' li rapora xwe z\u00eade kir. Di v\u00ea be\u015f\u00ea de bi ten\u00ea tecawiz \u00fb destdir\u00eajiya li zarok\u00ean ke\u00e7 hene.",
            "output": [
                "Kurdish"
            ]
        },
        {
            "input": "Li \u015eemrex\u00ea; Konur, Me\u015feli, Yal\u0131na\u011fa\u00e7, Arma\u011fan, Atalar, \u00dcr\u00fcnl\u00fc, Yevri, Simak, K\u0131rm\u0131z\u0131g\u00f6l \u00fb Uluta\u015f.",
            "output": [
                "Kurdish"
            ]
        },
        {
            "input": "Antalya",
            "output": [
                "Kurdish"
            ]
        },
        {
            "input": "Stenbol",
            "output": [
                "Kurdish"
            ]
        },
        {
            "input": "Sakarya",
            "output": [
                "Kurdish"
            ]
        },
        {
            "input": "Enqere",
            "output": [
                "Kurdish"
            ]
        },
        {
            "input": "Mugla",
            "output": [
                "Kurdish"
            ]
        },
        {
            "input": "W\u00eane: AA",
            "output": [
                "Kurdish"
            ]
        },
        {
            "input": "Her d\u00eesa TIB\u00ea(Serokatiya Ragihandina Telekom\u00fbn\u00eekasyon\u00ea) malpera Arzu Yilmaz berpirsa w\u00ea ya niv\u00ees\u00eengeha Enqerey\u00ea ye, \u015feva d\u00ee hat girtin. (EA/MB)",
            "output": [
                "Kurdish"
            ]
        },
        {
            "input": "Pi\u015ft\u00ee ku hewldana derbekirin\u00ear bi ser neket li gelek baj\u00earan li dij\u00ee bi hezaran le\u015fker \u00fb pol\u00easan operasyon hat lidarxistin. Di encama oerasyon\u00ean ku h\u00ea j\u00ee berdewam dikin de heta niha bi hezaran le\u015fker, pol\u00eas \u00fb rayedar\u00ean saziy\u00ean ferm\u00ee hatine bin\u00e7avkirin.",
            "output": [
                "Kurdish"
            ]
        },
        {
            "input": "Derbar\u00ea hejmara kes\u00ean ku di encama operasyonan de hatine bin\u00e7avkirin \u00fb girtin ji h\u00eal\u015fa Serokwez\u00eer Binal\u00ee Yildirim\u00ee ve hat daxuyandin. Yildirim\u00ee got: \u2018Heta niha 7 hezar \u00fb 543 kes hatine bin\u00e7avkirin, ji wan 316 kes j\u00ee hatine girtin. 100 kes\u00ean bin\u00e7avkir\u00ee pol\u00eas in, 6038 le\u015fker in, 755 ji wan dozger-dadger in \u00fb 650 kes j\u00ee siv\u00eel in.\u2019",
            "output": [
                "Kurdish"
            ]
        },
        {
            "input": "Ak\u0131n Ozturk sucan red kirin \u00fb hate girtin",
            "output": [
                "Kurdish"
            ]
        },
        {
            "input": "Heta niha bi heman hincet\u00ea bes li Enqerey\u00ea 99 kes hatine girtin.",
            "output": [
                "Kurdish"
            ]
        },
        {
            "input": "Diyanet\u00ea di daxuyaniya xwe de got ku \u2018ew tezkiye \u00fb duay\u00ean biray\u00ean xwe y\u00ean mum\u00een heq nakin\u2019 \u00fb destn\u00ee\u015fan kir ku w\u00ea li ser cenazey\u00ean wan kesan ve sela ney\u00ea xwendin, te\u00e7hiz, tekfin \u00fb nim\u00eaja cenazey\u00ea j\u00ee d\u00ea bo wan ney\u00ea kirin.\u2019",
            "output": [
                "Kurdish"
            ]
        },
        {
            "input": "Wek\u00eel\u00ea AKP\u00ea \u00fb muft\u00ee nehi\u015ftib\u00fb ku cenaze were definkirin",
            "output": [
                "Kurdish"
            ]
        },
        {
            "input": "Lijneya Bilind a Radyo \u00fb Televizyonan, RTUK\u00ea d\u00eeyar kir, w\u00ea dest\u00fbra we\u015fan\u00ea ya 25 radyo \u00fb telev\u00eezyonan betal kiriye ku ew pi\u015ftgiriy\u00ea didin cemaeta G\u00fblen\u00ee an j\u00ee bi w\u00ea cemaet\u00ea re t\u00eakildar in.",
            "output": [
                "Kurdish"
            ]
        },
        {
            "input": "Wezareta Perwerdehiy\u00ea (MEB) ragihand ku derbar\u00ea 15 hezar \u00fb 200 kermend ji wez\u00eefey\u00ea hatiye d\u00fbrxistin \u00fb derbar\u00ea wan de l\u00eapirs\u00een dane destp\u00eakirin.",
            "output": [
                "Kurdish"
            ]
        },
        {
            "input": "AAy\u00ea hejmara kes\u00ean ku di encama hewldana derbekirin\u00ea de hatine ku\u015ftin \u00fb bir\u00eendar b\u00fbne, n\u00fb kir.",
            "output": [
                "Kurdish"
            ]
        },
        {
            "input": "*Ji 62 pol\u00easan 55\u00ea wan li Enqerey\u00ea, 5 ji wan li Stenbol\u00ea \u00fb 2 j\u00ee li Muglay\u00ea hatin ku\u015ftin.",
            "output": [
                "Kurdish"
            ]
        },
        {
            "input": "*Li Enqerey\u00ea 78, li Meletiy\u00ea 1, li Stenbol\u00ea 94 welatiy\u00ean siv\u00eel hatin ku\u015ftin.",
            "output": [
                "Kurdish"
            ]
        },
        {
            "input": "Di encama hewldana derbekirin\u00ea de 1535 kes bir\u00eendar b\u00fbn. 623 kes h\u00ea j\u00ee li nexwe\u015fxaneyan t\u00ean dermankirin.",
            "output": [
                "Kurdish"
            ]
        },
        {
            "input": "(\u00c7T/YO)",
            "output": [
                "Kurdish"
            ]
        },
        {
            "input": "*Pi\u015ft\u00ee sekna m\u00earxasane ya millet\u00ea me hewildana derbekirin\u00ea negiha armanca xwe.",
            "output": [
                "Kurdish"
            ]
        },
        {
            "input": "* Min li gor xala 120. p\u00ea\u015fniyara Hal\u00ea Awarte kir, D\u00eewana Wez\u00eeran ji bo s\u00ea mehan Hal\u00ea Awarte \u00eelan kir.",
            "output": [
                "Kurdish"
            ]
        },
        {
            "input": "Kiryar \u00fb qedexey\u00ean Hal\u00ea Awarte",
            "output": [
                "Kurdish"
            ]
        },
        {
            "input": "a) Qedexekirin an j\u00ee astengkirina derketina derve.",
            "output": [
                "Kurdish"
            ]
        },
        {
            "input": "c) Kontrolkirina bedena kesan, wesayit an j\u00ee ti\u015ft\u00ean digel wan \u00fb wek del\u00eel\u00ean s\u00fbcan destdan\u00eena ser wan.",
            "output": [
                "Kurdish"
            ]
        },
        {
            "input": "g) Ji bo parastina saz\u00ee \u00fb banqey\u00ean kes\u00ean rew\u015fa wan hessas e, daxwaza tedb\u00eer\u00ean ewlehiya navxwey\u00ee.",
            "output": [
                "Kurdish"
            ]
        },
        {
            "input": "i) Bi dest\u00fbr j\u00ee be, qedexekirina hem\u00ee \u00e7ekan.",
            "output": [
                "Kurdish"
            ]
        },
        {
            "input": "k) Qedexekirina hatina wa kes\u00ean ku qinaeta li ser wan ew e ku ew ciwat\u00ea t\u00eak didin.",
            "output": [
                "Kurdish"
            ]
        },
        {
            "input": "m) Qedexekirin, kontrolkirin, tema\u015fekirin \u00fb heke p\u00eaw\u00eest be belavkirina hem\u00ee komb\u00fbn \u00fb xwen\u00ee\u015fandanan.",
            "output": [
                "Kurdish"
            ]
        },
        {
            "input": "Li gor DHAy\u00ea 2 PKKy\u00ee \u00fb li gor ajansa Anadol\u00fby\u00ea(AA) PKKy\u00eeyek miriye.",
            "output": [
                "Kurdish"
            ]
        },
        {
            "input": "Mijar\u00ean ku Bekir Bozdag an\u00ee ziman bi reng\u00ee ye:",
            "output": [
                "Kurdish"
            ]
        },
        {
            "input": "*Di destp\u00eak\u00ea de dema bin\u00e7avdemay\u00een\u00ea w\u00ea 7-8 roj bibin.",
            "output": [
                "Kurdish"
            ]
        },
        {
            "input": "*Amer\u00eekay\u00ea ji bo demildest girtina Gulen de del\u00eelan xwestin, w\u00ea Wezareta Dad\u00ea \u00eero hin del\u00eelan bi\u015f\u00eenin. Ez dikarim bi taybet\u00ee ji bo radest\u00eekirina Gulen\u00ee bi\u00e7im Amer\u00eekay\u00ea. Bo radest\u00eekirina Gulen\u00ee feraseta Amer\u00eekay\u00ea j\u00ee g\u00fbheriye \u00fb bi awayek\u00ee er\u00ean\u00ee n\u00eazik\u00ea v\u00ea yek\u00ea dibin. Amer\u00eeka dizane ku ew hewldan bi tal\u00eematday\u00eena Fetullah Gulen\u00ee p\u00eak hatiye.",
            "output": [
                "Kurdish"
            ]
        },
        {
            "input": "*Hukimet\u00ea tedb\u00eer\u00ean ewlehiy\u00ea li \u00cemraliy\u00ea girtiye. Di war\u00ea ewleh\u00ee an tenduristiy\u00ea de ti pirsgir\u00eakeke Abdullah Ocalan n\u00eene.",
            "output": [
                "Kurdish"
            ]
        },
        {
            "input": "Li gor n\u00fb\u00e7eya Toygun At\u00eellay\u00ee ya di Rojnameya Hurriyet\u00ea de, pol\u00ees\u00ean Stenbol\u00ea daye zan\u00een ku \u00e7\u00eadibe Ilicak \u00e7\u00fbbe Bodr\u00fbm\u00ea \u00fb pol\u00ees\u00ean M\u00fbglay\u00ea d\u00ea erk\u00ea desteserkirin\u00ea bist\u00eenin.",
            "output": [
                "Kurdish"
            ]
        },
        {
            "input": "Li gor Ajansa Anadol\u00fby\u00ea ew kes\u00ean biryara desteserkirin\u00ea ji bo wan hatiye dayin ev in:",
            "output": [
                "Kurdish"
            ]
        },
        {
            "input": "Li gor n\u00fb\u00e7eya Ajansa N\u00fb\u00e7eyan a Dogan\u00ea, rojnamevan\u00ean bi nav\u00ea Yakup Sa\u011flam, \u0130brahim Balta, Seyit K\u0131l\u0131\u00e7, Bayram Kaya \u00fb Cihan Acar hatine desteserkirin. (EKN/\u00c7T/MB)",
            "output": [
                "Kurdish"
            ]
        },
        {
            "input": "Ew li navenda pol\u00eesan a Caddeya Vatan\u00ea 4 rojan hatiye desteserkirin. W\u00ee got ji bil\u00ee ku ji pi\u015ft\u00ea ve ew hat kelep\u00e7ekirin ti t\u00fbndkar\u00ee li w\u00ee nehatine kirin l\u00ea w\u00ee gelek kes li girt\u00eegeha navenda pol\u00eesan d\u00eetin ku \u00e7av\u00ean wan werim\u00ee b\u00fbn \u00fb digir\u00eeyan.",
            "output": [
                "Kurdish"
            ]
        },
        {
            "input": "Ceng\u00eez\u00ee serhatiya xwe weha got:",
            "output": [
                "Kurdish"
            ]
        },
        {
            "input": "\u2018\u2019Me li Br\u00eetanyay\u00ea Weqfa Tahir El\u00e7\u00eey\u00ee ava kirib\u00fb. Li navenda w\u00ea ya li Brighton\u00ea roja yek\u015fem\u00ea civ\u00eena w\u00ea heb\u00fb. Ez \u00ea bi\u00e7\u00fbma Br\u00eetanyay\u00ea ku roja Yek\u015fem\u00ea Turkan El\u00e7\u00ee \u00fb par\u00eazer Tony Fitcher\u00ee bib\u00eenim.",
            "output": [
                "Kurdish"
            ]
        },
        {
            "input": "\u2018\u2019Ez dib\u00eajim qey hing\u00ea biryar dan ku min desteser bike, Pa\u015f\u00ea wan ez birim Navenda Pol\u00eesan a Caddeya Vatan\u00ea.",
            "output": [
                "Kurdish"
            ]
        },
        {
            "input": "\u2018\u2019Wan ti agah\u00ee nedan min. Wan rasterast ez dan\u00eem cih\u00ea girtiyan.",
            "output": [
                "Kurdish"
            ]
        },
        {
            "input": "\u2018\u2019 Min li odeya didoy\u00ea an j\u00ee s\u00eay\u00ea kesek d\u00eet \u00e7av\u00ean w\u00ee bi \u00ee\u015fkencey\u00ea werim\u00ee b\u00fbb\u00fb, digir\u00eeya. Girt\u00eegeh bi temam\u00ee tej\u00ee b\u00fb ez texm\u00een dikim li w\u00ea der\u00ea bi ten\u00ea ez siv\u00eel b\u00fbm.",
            "output": [
                "Kurdish"
            ]
        },
        {
            "input": "\u2018\u2019Roja p\u00ea\u015fiy\u00ea ya ez hat\u00eem desteserkirin dozger\u00ee bakir min. Ez digel par\u00eazer\u00ean xwe \u00e7\u00fbm nik w\u00ee l\u00ea w\u00ee \u00eefadeya min nestand \u00fb rasterast ez r\u00eakirim, girt\u00eegeh\u00ea.",
            "output": [
                "Kurdish"
            ]
        },
        {
            "input": "Du Tw\u00eet",
            "output": [
                "Kurdish"
            ]
        },
        {
            "input": "\u2018\u2019Min hing\u00ea zan\u00ee ku wan ti dosye li ser min amade nekiriye.",
            "output": [
                "Kurdish"
            ]
        },
        {
            "input": "Orhan Kemal Ceng\u00eez\u00ee diyar kir ku heman dozger\u00ea biryar dab\u00fb kayyim ji bo Rojnameya Zaman\u00ea b\u00ea r\u00eakirin, \u00eefadeya w\u00ee stand.",
            "output": [
                "Kurdish"
            ]
        },
        {
            "input": "Serok\u00ea HSYK\u00ea \u00fb Wez\u00eer\u00ea Dad\u00ea Bekir Bozdag b\u00fbn serok\u00ea dengdana Lijneya Gi\u015ft\u00ee ya HSYK\u00ea \u00fb di encama w\u00ea dengdan\u00ea de endam\u00ean n\u00fb y\u00ean Dadgeha Bilind \u00fb Dadgeha \u015e\u00eawirmendiy\u00ea hatin bijartin.",
            "output": [
                "Kurdish"
            ]
        },
        {
            "input": "Waliy\u00ea Stenbol\u00ea y\u00ea ber\u00ea Huseyin Avni Mutlu hat bin\u00e7avkirin. Di van saetan de li mala Mutluy\u00ee j\u00ee l\u00eager\u00een t\u00ea kirin.",
            "output": [
                "Kurdish"
            ]
        },
        {
            "input": "Mutlu k\u00ee ye?",
            "output": [
                "Kurdish"
            ]
        },
        {
            "input": "Li bajar\u00ea Qami\u015floy\u00ea ya Rojava ku li hember\u00ee nav\u00e7eya Nis\u00eab\u00een\u00ea ye bi kamyoneke bombebarkir\u00ee li dij\u00ee welatiy\u00ean siv\u00eel \u00eari\u015f hat kirin.",
            "output": [
                "Kurdish"
            ]
        },
        {
            "input": "Li gor\u00ee agahiy\u00ean Ajansa N\u00fb\u00e7eyan a Hawar\u00ea teq\u00een \u00eero saet 09:25an de li n\u00eaz\u00ee Navenda Asay\u00ee\u015fa Xerbiy\u00ea ku li ser riya Am\u00fbd\u00ea y\u00ea de hatiye kirin. Li gor\u00ee agahiyan di nav kamyona bombebarkir\u00ee de gelek pez j\u00ee heb\u00fbne \u00fb bi w\u00ee away\u00ee \u00eari\u015f\u00ea p\u00eak an\u00eene.",
            "output": [
                "Kurdish"
            ]
        }
    ]
}