{
    "Contributors": [
        "Vivek Bellalacharvu Srinivasa Rao"
    ],
    "Source": [
        "Bianet : https://huggingface.co/datasets/bianet"
    ],
    "Categories": [
        "Translation"
    ],
    "Reasoning": [],
    "Definition": [
        "In this task, we can are given an english sentence and the goal is to generate a text in 'turkish' language that is a faithful translation of the input sentence"
    ],
    "Input_language": [
        "English"
    ],
    "Output_language": [
        "Turkish"
    ],
    "Instruction_language": [
        "English"
    ],
    "Domains": [
        "News"
    ],
    "Positive Examples": [
        {
            "input": "It turned out the polling station subjected to FEMEN protest was where PM Recep Tayyip Erdo\u011fan would cast his vote in \u0130stanbul.",
            "output": "FEMEN aktivistleri Erdo\u011fan'\u0131n \u0130stanbul'da oy kullanaca\u011f\u0131 yerde oy zarflar\u0131n\u0131 f\u0131rlatt\u0131. #Erdo\u011fan\u0131Yasaklay\u0131n pic.twitter.com/msuCqlQnAa",
            "explanation": "The output is a faithful translation of the input english sentence into Turkish as they both mean 'the polling station where the protest took place was where the PM would cast his vote in Istanbul'"
        },
        {
            "input": "\"FEMEN activists stormed the voting papers where PM Erdo\u011fan would cast his vote.\u201d",
            "output": "\"FEMEN aktivistleri Erdo\u011fan'\u0131n \u0130stanbul'da oy kullanaca\u011f\u0131 yerde oy zarflar\u0131n\u0131 f\u0131rlatt\u0131\"",
            "explanation": "The output is a faithful translation of the input english sentence into Turkish as they both mean 'FEMEN activists stormed the voting papers where PM would cast his vote'"
        }
    ],
    "Negative Examples": [
        {
            "input": "Previously, FEMEN Turkey protested against the twitter ban in Turkey with a FEMEN activist sharing her bare-breast photo with \"#DNS\" and \"#DirenTwitter\u201d (ResistTwitter) and DNS numbers written on it. (EA/BD)",
            "output": "Y\u00fcksekovahaber sitesinin haberine g\u00f6re Hakkari'nin Ba\u011flar mahallesi ile farkl\u0131 noktalarda silah sesleri y\u00fckselirken kavgada Mustafa Er isimli bir ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti, bir ki\u015fi de yaraland\u0131. Mustafa Er'in cenazesinin bu ak\u015fam Ba\u011flar Mahallesi'nde topra\u011fa verilmesi bekleniyor. 43 ya\u015f\u0131ndaki Er'in 9 \u00e7ocuk babas\u0131 oldu\u011fu \u00f6\u011frenildi.",
            "explanation": "This is a negative example because the output is not a faithful translation of the input english sentence into turkish"
        },
        {
            "input": "Ambulances carried four people injured at different stages of the events to Van province.",
            "output": "A\u015firet b\u00fcy\u00fcklerinden itidal \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131",
            "explanation": "This is a negative example because the output is not a faithful translation of the input english sentence into turkish"
        }
    ],
    "Instances": [
        {
            "input": "\u201cThe other point is also that I make right-oriented and women-oriented news. Namely, I don\u2019t know how to perform journalism in a \u201cMannish\u201d manner. On the way of my \u2018feminized\u2019 journalism, I thank you so much for considering me worthy of this award.",
            "output": [
                "\u201cKendimi \u015fansl\u0131 hissetti\u011fim bir nokta da, en ba\u015f\u0131ndan beri hak odakl\u0131 ve kad\u0131n odakl\u0131 habercilik yap\u0131yor olmam. Yani \u201cadam gibi gazetecilik\u201d nas\u0131l yap\u0131l\u0131yor bilmiyorum. \u2018Kad\u0131n gibi gazetecilik\u2019 yolumda, beni bu \u00f6d\u00fcle lay\u0131k g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcz i\u00e7in te\u015fekk\u00fcr ederim.\u201d"
            ]
        },
        {
            "input": "Who is M\u00fc\u015ferref Hekimo\u011flu?",
            "output": [
                "M\u00fc\u015ferref Hekimo\u011flu kimdir?"
            ]
        },
        {
            "input": "Born in Istanbul in 1921, M\u00fc\u015ferref Hekimo\u011flu started to work as a journalist in Hayat Magazine in 1948. She worked as a columnist in Yeni Sabah, Ak\u015fam, Cumhuriyet newspapers. Then, she published \u00d6nc\u00fc newspaper collaboratively with his husband in Ankara. In 1971, she was one of the founders of ANKA News Agency. Afterwards, former MP Altan \u00d6ymen took over the board of directors. She was assigned as ANKA Honorary President in 2004.",
            "output": [
                "1921'de \u0130stanbul'da do\u011fan M\u00fc\u015ferref Hekimo\u011flu, gazetecili\u011fe 1948'de \u0130stanbul'da yay\u0131nlanan Hayat Dergisi'nde ba\u015flad\u0131. Yeni Sabah, Ak\u015fam, Cumhuriyet gazetelerinde k\u00f6\u015fe yazar\u0131 olarak \u00e7al\u0131\u015ft\u0131. Gazetecili\u011fi Ankara'da e\u015fi Kuvvet Ba\u015far\u0131r'la birlikte \u00d6nc\u00fc gazetesini \u00e7\u0131kararak s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc. 1972'de ANKA Haber Ajans\u0131'n\u0131n kurucular\u0131 aras\u0131nda yer ald\u0131. 1977 Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131n\u0131, milletvekili olan Altan \u00d6ymen'den devrald\u0131. 2004'te ANKA Onursal Ba\u015fkan\u0131 oldu."
            ]
        },
        {
            "input": "Standing the first trial today (April 30) by the reason of criticizing the prosecutor for not investigating the claims concerning the corruption probe on April 17, Kaba\u015f will be tried on Assize Court upon this decision.",
            "output": [
                "H\u00fck\u00fcmeti sarsan 17 Aral\u0131k yolsuzluk iddialar\u0131n\u0131 etkili soru\u015fturmamakla ele\u015ftirdi\u011fi gerek\u00e7esiyle ilk kez bug\u00fcn (30 Nisan) hakim kar\u015f\u0131s\u0131na \u00e7\u0131kan Kaba\u015f, bu durumda A\u011f\u0131r Ceza Mahkemesi\u2019nde yarg\u0131lanacak."
            ]
        },
        {
            "input": "By the reason of sharing message \u201cDon\u2019t forget the name of the prosecutor who ruled \u2018lack of legal grounds for prosecution\u2019 for 17 April corruption probe\u201d from her twitter account concerning Istanbul Chief Public Prosecutor Saliho\u011flu, the case indictment charge Kaba\u015f with \u201ctarget the individuals who were in charge of anti-terrorism\u201d as per Turkish Penal Code Law No. 6 Article 1. The journalist is charged with prison sentence.",
            "output": [
                "Kaba\u015f\u2019\u0131n, Twitter hesab\u0131ndan \u0130stanbul Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131s\u0131 Saliho\u011flu hakk\u0131nda \u201c17 Aral\u0131k soru\u015fturmas\u0131na takipsizlik karar\u0131 veren hakimin ismini unutmay\u0131n\u201d \u015feklinde mesaj payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 Ter\u00f6rle M\u00fccadele Kanunu\u2019nun 6/1 maddesi uyar\u0131nca ve \u201cter\u00f6rle m\u00fccadelede g\u00f6rev alm\u0131\u015f \u015fah\u0131slar\u0131 hedef g\u00f6stermek\u201d\u00a0iddias\u0131yla hapsi isteniyor."
            ]
        },
        {
            "input": "Support to Kaba\u015f",
            "output": [
                "Kaba\u015f\u2019a destek i\u00e7in davas\u0131n\u0131 izlediler"
            ]
        },
        {
            "input": "Visiting \u00c7a\u011flayan Courthouse in order to support Kaba\u015f, Turkish Journalist Association Chairman Turgay Olcayto, Secretary-General Sibel G\u00fcne\u015f, Turkish Journalists\u2019 Union Secretary-General Mustafa Kuleli, Republician Party\u2019s (CHP) deputy Sezgin Tanr\u0131kulu and Mahmut Tanal, and besides Zaman newspaper columnist M\u00fcmtazer T\u00fcrk\u00f6ne and Abd\u00fclhamit Bilici observed the trial.",
            "output": [
                "Kaba\u015f\u2019a destek vermek amac\u0131yla \u00c7a\u011flayan Adliyesi\u2019ne gelen T\u00fcrkiye Gazeteciler Cemiyeti (TGC) Ba\u015fkan\u0131 Turgay Olcayto, Genel Sekreteri Sibel G\u00fcne\u015f, T\u00fcrkiye Gazeteciler Sendikas\u0131 Genel Sekreteri Mustafa Kuleli, CHP milletvekilleri Sezgin Tanr\u0131okulu ve Mahmut Tanal ile Zaman gazetesi yazarlar\u0131 M\u00fcmtaz'er T\u00fcrk\u00f6ne ve Abd\u00fclhamit Bilici de duru\u015fmay\u0131 izlediler."
            ]
        },
        {
            "input": "Another case for \u201cresisting police officers\u201d",
            "output": [
                "Bir de \"polise direndin\" davas\u0131"
            ]
        },
        {
            "input": "Going to the house of Kaba\u015f in \u00c7ekmek\u00f6y, policemen seized Kaba\u015f's mobile phone, computer, tablet computer, and detained her. Sedef Kaba\u015f was freed after being questioned.",
            "output": [
                "\u00c7ekmek\u00f6y\u2019deki evine gelen polis, Kaba\u015f\u2019\u0131n cep telefonu, bilgisayar\u0131 ve tabletine el koymu\u015f, gazeteciyi evinden g\u00f6zalt\u0131na alm\u0131\u015ft\u0131. Sedef, Emniyette ifadesi al\u0131nd\u0131ktan sonra serbest b\u0131rak\u0131lm\u0131\u015ft\u0131."
            ]
        },
        {
            "input": "In HDP\u2019s application of complaint, it was stated that the President Erdo\u011fan wasn\u2019t being objective:",
            "output": [
                "Y\u00fcksek Se\u00e7im Kurulu (YSK), Halklar\u0131n Demokratik Partisi\u2019nin (HDP) Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan ile ilgili Se\u00e7im Kanunu\u2019na ayk\u0131r\u0131 hareket etti\u011fi gerek\u00e7esiyle yapt\u0131\u011f\u0131 ba\u015fvuruyu ayn\u0131 g\u00fcn, oybirli\u011fiyle reddetti."
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cWe hope that the Supreme Electoral Council will take precautions in order to hold the election in a proper and honest way and will warn the presidency to follow the rules and we are waiting to be informed about.\u201d",
            "output": [
                "HDP d\u00fcnk\u00fc ba\u015fvurusunda, Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan\u2019\u0131n tarafs\u0131zl\u0131k ilkesine ayk\u0131r\u0131 hareket etti\u011fi ve 298 say\u0131l\u0131 Se\u00e7imlerin Temel H\u00fck\u00fcmleri ve Se\u00e7men K\u00fct\u00fckleri Hakk\u0131ndaki Kanun\u2019un 49 ve devam\u0131 maddeleri ile se\u00e7im yasaklar\u0131na ayk\u0131r\u0131 davrand\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtmi\u015fti:"
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cSince 10 March 2015, the date when election campaign began, President Erdo\u011fan has held meetings in 7 different cities of Turkey and participated in ceremonies. These political meetings have been broadcasted on Turkish Radio and Television Corporation (TRT) while he has been making propaganda of Justice and Development Party (AKP) and he has wanted vote for AKP deputies. He has pointing firstly our party and then other opposition parties\u2019 leaders as a target in an accusing, libelous and manipulative. Erdo\u011fan\u2019s been saying all the time \u2018There lies only one party in my heart\u2019 and so he\u2019s pointing out his party \u2018AKP\u2019.\u201d (AS/BD)",
            "output": [
                "\u201cCumhurba\u015fkan\u0131, se\u00e7im takviminin ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 10 Mart 2015\u2019ten buyana T\u00fcrkiye\u2019nin de\u011fi\u015fik illerinde toplu a\u00e7\u0131l\u0131\u015f t\u00f6renleri ad\u0131 alt\u0131nda halka a\u00e7\u0131k yedi miting ger\u00e7ekle\u015ftirmi\u015ftir. Tamam\u0131 TRT ba\u015fta olmak \u00fczere televizyon kanallar\u0131n\u0131n b\u00fcy\u00fck \u00e7o\u011funlu\u011funda canl\u0131 yay\u0131nlanan siyasi i\u00e7erikli mitinglerde AKP\u2019yi i\u015faret eden siyasi propaganda yapm\u0131\u015f, 400 vekil i\u00e7in oy istemi\u015f, partimiz ba\u015fta olmak \u00fczere muhalefet partilerini hedef g\u00f6stererek, su\u00e7lay\u0131c\u0131, karalay\u0131c\u0131, se\u00e7men tercihlerini y\u00f6nlendirme ama\u00e7l\u0131 ifadeler kullanm\u0131\u015ft\u0131r. \u2018G\u00f6nl\u00fcmde yatan bir parti var\u2019 diyerek, uzunca bir s\u00fcre genel ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131n\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131 iktidar partisi AKP\u2019yi a\u00e7\u0131k\u00e7a se\u00e7menlere i\u015faret etmi\u015ftir.\u201d (AS)"
            ]
        },
        {
            "input": "Court gave a verdict that police violated Article 17 related to ill treatment and Article 34 related to the rights to assembly and demonstration of constitution.",
            "output": [
                "Mahkeme, Anayasa\u2019n\u0131n 17. Maddesindeki k\u00f6t\u00fc muamele yasa\u011f\u0131n\u0131n ihlal edildi\u011fine, ayr\u0131ca Anayasa\u2019n\u0131n 34. Maddesi gere\u011fi toplant\u0131 ve g\u00f6steri y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f\u00fc d\u00fczenleme hakk\u0131n\u0131n ihlal edildi\u011fine karar verdi."
            ]
        },
        {
            "input": "Teachers \u00d6zcan \u00c7etin, Orhan Bayram, Veli Irmak, Tunay \u00d6zayd\u0131n, Deniz Do\u011fan and education inspector Ali R\u0131za \u00d6zer appealed to Constitutional Court with the claim that police stopped them from walking from \u0130zmir to Ankara and their protesting educational system by using disproportionate force against them on March 27, 2012.",
            "output": [
                "E\u011fitim Sen \u0130zmir \u015eubesi \u00fcyesi \u00f6\u011fretmenler \u00d6zcan \u00c7etin, Orhan Bayram, Veli Irmak, Tunay \u00d6zayd\u0131n, Deniz Do\u011fan ve e\u011fitim m\u00fcfetti\u015fi Ali R\u0131za \u00d6zer, 4+4+4 e\u011fitim sistemini protesto etmek amac\u0131yla Ankara'da yap\u0131lacak olan bas\u0131n a\u00e7\u0131klamas\u0131na kat\u0131lmak i\u00e7in, 27 Mart 2012\u2019de yola \u00e7\u0131kacaklar\u0131 s\u0131rada \u0130zmir'de polis taraf\u0131ndan orant\u0131s\u0131z g\u00fc\u00e7 kullan\u0131l\u0131p durdurulduklar\u0131 gerek\u00e7esi ile AYM'ye ba\u015fvurmu\u015ftu."
            ]
        },
        {
            "input": "The verdict of Constitutional Court is as below:",
            "output": [
                "AYM'nin gerek\u00e7eli karar\u0131 \u015f\u00f6yle:"
            ]
        },
        {
            "input": "Constitutional Court indicated that banning people from demonstrating was not acceptable in a pluralist and democratic society and stressed that it was expected from police to be more patient and tolerant against peaceful protestors. (AS/BD)",
            "output": [
                "\u00c7e\u015fitli y\u00f6ntemlerle ki\u015filerin Ankara'da yap\u0131lacak protestolara kat\u0131lmas\u0131n\u0131n engellenmesinin \u00e7o\u011fulcu demokratik bir toplumda makul kabul edilmesinin m\u00fcmk\u00fcn olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade eden mahkeme, \u201cyasad\u0131\u015f\u0131 dahi olsa bar\u0131\u015f\u00e7\u0131l ama\u00e7la yap\u0131lan bir protestoda grubun da\u011f\u0131lmas\u0131 y\u00f6n\u00fcnde polisin daha sab\u0131rl\u0131 ve ho\u015fg\u00f6r\u00fcl\u00fc olmas\u0131n\u0131n beklenebilece\u011finin\u201d alt\u0131n\u0131 \u00e7izdi. (AS)"
            ]
        },
        {
            "input": "Nor Zartonk made a statement \u201cWe will not be silent against this racist censorship. The twitter account of Nor Zartonk should be immediately opened and the responsible ones from this should explain the reasoning. We expect all democrat community to support Nor Zartonk against this racist censorship!\u201d",
            "output": [
                "Konuyla ilgili a\u00e7\u0131klama yapan Nor Zartonk \u201cNor Zartonk twitter hesab\u0131 derhal a\u00e7\u0131lmal\u0131, uygulanan bu sans\u00fcr ve susturma \u00e7abas\u0131n\u0131n hesab\u0131 verilmelidir. T\u00fcm duyarl\u0131 kamuoyunu bu \u0131rk\u00e7\u0131 sans\u00fcre kar\u015f\u0131 Nor Zartonk\u2019a destek olmaya davet ediyoruz!\u201d dedi."
            ]
        },
        {
            "input": "Reason could be a spam attack",
            "output": [
                "Sebep spam sald\u0131r\u0131s\u0131 olabilir"
            ]
        },
        {
            "input": "IT lawyer, Serhat Ko\u00e7, analyzed the situation and expressed the reason for closing of the account could be a spam attack and social media must take precautions against these kind of digital lynching attempts.",
            "output": [
                "Vakay\u0131 bianet\u2019e de\u011ferlendiren bili\u015fim hukuk\u00e7usu Serhat Ko\u00e7 ise hesab\u0131n kapat\u0131lma sebebinin spam sald\u0131r\u0131s\u0131 olabilece\u011fini, sosyal medya sitelerinin art\u0131k bu dijital lin\u00e7 kampanyalar\u0131na y\u00f6nelik tedbir almalar\u0131 gerekti\u011fini ifade etti."
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cFormerly only the state censored things. After that, twitter itself closed the accounts by court decision. Nowadays accounts are suspended with digital lynching attempts and spam attacks.",
            "output": [
                "\u201c\u00d6nceden sans\u00fcr\u00fc devlet yap\u0131yordu, daha sonra Twitter mahkeme karar\u0131yla yapmaya ba\u015flad\u0131. \u015eimdi de dijital lin\u00e7 kampanyalar\u0131 ve spam sald\u0131r\u0131lar\u0131yla hesaplar ask\u0131ya al\u0131nabiliyor."
            ]
        },
        {
            "input": "Ko\u00e7: Social media must take precautions against digital lynching attempts",
            "output": [
                "Ko\u00e7: Sosyal medya siteleri dijital lince \u00f6nlem almal\u0131"
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cIt\u2019s understood that this must be a spam attack presumably because Twitter didn\u2019t make any request to Nor Zartonk for the content to be removed before. In this case, twitter account\u2019s owner needs to prove that the account belongs to him/her and the account has been hacked.",
            "output": [
                "\u201cTwitter\u2019\u0131n daha \u00f6nce Nor Zartonk\u2019un hesab\u0131ndan i\u00e7erik kald\u0131rma talebi y\u00f6neltmemi\u015f olmas\u0131 bunun kuvvetle ihtimal spam sald\u0131r\u0131s\u0131 olabilece\u011fini g\u00f6steriyor. Bu durumda hesap sahibinin, hesab\u0131n kendisine ait oldu\u011funu ve iddialar\u0131n do\u011fru olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 Twitter\u2019a kan\u0131tlamas\u0131, spam sald\u0131r\u0131s\u0131na u\u011frad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtmesi gerekiyor."
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cHowever, twitter users are forced to give away their identities and give up their anonym rights in this way. Social media must put an end these kind of digital lynching attempts and take due precautions for users to be able to take their accounts back.",
            "output": [
                "\u201cAncak bu \u015fekilde de kullan\u0131c\u0131lar kimliklerini if\u015fa etmeye, otosans\u00fcre ve anonimlik haklar\u0131ndan vazge\u00e7meye zorlan\u0131yor. Art\u0131k \u00e7ok yayg\u0131n olan ve yarg\u0131s\u0131z infaz gibi i\u015fleyen dijital lin\u00e7 kampanyalar\u0131na kar\u015f\u0131 sosyal medya mecralar\u0131n\u0131n da \u00f6nlem yapmas\u0131, dijital lin\u00e7e u\u011frayan kullan\u0131c\u0131n\u0131n bunu bildirip hesab\u0131n\u0131 geri almas\u0131n\u0131n m\u00fcmk\u00fcn olmas\u0131 gerekiyor.\u201d"
            ]
        },
        {
            "input": "Spam attacks",
            "output": [
                "Spam sald\u0131r\u0131lar\u0131"
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cIt is a part of the law. Mother tongue based education is still forbidden. It was a method of torture in 1980 military coup. Speak Turkish, speak much.\u201d",
            "output": [
                "\u201cYasa gere\u011fi \u00f6\u011fretildi. Anadilde e\u011fitim hala yasakt\u0131r. 12 Eyl\u00fcl'\u00fcn i\u015fkence y\u00f6ntemiydi; T\u00fcrk\u00e7e konu\u015f \u00e7ok konu\u015f.\u201d"
            ]
        },
        {
            "input": "Selahattin Demirta\u015f answered the questions of Mustafa Karaalio\u011flu, Murat Yetkin and Mete \u00c7ubuk\u00e7u on NTV show hosted by O\u011fuz Haksever and touched upon the subject \u2018mother tongue\u2019.",
            "output": [
                "Demirta\u015f NTV\u2019de yay\u0131nlanan programda O\u011fuz Haksever'in kolayla\u015ft\u0131r\u0131c\u0131l\u0131\u011f\u0131nda Mustafa Karaalio\u011flu, Murat Yetkin ve Mete \u00c7ubuk\u00e7u\u2019nun sorular\u0131n\u0131 yan\u0131tlarken anadili konusuna da de\u011findi."
            ]
        },
        {
            "input": "In reply to the sentences of Minister of Education, Nabi Avc\u0131, Demirta\u015f said Turkish had been taught mandatorily.",
            "output": [
                "Milli E\u011fitim Bakan\u0131 Avc\u0131\u2019n\u0131n K\u00fcrt \u00e7ocuklar\u0131na T\u00fcrk\u00e7eyi \u00f6\u011fretmeyle ilgili s\u00f6zlerine kar\u015f\u0131l\u0131k T\u00fcrk\u00e7enin zorla \u00f6\u011fretildi\u011fini s\u00f6yledi."
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cHow did you learn Turkish?\u201d",
            "output": [
                "\u201cT\u00fcrk\u00e7eyi nas\u0131l \u00f6\u011frendiniz?\u201d"
            ]
        },
        {
            "input": "Murat Tekin asked Demirta\u015f\u2019s opinion about the statement of Avc\u0131.",
            "output": [
                "Bakan\u0131n a\u00e7\u0131klamas\u0131yla ilgili g\u00f6r\u00fc\u015flerini Murat Yetkin sordu."
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cMinister of Education has made statement recently about language and education. He says \u201cWe fail at English language but we teach all Kurdish students Turkish well and fluently. Handle the subject from HDP deputies\u2019 point of view. Kurdish children learn Turkish spontaneously while playing and joking around in playtime. This is how you learn a foreign language.",
            "output": [
                "\u201cDil e\u011fitimi konusunda az \u00f6nce Milli E\u011fitim Bakan\u0131 Avc\u0131 bir a\u00e7\u0131klama yapt\u0131. Diyor ki say\u0131n bakan \u2018Tamam \u0130ngilizce konusunda \u00e7ok ba\u015far\u0131s\u0131z\u0131z. Fakat biz b\u00fct\u00fcn K\u00fcrt \u00e7ocuklar\u0131na T\u00fcrk\u00e7eyi \u00e7ok g\u00fczel \u00f6\u011fretiyoruz. \u015eak\u0131r \u015fak\u0131r... Bak\u0131n HDP milletvekillerinden yola \u00e7\u0131karak \u00f6l\u00e7\u00fcn. \u00d6\u011fretmeye kalkmad\u0131\u011f\u0131m\u0131z i\u00e7in \u00f6\u011fretiyoruz. Teneff\u00fcste oynarken g\u00fcre\u015firken \u015fakala\u015f\u0131rken \u00f6\u011freniyorlar. Yabanc\u0131 dil b\u00f6yle \u00f6\u011frenilir.\u2019"
            ]
        },
        {
            "input": "\"Did you learn Turkish while you\u2019re joking around?\u201d",
            "output": [
                "\"Siz T\u00fcrk\u00e7eyi g\u00fcre\u015firken mi \u00f6\u011frendiniz?\u201d"
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cMother tongue based education is forbidden\u201d",
            "output": [
                "\u201cAnadilde e\u011fitim yasak\u201d"
            ]
        },
        {
            "input": "Demirta\u015f responded:",
            "output": [
                "Demirta\u015f bu soruya \u015f\u00f6yle yan\u0131t verdi."
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cYes I remember that we were joking around when I was in primary school.",
            "output": [
                "\u201cEvet, ben hat\u0131rl\u0131yorum ilkokul 3'\u00fcnc\u00fc s\u0131n\u0131fta teneff\u00fcste g\u00fcre\u015fiyorduk."
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cYes it\u2019s true. We improve our Turkish while having fun and joking around.",
            "output": [
                "\u201cDo\u011fru tabii can\u0131m, biz hepimiz g\u00fcre\u015fe g\u00fcre\u015fe o s\u00fcre zarf\u0131nda T\u00fcrk\u00e7emizi geli\u015ftirdik."
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cI think Avc\u0131 wasn\u2019t playing enough when he was a kid. If he had done so, he could have spoken Turkish well like us.",
            "output": [
                "\u201cKendisi \u00e7ok iyi g\u00fcre\u015fememi\u015f demek ki. O da g\u00fcre\u015fmi\u015f olsayd\u0131 bizim kadar iyi olurdu T\u00fcrk\u00e7esi."
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cIt would be nice if he had believed in what he was talking about. I don\u2019t think he is a malevolent person but a minister of education shouldn\u2019t talk like this.",
            "output": [
                "\u201cG\u00f6n\u00fcl isterdi ki bunlara kendisi de inan\u0131yor olsayd\u0131. Art niyetli oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcnm\u00fcyorum ama bir milli e\u011fitim bakan\u0131 b\u00f6yle konu\u015fmamal\u0131."
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cWe had to learn Turkish as required by law. Mother tongue based education is still forbidden. It was a method of torture in 1980 military coup; speak Turkish, speak much.\u201d",
            "output": [
                "\u201cT\u00fcrk\u00e7e zorla \u00f6\u011fretildi. Yasa gere\u011fi \u00f6\u011fretildi, anadilde e\u011fitim hala yasakt\u0131r. 12 Eyl\u00fcl'\u00fcn i\u015fkence y\u00f6ntemiydi; T\u00fcrk\u00e7e konu\u015f \u00e7ok konu\u015f."
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cThis is the extermination of Kurdish language. They don\u2019t accept it as a native language.\u201d",
            "output": [
                "\u201cOrtada bir dil katliam\u0131 var. Bu dili ana dil olarak kabul etmiyorsunuz."
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cTRT Kurd\u00ee is also important and precious.",
            "output": [
                "\u201cTRT \u015ee\u015f de \u00e7ok \u00f6nemsiz de\u011fil, k\u0131ymetli i\u015flerdir."
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cThree days before, the President Erdo\u011fan said \u201cMother tongue is crucial. You must not forget your own language or you will be assimilated. \u201c I find this hypocritical and unfair.",
            "output": [
                "\u201c\u00dc\u00e7 g\u00fcn \u00f6nce Almanya'da say\u0131n cumhurba\u015fkan\u0131 demi\u015f ki \u2019Anadil \u00e7ok \u00f6nemlidir. Dilinizi asla unutmayacaks\u0131n\u0131z. Asimile olursunuz.\u2019 B\u00f6yle vicdans\u0131zl\u0131k olur mu? O kadar ikiy\u00fczl\u00fcl\u00fck, anti demokratik bir yakla\u015f\u0131m olmaz."
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cI am embarrassed that I\u2019m not able to talk my mother language well as Turkish. I am Zaza (an ethnic group in eastern Anatolia) but I wish I could speak Zaza language fluently as well as Turkish.",
            "output": [
                "\u201cBen pi\u015fman de\u011filim, anadilimi T\u00fcrk\u00e7e kadar konu\u015famamaktan utan\u0131yorum. Ben Zaza\u2019y\u0131m ke\u015fke Zazacay\u0131 T\u00fcrk\u00e7e kadar konu\u015fabilsem..."
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cKurds have been fighting the state for almost a century for their mother tongue.",
            "output": [
                "\u201cK\u00fcrtler 100 y\u0131ld\u0131r devletle g\u00fcre\u015fiyorlar, kendi anadillerini kazanabilmek i\u00e7in."
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cIt\u2019s unfair to pay for learning your own language\u201d",
            "output": [
                "\u201cParayla anadilde e\u011fitim adil de\u011fil\u201d"
            ]
        },
        {
            "input": "Upon Mustafa Karaalio\u011flu saying \u201cPeople complain about private schools and their education systems.\u201d",
            "output": [
                "Demirta\u015f Mustafa Karaalio\u011flu\u2019nun \u201c\u00d6zel okullarda e\u011fitim, se\u00e7meli derslere ilginin azl\u0131\u011f\u0131ndan da \u015fikayet var\u201d s\u00f6zleri \u00fczerine de \u00e7ok dilli e\u011fitimi vurgulad\u0131."
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cDo you want to pay for learning Kurdish language? Is it fair to tell if you have money you can learn, otherwise you won\u2019t?",
            "output": [
                "\u201cSiz para \u00f6deyerek K\u00fcrt\u00e7e dil kursuna g\u00f6nderir misiniz? Senin paran varsa gel anadilde e\u011fitimini al demenin neresi adildir ki?.."
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cThis should be a public service. They can\u2019t ignore Kurdish language making up excuses.",
            "output": [
                "\u201cKamusal hizmet sunacaks\u0131n isterse bir ki\u015fi als\u0131n. \u0130lgi azd\u0131r diye K\u00fcrt\u00e7eyi \u00f6teleyemezsiniz."
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cSociety was used to it. It was a taboo to get a multilingual education but this concept has collapsed.",
            "output": [
                "\u201cToplum, sokak bunu a\u015fm\u0131\u015f. \u00c7ok dilli e\u011fitim korkusu T\u00fcrkiye'nin tabusuydu bu a\u015f\u0131ld\u0131.\u201d"
            ]
        },
        {
            "input": "Erdo\u011fan defended mother tongue when he was abroad.",
            "output": [
                "Erdo\u011fan yurtd\u0131\u015f\u0131nda anadili savunmu\u015ftu"
            ]
        },
        {
            "input": "The President Erdo\u011fan was on a European tour recently. He said if someone lost his/her mother tongue, s/he would be assimilated.\u201d",
            "output": [
                "Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan ge\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcnlerde \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 Avrupa turu esnas\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fmada \"Dilimizi kaybedersek di\u011fer de\u011ferlerimize sahip \u00e7\u0131kamay\u0131z\" demi\u015fti."
            ]
        },
        {
            "input": "\"We must be very sensitive about this subject because you \u201cthink\u201d in your own language.",
            "output": [
                "\"Burada \u00e7ok hassas olmam\u0131z laz\u0131m. Anadiliniz unutmay\u0131n d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcz dildir."
            ]
        },
        {
            "input": "\"Firstly you will teach your children Turkish and make him/her learn local language as well as Turkish. Our children shouldn\u2019t feel alienated in this land.",
            "output": [
                "\"\u00c7ocuklar\u0131n\u0131za en \u00f6nce T\u00fcrk\u00e7e \u00f6\u011fretecek sonra ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m\u0131z b\u00f6lgedeki dili en az onun kadar \u00f6\u011frenmesini sa\u011flayaca\u011f\u0131z. Art\u0131k hi\u00e7bir \u00e7ocu\u011fumuz kendisini bu co\u011frafyada yabanc\u0131 olarak g\u00f6rmesin."
            ]
        },
        {
            "input": "Lawyer Senem Do\u011fano\u011flu from Human Rights Foundation of Turkey (T\u0130HV) said the offence was a qualified torture and requested the file to be sent to High Criminal Court with a decision of non-jurisdiction. Court accepted the request.",
            "output": [
                "T\u00fcrkiye \u0130nsan Haklar\u0131 Vakf\u0131\u2019ndan (T\u0130HV) Avukat Senem Do\u011fano\u011flu d\u00fcnk\u00fc duru\u015fmada, san\u0131\u011f\u0131n eyleminin nitelikli i\u015fkence su\u00e7unu olu\u015fturdu\u011funu, bu nedenle g\u00f6revsizlik karar\u0131 verilerek dosyan\u0131n A\u011f\u0131r Ceza Mahkemesine g\u00f6nderilmesini talep etmi\u015fti. Mahkeme talebi kabul etti."
            ]
        },
        {
            "input": "Even though the murder occurred in Northern Cyprus the only defendant in the case, Recep Tekin, has been living in Diyarbak\u0131r. Thus, the case has been going on in Diyarbak\u0131r province. There are 18 petitors in the case as well as Ayd\u0131n Kantar, U\u011fur Kantar\u2019s father.",
            "output": [
                "Davadaki tek san\u0131k Recep Tekin, olay yeri Kuzey K\u0131br\u0131s olmas\u0131na ra\u011fmen \u015fu anki yerle\u015fim yeri Diyarbak\u0131r oldu\u011fu i\u00e7in dava burada g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor. Diyarbak\u0131r\u2019daki davada U\u011fur Kantar\u2019\u0131n babas\u0131 Ayd\u0131n Kantar\u2019\u0131n yan\u0131 s\u0131ra 18 ki\u015fi de m\u00fc\u015fteki olarak yer al\u0131yor."
            ]
        },
        {
            "input": "Trial in Northern Cyprus has been going on",
            "output": [
                "Kuzey K\u0131br\u0131s\u2019taki yarg\u0131lama s\u00fcr\u00fcyor"
            ]
        },
        {
            "input": "Another battering case related to U\u011fur Kantar has been proceeding in Military Court of Cyprus Turkish Peace Forces Command. On June 3, next trial of the second case will take place.",
            "output": [
                "Kantar\u2019\u0131 darp etmekle a\u00e7\u0131lan di\u011fer dava ise K\u0131br\u0131s T\u00fcrk Bar\u0131\u015f Kuvvetleri Komutanl\u0131\u011f\u0131 Askeri Mahkemesi\u2019nde devam ediyor. \u0130kinci davan\u0131n bir sonraki duru\u015fmas\u0131 3 Haziran\u2019da g\u00f6r\u00fclecek."
            ]
        },
        {
            "input": "U\u011fur Kantar was tortured to death while he was performing his military service in Northern Cyprus on July 25, 2011. Kantar was battered, left thirsty and hungry and he wasn\u2019t allowed to go to lavatory. He was kept handcuffed under the sun and then taken to hospital when he fainted.",
            "output": [
                "U\u011fur Kantar, Kuzey K\u0131br\u0131s'ta zorunlu askerlik yaparken 25 Temmuz 2011'de \u201cdisko\u201d olarak ifade edilen disiplin ko\u011fu\u015funda a\u011f\u0131r i\u015fkence g\u00f6rm\u00fc\u015ft\u00fc. Gardiyanlar\u0131n saatlerce d\u00f6vd\u00fc\u011f\u00fc, susuz b\u0131rakt\u0131\u011f\u0131, tuvalete gitmesine izin vermedi\u011fi Kantar, elleri kelep\u00e7eli \u015fekilde g\u00fcne\u015fin alt\u0131nda bekletildikten sonra fenala\u015f\u0131nca hastaneye kald\u0131r\u0131lm\u0131\u015ft\u0131."
            ]
        },
        {
            "input": "Kantar was taken to Gulhane Military Medical Academy (GATA) from Girne Military Hospital. After two and a half months later, he lost his life on Oct.12, 2011. (AS/BD)",
            "output": [
                "Girne Askeri Hastanesi'nden G\u00fclhane Askeri T\u0131p Akademisi'ne (GATA) g\u00f6nderilen Kantar, iki bu\u00e7uk ay sonra, 12 Ekim 2011\u2019de hayat\u0131n\u0131 kaybetmi\u015fti."
            ]
        },
        {
            "input": "An industrial and agricultural city, Ayd\u0131n, had 3 deputies from AKP, 3 from CHP and 1 from MHP in 2011 elections. \u00d6zlem \u00c7er\u00e7io\u011flu from CHP won the election twice. Ekmeleddin \u0130hsano\u011flu had the highest number of vote in presidential elections.",
            "output": [
                "Tar\u0131m ve turizm kenti Ayd\u0131n\u2019da 2011 se\u00e7imlerinde AKP 3, CHP 3, MHP ise 1 milletvekili \u00e7\u0131karm\u0131\u015ft\u0131. Ancak yerel se\u00e7imleri ikinci kez CHP\u2019li kad\u0131n \u00d6zlem \u00c7er\u00e7io\u011flu kazand\u0131. Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 se\u00e7imlerinde de Ekmeleddi\u011fin \u0130hsano\u011flu y\u00fcksek bir oy ald\u0131."
            ]
        },
        {
            "input": "It is thought the number of AKP deputies will decrease in the forthcoming election but everything is possible.",
            "output": [
                "Bu se\u00e7imlerde AKP\u2019nin milletvekili say\u0131s\u0131n\u0131n d\u00fc\u015fece\u011fi d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcl\u00fcyor. Ancak son ana kadar her \u015fey olabilir."
            ]
        },
        {
            "input": "A woman with a headscarf we talked to said she voted for three different parties throughout her life and she was indecisive whom to vote for.",
            "output": [
                "Kentte konu\u015ftu\u011fumuz ki\u015filerden ba\u015f\u00f6rt\u00fcl\u00fc bir kad\u0131n, hayat\u0131 boyunca \u00fc\u00e7 kere farkl\u0131 partiye oy verdi\u011fini se\u00e7imlere \u00e7ok az bir zaman kalmas\u0131na ra\u011fmen de hala kime verece\u011fini bilmedi\u011fini s\u00f6yl\u00fcyor."
            ]
        },
        {
            "input": "\"All my life I have been a partisan of AKP. We came from Eastern Turkey. My husband and I once voted for Peace and Democracy party (BDP) and then we voted for CHP in case they would employ my husband. I was glad with CHP municipality but now my husband has some difficulties with municipality because they turned their backs on him. We don't know whom we will vote for. I just want politicians to be calmer. They always quarrel but needn't to do that. We have them pegged.",
            "output": [
                "\u201cKendimi bildim bileli AKP\u2019liyim. E\u015fim de AKP \u00fcyesiydi. Biz do\u011fu k\u00f6kenliyiz. Evlenince ta\u015f\u0131nd\u0131\u011f\u0131m\u0131z mahalle nedeniyle e\u015fim BDP\u2019ye oy verdi. Ben de onun i\u00e7in BDP\u2019ye verdim. Sonra e\u015fimin i\u015f bulabilmesi i\u00e7in ikimiz de CHP\u2019ye verdik. CHP\u2019li belediyeden memnunum asl\u0131nda, \u00fc\u00e7 ayda bir yard\u0131m yap\u0131yor. Ama \u015fimdi e\u015fim belediyede sorun ya\u015f\u0131yor, s\u0131rt d\u00f6nd\u00fcler ona. \u015eimdi kime oy verece\u011fimizi bilmiyoruz. Ben art\u0131k e\u015fime dedim, sen yoluna ben yoluma, herkesin istedi\u011fine versin. Yaln\u0131z \u015fu politikac\u0131lar birbirine ba\u011f\u0131r\u0131p durmas\u0131n yeter. Niye insan gibi d\u00fczg\u00fcn konu\u015fmay\u0131 bilmezler ki. Biz zaten kimin ne oldu\u011funu biliyoruz, bo\u015funa ba\u011f\u0131rmas\u0131nlar. \u201d"
            ]
        },
        {
            "input": "A shopkeeper woman said she voted for AKP in 2002 but kept on CHP.",
            "output": [
                "Esnaf bir kad\u0131n ise 2002\u2019de AKP\u2019ye oy verdi\u011fini daha sonra hep CHP\u2019ye verdi\u011fini s\u00f6yl\u00fcyor."
            ]
        },
        {
            "input": "\"I made a mistake for voting for AKP once. My husband had influenced me. We divorced and now try to bring up our children with minimum wage. All political parties only care for themselves. They all had money to burn.\"",
            "output": [
                "\u201cAKP\u2019ye oy vererek o yanl\u0131\u015f\u0131 bir kere yapt\u0131m bir daha da yapmam, onda da e\u015fimin etkisi oldu. \u015eimdi bo\u015fand\u0131k. \u0130kimiz de asgari \u00fccretle ge\u00e7inip ayr\u0131 evlerde \u00e7ocuk yeti\u015ftirmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz. 950 lirayla nas\u0131l olacak? B\u00fct\u00fcn partiler kendi derdinde. Devletin mal\u0131 deniz, yemeyen keriz\u2026\u201d"
            ]
        },
        {
            "input": "We met a group of men in a tea house. They were voters from both CHP and HDP. They complained about expensiveness, unemployment and credit card debts.",
            "output": [
                "\u00c7ay oca\u011f\u0131nda yanlar\u0131na gitti\u011fimiz bir erkek grubunda ise hem CHP hem HDP se\u00e7meni vard\u0131.\u00a0Genel olarak herkes gibi onlar da pahal\u0131kl\u0131ktan, i\u015fsizlikten, kredi bor\u00e7lar\u0131ndan dert yak\u0131nd\u0131."
            ]
        },
        {
            "input": "When asked how they were living in Ayd\u0131n as a Kurd, they told \"We don't have any problem at all. There isn't a Kurdish problem. They always say there is a problem. Look at us, we are friends and have conversations in here.\"",
            "output": [
                "HDP\u2019li olanlar, Ayd\u0131n\u2019da K\u00fcrt olarak nas\u0131l bir ya\u015fam s\u00fcr\u00fcyorsunuz sorusuna \u201cHi\u00e7bir sorunumuz yok?\u201d yan\u0131t\u0131n\u0131 verirken gen\u00e7 bir erkek hemen lafa giriyor. \u201cO zaman K\u00fcrt sorunu yok i\u015fte. Niye \u00f6yle diyip duruyorlar. Bak biz kahvede oturup arkada\u015fl\u0131k yap\u0131yoruz.\u201d"
            ]
        },
        {
            "input": "Another young man said \"Selahattin Demirta\u015f is the best among politicans. He knows how to talk but I don't vote for him. If he were an independent candidate he would have been PM,\" when asked the rising popularity of Demirta\u015f.",
            "output": [
                "Selahattin Demirta\u015f\u2019\u0131n y\u00fckselen pop\u00fclaritesini sordu\u011fumuzda deminki gen\u00e7 yine araya giriyor. \u201cBak Demirta\u015f di\u011fer liderlerin hepsinden \u00e7ok daha iyi. Konu\u015fmas\u0131n\u0131 biliyor. Bak oy vermem o ba\u015fka. Ama mesela ba\u011f\u0131ms\u0131z girse inan iktidara bile gelirdi.\u201d"
            ]
        },
        {
            "input": "Tea house owner interrupted \"Half of people coming here like Demirta\u015f. However, just 10% of them will vote for him. Demirta\u015f is an idol.\"",
            "output": [
                "Nabz\u0131 en iyi yoklayanlardan biri olan kahveci \u201cBuraya gelenlerin yar\u0131s\u0131 Demirta\u015f\u2019\u0131 \u00e7ok be\u011feniyor ama i\u00e7lerinden en fazla y\u00fczde 10\u2019u oy verir. Hakikaten seveni \u00e7ok.\u201d"
            ]
        },
        {
            "input": "We found out people who liked Demirta\u015f wouldn't vote for him in Ayd\u0131n like \u0130zmir and Manisa.",
            "output": [
                "\u0130zmir ve Manisa\u2019dan sonra Ayd\u0131n\u2019da da Demirta\u015f\u2019a asla oy vermeyecek kesimlerin yine de Demirta\u015f\u2019in liderli\u011fini \u00e7ok be\u011fendi\u011fini duymu\u015f oluyoruz."
            ]
        },
        {
            "input": "A tradesman showed us TV, Davuto\u011flu was talking.",
            "output": [
                "Kad\u0131n k\u0131yafeti satan bir erkek esnaf ise bize Davuto\u011flu\u2019nun konu\u015ftu\u011fu televizyonu g\u00f6steriyor."
            ]
        },
        {
            "input": "\"I've always voted for AKP and I will always. AKP made us felt our existence. Turkey has changed so much. Ottoman Empire was called \"sick man\" but we are proud of ourselves now. I don't believe in bribery and corruption operations. That's the thing of parallel structure. If I would have believed in, it would have affected my decision to vote for. Of course.\"",
            "output": [
                "\u201cHep AKP\u2019ye verdim yine verece\u011fim. Biz AKP\u2019yle insan olduk. T\u00fcrkiye\u2019nin hayat\u0131 de\u011fi\u015fti. Eskiden hasta adamd\u0131k. \u015eimdi her yerde gururlan\u0131yoruz. Yolsuzluk iddialar\u0131na inanm\u0131yorum, paralel yap\u0131n\u0131n i\u015fi. \u0130nansayd\u0131m tabii ki oyumu etkilerdi.\u201d"
            ]
        },
        {
            "input": "When asked about four ministers sent to Supreme Court for Dec.17, 2013 corruption and bribery operation, he said \"I don't care about them. Parallel structure wants to overthrow the government.\"",
            "output": [
                "D\u00f6rt bakan\u0131n Y\u00fcce Divan\u2019a g\u00f6nderilmemesini sodu\u011fumuzda \u201cD\u00f6rt bakan umrumda de\u011fil, orada ama\u00e7 AKP\u2019yi, devleti ala\u015fa\u011f\u0131 etmekti. O y\u00fczden g\u00f6nderilmediler.\u201d"
            ]
        },
        {
            "input": "A woman going to the PM's meeting told they were held in esteem due to AKP.",
            "output": [
                "Yolda mitinge giderken rastald\u0131\u011f\u0131m\u0131z bir kad\u0131n da \u201cAKP ile insan yerine konduk\u201d diyor."
            ]
        },
        {
            "input": "\"We didn't benefit from previous governments. I'm 53. We waited in lines to be treated and couldn't buy medicine. Everything has changed now. Everything is all right.",
            "output": [
                "\u201cBundan \u00f6ncekilerin ne hayr\u0131n\u0131 g\u00f6rd\u00fck. 53 ya\u015f\u0131nday\u0131m. Hastanede kuyruk beklerdik, ila\u00e7 alamazd\u0131k. \u015eimdi \u00f6yle mi? Her \u015feyimiz t\u0131k\u0131r\u0131nda.\u201d"
            ]
        },
        {
            "input": "A man interrupted and talked about shoeboxes stuffed with millions of money found during the bribery operation. Partisan of AKP, woman accused immediately CHP and claimed that CHP was robbing the banks.",
            "output": [
                "Biz konu\u015furken arkadan y\u00fcr\u00fcyenlerin \u201cPeki ya ayakkab\u0131 kutular\u0131\u201d tepkisine kar\u015f\u0131l\u0131k AKP\u2019li kad\u0131n \u201cYa CHP\u2019nin \u0130svi\u00e7re\u2019deki paralar\u0131, ya bankalar\u0131n hortumlad\u0131\u011f\u0131 paralar\u201d diye tepki g\u00f6sterdi."
            ]
        },
        {
            "input": "Party",
            "output": [
                "Parti"
            ]
        },
        {
            "input": "Total",
            "output": [
                "Toplam"
            ]
        },
        {
            "input": "Rate of votes (%)",
            "output": [
                "Oy oran\u0131 (%)"
            ]
        },
        {
            "input": "Number of deputies",
            "output": [
                "Milletvekili say\u0131s\u0131"
            ]
        },
        {
            "input": "CHP",
            "output": [
                "Cumhuriyet Halk Partisi"
            ]
        },
        {
            "input": "241.062",
            "output": [
                "241.062"
            ]
        },
        {
            "input": "38,12",
            "output": [
                "38,12"
            ]
        },
        {
            "input": "AKP",
            "output": [
                "Adalet ve Kalk\u0131nma Partisi"
            ]
        },
        {
            "input": "224.330",
            "output": [
                "224.330"
            ]
        },
        {
            "input": "35,47",
            "output": [
                "35,47"
            ]
        },
        {
            "input": "3",
            "output": [
                "3"
            ]
        },
        {
            "input": "MHP",
            "output": [
                "Milliyet\u00e7i Hareket Partisi"
            ]
        },
        {
            "input": "115.087",
            "output": [
                "115.087"
            ]
        },
        {
            "input": "18,19",
            "output": [
                "18,19"
            ]
        },
        {
            "input": "1",
            "output": [
                "1"
            ]
        },
        {
            "input": "Independents",
            "output": [
                "Ba\u011f\u0131ms\u0131zlar"
            ]
        },
        {
            "input": "24.078",
            "output": [
                "24.078"
            ]
        },
        {
            "input": "3,80",
            "output": [
                "3,80"
            ]
        },
        {
            "input": "\"Universities are everywhere. Our children have a future now. Tayyip Erdo\u011fan is man of the people. We chose him. God bless them.",
            "output": [
                "\u201cHer yerde \u00fcniversite a\u00e7\u0131ld\u0131. \u00c7ocuklar\u0131m\u0131z\u0131n gelece\u011fi, \u00f6n\u00fc a\u00e7\u0131ld\u0131. Tayyip Erdo\u011fan halk\u0131n i\u00e7inden geliyor. Biz se\u00e7tik yahu. Allah hepsinin yollar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131k etsin.\u201d"
            ]
        },
        {
            "input": "A Romani florist husband and wife said they voted for since 2002 but they would vote for \u00d6zcan Pur\u00e7i, also a Romani, from CHP.",
            "output": [
                "Roman bir \u00e7i\u00e7ek\u00e7i kar\u0131 koca ise 2002\u2019den beri AKP\u2019ye oy kulland\u0131klar\u0131n\u0131 ancak bu sefer CHP\u2019nin Roman aday\u0131 \u00d6zcan Pur\u00e7u i\u00e7in CHP\u2019ye oy vereceklerini s\u00f6yl\u00fcyorlar."
            ]
        },
        {
            "input": "\"I can't afford even a new fridge. Why should I vote for AKP? AKP promised new houses for Romani people. A few years passed but they haven't built anything yet.",
            "output": [
                "\u201cBiz 2002\u2019den \u00f6nce zaten \u00e7ad\u0131rda ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m\u0131z i\u00e7in oy kullanam\u0131yorduk. 2002\u2019den sonra yerle\u015fik d\u00fczene ge\u00e7ip AKP\u2019ye oy kulland\u0131k hep. Bak, o zaman da buzdolab\u0131m\u0131n kap\u0131s\u0131 bozuktu, 13 y\u0131l ge\u00e7ti hala bozuk yapt\u0131ramad\u0131m. Meyve sebze hep \u00e7\u00fcr\u00fcyor. Ben bir buzdolab\u0131m\u0131 bile yapt\u0131ram\u0131yorsam niye hala AKP\u2019ye vereyim ki. AKP Romanlara d\u00fc\u015f\u00fck taksitlerle ev s\u00f6z\u00fc verdi. Ka\u00e7 y\u0131l ge\u00e7ti temel bile at\u0131lmad\u0131."
            ]
        },
        {
            "input": "\"We will vote for \u00d6zcan Pur\u00e7u from CHP. He is one of us. We are proud of him. Romani people won't be ashamed of themselves. He will lead the way up for us.\"",
            "output": [
                "\"\u015eimdi \u00d6zcan Pur\u00e7u i\u00e7in CHP\u2019ye verece\u011fiz. \u00c7\u00fcnk\u00fc bizdendir. Gururumuz. Bundan \u00f6nce de Roman doktor, asker vard\u0131 ama hep kendisini gizlerdi. \u015eimdi Romanlar\u0131n \u00f6n\u00fcn\u00fc a\u00e7acak...\""
            ]
        },
        {
            "input": "We couldn't meet a voter from MHP, nevertheless we had an opportunity to meet Ali Uzun\u0131rmak, a fourth time candidate from MHP. He had been Ayd\u0131n deputy for three times. Uzun\u0131rmak stated that Ayd\u0131n had a rate of 33% of unemployment and Ayd\u0131n must be improved with its own abilities and possibilities along with integration planning.",
            "output": [
                "K\u0131sa turumuzda MHP'li bir se\u00e7mene rastlayamad\u0131k ancak\u00a0Milliyet\u00e7i Hareket Partisi\u2019nden (MHP) \u00fc\u00e7 kez Ayd\u0131n milletvekili\u011fi yapm\u0131\u015f, 4. kez aday olan Ali Uzun\u0131rmak ile g\u00f6r\u00fc\u015fme f\u0131rsat\u0131m\u0131z oldu. Uzun\u0131rmak, tar\u0131m ve turizm kenti olan Ayd\u0131n\u2019\u0131n y\u00fczde 33\u2019\u00fcn\u00fcn i\u015fsizlikten yak\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek Ayd\u0131n\u2019\u0131n kendi imkan ve kabiliyetlerine uygun entegre planlarla geli\u015fmesi gerekti\u011fini belirtti."
            ]
        },
        {
            "input": "Uzun\u0131rmak, indicated the encouragement for agricultural investments must increase. Ayd\u0131n figs are famous and these fruits meet 65% of World's demand and 75-80% of them are Ayd\u0131n's famous figs. (NV/BD)",
            "output": [
                "Uzun\u0131rmak, d\u00fcnya piyasas\u0131nda incirin y\u00fczde 65\u2019inin T\u00fcrkiye\u2019den onun da y\u00fczde 75-80\u2019inin Ayd\u0131n\u2019\u0131n me\u015fhur inciriyle kar\u015f\u0131land\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek tar\u0131mla ilgili te\u015fviklerin artmas\u0131 gerekti\u011fine dikkat \u00e7ekti.\u00a0(NV)"
            ]
        },
        {
            "input": "* This tour has been made with the help of coordinatorship of P24.",
            "output": [
                "* Bu gezi P24 koordinat\u00f6rl\u00fc\u011f\u00fcnde ger\u00e7ekle\u015fti."
            ]
        },
        {
            "input": "HDP",
            "output": [
                "HDP"
            ]
        },
        {
            "input": "Filiz Ko\u00e7ali",
            "output": [
                "Filiz Ko\u00e7ali"
            ]
        },
        {
            "input": "Muzaffer Y\u00f6ndemli",
            "output": [
                "Muzaffer Y\u00f6ndemli"
            ]
        },
        {
            "input": "Sevay Akkan A\u00e7\u0131c\u0131",
            "output": [
                "Sevay Akkan A\u00e7\u0131c\u0131"
            ]
        },
        {
            "input": "Kibar Boza",
            "output": [
                "Kibar Boza"
            ]
        },
        {
            "input": "Mahmut Nacar",
            "output": [
                "Mahmut Nacar"
            ]
        },
        {
            "input": "Dervi\u015f Peker",
            "output": [
                "Dervi\u015f Peker"
            ]
        },
        {
            "input": "Ayfer Demirel",
            "output": [
                "Ayfer Demirel"
            ]
        },
        {
            "input": "Mehmet Sad\u0131k Atay",
            "output": [
                "Mehmet Sad\u0131k Atay"
            ]
        },
        {
            "input": "Abdurrahman \u00d6z",
            "output": [
                "Abdurrahman \u00d6z"
            ]
        },
        {
            "input": "Zeynep Arma\u011fan Uslu",
            "output": [
                "Zeynep Arma\u011fan Uslu"
            ]
        },
        {
            "input": "Mustafa Sava\u015f",
            "output": [
                "Mustafa Sava\u015f"
            ]
        },
        {
            "input": "Metin Yavuz",
            "output": [
                "Metin Yavuz"
            ]
        },
        {
            "input": "Ersin Esenlik",
            "output": [
                "Ersin Esenlik"
            ]
        },
        {
            "input": "Cengiz Alt\u0131nta\u015f",
            "output": [
                "Cengiz Alt\u0131nta\u015f"
            ]
        },
        {
            "input": "B\u00fclent Tezcan",
            "output": [
                "B\u00fclent Tezcan"
            ]
        },
        {
            "input": "Metin L\u00fctfi Baydar",
            "output": [
                "Metin L\u00fctfi Baydar"
            ]
        },
        {
            "input": "H\u00fcseyin Y\u0131ld\u0131z",
            "output": [
                "H\u00fcseyin Y\u0131ld\u0131z"
            ]
        },
        {
            "input": "Mehmet Fatih Atay",
            "output": [
                "Mehmet Fatih Atay"
            ]
        },
        {
            "input": "Tayfun Talipo\u011flu",
            "output": [
                "Tayfun Talipo\u011flu"
            ]
        },
        {
            "input": "Ferda \u00c7a\u011flar Erkut",
            "output": [
                "Ferda \u00c7a\u011flar Erkut"
            ]
        },
        {
            "input": "Fulya \u00dcst\u00fcnda\u011f",
            "output": [
                "Fulya \u00dcst\u00fcnda\u011f"
            ]
        },
        {
            "input": "Ali Uzun\u0131rmak",
            "output": [
                "Ali Uzun\u0131rmak"
            ]
        },
        {
            "input": "Hayri G\u00fcle\u00e7",
            "output": [
                "Hayri G\u00fcle\u00e7"
            ]
        },
        {
            "input": "H\u00fcseyin Karag\u00f6z",
            "output": [
                "H\u00fcseyin Karag\u00f6z"
            ]
        },
        {
            "input": "Deniz Depboylu",
            "output": [
                "Deniz Depboylu"
            ]
        },
        {
            "input": "Fevzi K\u00f6se",
            "output": [
                "Fevzi K\u00f6se"
            ]
        },
        {
            "input": "Hilmi Bolato\u011flu",
            "output": [
                "Hilmi Bolato\u011flu"
            ]
        },
        {
            "input": "Musa Sava\u015f sent a message from his personal website:",
            "output": [
                "Kendi internet sayfas\u0131 \u00fczerinden bir mesaj yay\u0131mlayan Sava\u015f, \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi:"
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cTurkey's Ministry of Transportation, Maritime Affairs and Communications called related public institutions and telephone operators the meeting on short notice.",
            "output": [
                "\u201cUla\u015ft\u0131rma, Denizcilik ve Haberle\u015fme Bakanl\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan ilgili kamu kurumlar\u0131 ve operat\u00f6r yetkilileri acil olarak toplant\u0131ya \u00e7a\u011fr\u0131ld\u0131."
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cOn May 14, 2015 at 10 o\u2019clock Minister of Transportation, Maritime Affairs and Communications, the president of Council of Information Technologies and Communication, Tayfun Acarer and General Director of Communication, Mustafa Ko\u00e7 and telephone operators such as Erkan Akdemir on behalf of T\u00fcrk Telekom (Turkish Telecommunications Company), Kaan Terzio\u011flu on behalf of Turkcell and Hasan S\u00fcel on behalf of Vodafone attended the meeting.",
            "output": [
                "\u201cD\u00fcn sabah (14 May\u0131s 2015 Per\u015fembe) saat 10:00\u2019da bakanl\u0131kta yap\u0131lan toplant\u0131ya kamu taraf\u0131ndan Ula\u015ft\u0131rma, Denizcilik ve Haberle\u015fme Bakan\u0131 Feridun Bilgin, Bilgi Teknolojileri ve \u0130leti\u015fim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Tayfun Acarer ve Haberle\u015fme Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Mustafa Ko\u00e7 kat\u0131l\u0131rken operat\u00f6rler taraf\u0131nda ise T\u00fcrk Telekom ad\u0131na Erkan Akdemir, Turkcell ad\u0131na Kaan Terzio\u011flu ve Vodafone ad\u0131na Hasan S\u00fcel kat\u0131ld\u0131."
            ]
        },
        {
            "input": "It was agreed to postpone 4G tender for three months in the meeting. Reason of postponement is expected to be shared with public opinion today.",
            "output": [
                "\u201cYap\u0131lan toplant\u0131da 4G ihalesinin \u00fc\u00e7 ay ertelenmesine karar verildi. Gerek\u00e7enin ilgili kamu kurumlar\u0131nca bug\u00fcn a\u00e7\u0131klanmas\u0131 bekleniyor.\u201d"
            ]
        },
        {
            "input": "What happened?",
            "output": [
                "Ne olmu\u015ftu?"
            ]
        },
        {
            "input": "The President Tayyip Erdo\u011fan said \u201cThere is 4G tender on our agenda. World is talking about 5G. We shouldn\u2019t lose time with 4G. Let\u2019s skip it and proceed on 5G. If we keep up with 4G, it will be a total waste,\u201d on his speech on Apr 21.",
            "output": [
                "Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, 21 Nisan g\u00fcn\u00fc yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fmada \u201cG\u00fcndemde 4G ihalesi var. Ama d\u00fcnya 5G\u2019yi konu\u015fuyor. 4G\u2019yle hi\u00e7 zaman kaybetmeyelim. O zaman 3G\u2019de iki y\u0131l daha sabredersek, 5G\u2019ye ge\u00e7eriz. Aksi takdirde 4G\u2019ye ge\u00e7ersek T\u00fcrkiye \u00e7\u00f6pl\u00fck haline d\u00f6ner\u201d demi\u015fti."
            ]
        },
        {
            "input": "Technology editor, Serhat Ayan, pointed out 4G and 5G were not kind of things like iPhone 4 and 5 and \u0131t was impossible to keep up with 5G before 2020 at the earliest.",
            "output": [
                "Erdo\u011fan\u2019\u0131n 4G-5G teknolojisi hakk\u0131ndaki a\u00e7\u0131klamalar\u0131 hakk\u0131nda konu\u015ftu\u011fumuz teknoloji yazar\u0131 Serhat Ayan ise 4G-5G\u2019nin iPhone 4-5 gibi bir \u015fey olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek 5G\u2019ye d\u00fcnyan\u0131n 2020 y\u0131l\u0131ndan \u00f6nce ge\u00e7mesinin m\u00fcmk\u00fcn olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade etmi\u015fti."
            ]
        },
        {
            "input": "Ayan mentioned it remained still unknown what kind of new features and standards would come with 5G. He reminded that Turkey had 3G technology in 2009 while the world already had used it in 2001. Serhat Ayan stressed that if we skipped 4G and would proceed on 5G, we would fall behind the times.",
            "output": [
                "5G\u2019nin hen\u00fcz standartlar\u0131n\u0131n dahi belirlenmedi\u011fini, ne gibi \u00f6zellikler ve yenilikler getirece\u011finin bilinmedi\u011fini dile getiren Ayan, d\u00fcnyada 2001\u2019de kullan\u0131lmaya ba\u015flanan 3G teknolojisine T\u00fcrkiye\u2019nin 2009\u2019da ge\u00e7ti\u011fini hat\u0131rlatarak, 4G\u2019yi atlayarak 5G\u2019yi beklememiz halinde teknolojide 20 y\u0131l geriye d\u00fc\u015fece\u011fimizin\u00a0alt\u0131n\u0131 \u00e7izmi\u015fti."
            ]
        },
        {
            "input": "An explosion hit Peoples' Democratic Party's (HDP) headquarter in Seyhan district of Adana province. HDP's headquarter in Mersin province exploded simultaneously.",
            "output": [
                "Halklar\u0131n Demokratik Partisi (HDP) Adana'daki Seyhan \u0130l\u00e7e binas\u0131nda patlama meydana geldi. Ayn\u0131 dakikalarda Mersin\u2019de de HDP il te\u015fkilat\u0131n\u0131n bulundu\u011funu binada da patlama oldu."
            ]
        },
        {
            "input": "Seyhan District Co-Chair, H\u00fcseyin Beyaz, former Province Co-Chair, Sabahattin Pi\u015fkinba\u015f from Socialist party of the Oppressed (ESP) and \u0130brahim Yakup were injured.",
            "output": [
                "Seyhan \u0130l\u00e7e Ba\u015fkan\u0131'n\u0131n makam odas\u0131ndaki patlamada il\u00e7e e\u015fba\u015fkan\u0131 H\u00fcseyin Beyaz, ESP eski il ba\u015fkan\u0131 Sabahattin Pi\u015fkinba\u015f ile \u0130brahim Yakup yaraland\u0131."
            ]
        },
        {
            "input": "Explosion in Mersin",
            "output": [
                "Mersin'de patlama"
            ]
        },
        {
            "input": "* Serhan Ba\u015f\u00e7uhadar - Adana/AA",
            "output": [
                "* Serhan Ba\u015f\u00e7uhadar - Adana/AA"
            ]
        },
        {
            "input": "Mehmet F\u0131rat, HDP's deputy candidate from Mersin told bianet he was informed there was an explosion in Mersin but he didn't get information about the casualties.",
            "output": [
                "Mersin milletvekili aday\u0131 Dengir Mir Mehmet F\u0131rat ise bianet'e yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada Mersin'de patlama oldu\u011fu bilgisini ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 ama yaral\u0131 olmad\u0131\u011f\u0131 bilgisi geldi\u011fini belirtti."
            ]
        },
        {
            "input": "Another deputy candidate form Mersin, Mahmut Karabulut, said the explosion occurred in headquarters' balcony. \"A flower pot was sent yesterday and our friends put it in the balcony. If it were inside, there would have been a chaos. There was a huge explosion, debris scattered everywhere.\"",
            "output": [
                "Mersin milletvekili adaylar\u0131ndan Mahmut Karabulut ise patlaman\u0131n balkonda ger\u00e7ekle\u015fti\u011fini s\u00f6yledi. Karabulut \u00e7i\u00e7e\u011fin d\u00fcn g\u00f6nderildi\u011fini s\u00f6yledi: \"B\u00fcrodaki arkada\u015flar gelen \u00e7i\u00e7e\u011fi balkona b\u0131rakm\u0131\u015f, i\u00e7eride kalsayd\u0131 facia olurdu. Patlama b\u00fcy\u00fck, d\u0131\u015far\u0131ya molozlar yay\u0131ld\u0131.\""
            ]
        },
        {
            "input": "Karabulut,\" We left the meeting earlier fortunately. It would have been worse.\"",
            "output": [
                "Se\u00e7im toplant\u0131lar\u0131n\u0131 erken bitirdiklerini s\u00f6yleyen Karabulut, \"Aksi takdirde zarar daha da b\u00fcy\u00fck olurdu\" dedi."
            ]
        },
        {
            "input": "People met in front of Ankara University Faculty of Politic Science and marched towards Sakarya Square with rainbow flags and transgender flags.",
            "output": [
                "Ankara \u00dcniversitesi Siyasal Bilgiler Fak\u00fcltesi \u00f6n\u00fcnde bir araya gelen binlerce ki\u015fi buradan Sakarya Meydan\u0131\u2019na y\u00fcr\u00fcd\u00fc. Y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015fte dev g\u00f6kku\u015fa\u011f\u0131 bayra\u011f\u0131 ve trans hareketini temsil eden pembe beyaz bayrak a\u00e7\u0131ld\u0131. Pankart\u0131n hemen \u00f6n\u00fcnde ise g\u00f6kku\u015fa\u011f\u0131 ve kara pembe bayraklar ta\u015f\u0131nd\u0131."
            ]
        },
        {
            "input": "The crowd protested against homophobia, transphobia, fascism and degradation of ecosystem. Lesbian communist fighter Ivana Hoffman killed by ISIS and other homosexuals and transgender killed at the hand of hate speech were commemorated.",
            "output": [
                "Meydan\u0131 h\u0131nca h\u0131n\u00e7 dolduran binlerce ki\u015fi homofobi, transfobi, \u0131rk\u00e7\u0131l\u0131k ve ekolojik y\u0131k\u0131m\u0131 alk\u0131\u015f, z\u0131lg\u0131t ve sloganlarla protesto etti. Y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015fte, nefret cinayetleri sonucu ya\u015fam\u0131n\u0131 yitiren e\u015fcinsel ve translar\u0131n yan\u0131 s\u0131ra I\u015e\u0130D \u00e7eteleri taraf\u0131ndan \u00f6ld\u00fcr\u00fclen lezbiyen kom\u00fcnist sava\u015f\u00e7\u0131 Ivana Hoffman da an\u0131ld\u0131."
            ]
        },
        {
            "input": "In the most joyful and crowded Anti-Homophobia Meeting held in Ankara, people shouted slogans like \u201c\u201clove and freedom, away from hatred\u201d, \u201cGays will not shut up\u201d, \u201cThe world would turn upside down, if trans people were free\u201d, \u201cwomen, life, freedom\u201d.",
            "output": [
                "Ankara\u2019da bug\u00fcne kadar yap\u0131lan en kitlesel ve co\u015fkulu 17 May\u0131s Homofobi ve Transfobi ile M\u00fccadele G\u00fcn\u00fc y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f\u00fcnde s\u0131k s\u0131k, \u201cE\u015fcinseller susmayacak\u201d, \u201cTravestiyiz buraday\u0131z al\u0131\u015f\u0131n al\u0131\u015f\u0131n gitmiyoruz\u201d, \u201cNerdesin a\u015fk\u0131m, buraday\u0131m a\u015fk\u0131m\u201d, \u201cAy ayol azad\u00ee\u201d, \u201cD\u00fcnya yerinden oynar ibneler \u00f6zg\u00fcr olsa\u201d, \u201cSava\u015f sava\u015f nereye kadar, sevi\u015f sevi\u015f \u00f6lene kadar\u201d ve \u201cSevi\u015fe sevi\u015fe kazanaca\u011f\u0131z\u201d sloganlar\u0131 at\u0131ld\u0131."
            ]
        },
        {
            "input": "Marchers came from far and wide",
            "output": [
                "Y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015fe d\u00f6rt bir yandan kat\u0131l\u0131m"
            ]
        },
        {
            "input": "Peoples\u2019 Democratic Party (HDP) sent a meeting vehicle for marchers. HDP\u2019s deputy candidates from Ankara, G\u00fclistan Aydo\u011fdu and G\u00fclsen \u00dclker, and deputy candidate from Eski\u015fehir province, Bar\u0131\u015f Sulu were in the meeting.",
            "output": [
                "Halklar\u0131n Demokratik Partisi (HDP) de y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015fe ses arac\u0131 yollad\u0131. Y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015fe HDP Ankara milletvekili adaylar\u0131 G\u00fclistan Aydo\u011fdu ve G\u00fclsen \u00dclker ile Eski\u015fehir aday\u0131 Bar\u0131\u015f Sulu da kat\u0131ld\u0131."
            ]
        },
        {
            "input": "Lawyer Hayriye Kara made a press statement on behalf of Kaos GL:\u201dWe protest against the heterosexism. The liberation of homosexuals will also free heterosexuals. We will walk hand in hand with love.\u201d After the statement, thousands of people enjoyed the songs of singer G\u00fclay, the Compiled Band and group Arin. (\u00d6A/\u00c7T/BD)",
            "output": [
                "Sakarya Meydan\u0131\u2019nda Kaos GL ad\u0131na bas\u0131n a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131 avukat Hayriye Kara okudu. \u201cHeteroseksizme kar\u015f\u0131 isyanday\u0131z\u201d diyen Kara \u015f\u00f6yle devam etti: \u201cHeteroseksizm herkesin meselesidir, birlikte \u00f6zg\u00fcrle\u015fmek i\u00e7in ele ele tutu\u015fmaya ve a\u015fkla y\u00fcr\u00fcmeye devam edece\u011fiz.\u201d"
            ]
        },
        {
            "input": "Click here to read this article in Turkish",
            "output": [
                "Bas\u0131n a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan binlerce ki\u015fi G\u00fclay, Toplama M\u00fczik Grubu ve Arin\u2019in \u015fark\u0131lar\u0131yla e\u011flendi. (YT/\u00c7T)"
            ]
        },
        {
            "input": "Workers demanded rise in wages based on collective labor agreement (T\u0130S). They requested none of the workers to be fired due to the strike and resignations to be accepted by trade unions.",
            "output": [
                "bianet'e konu\u015fan Renault'dan bir i\u015f\u00e7i, \"Art\u0131k biz kendimize Harranl\u0131 Renocu diyoruz\" diyerek kendi aralar\u0131ndaki \u015fakala\u015fmay\u0131 anlatt\u0131."
            ]
        },
        {
            "input": "T\u0130S was contracted on Dec 14, 2014 between Metal Workers Trade Union of Turkey (T\u00fcrk Metal) and Turkey\u2019s Metal Industrialists Union (MESS) and the contract includes years between 2014 and 2017.",
            "output": [
                "\u0130\u015f\u00e7ilerin de\u011fi\u015fmesini istedikleri T\u0130S, T\u00fcrk Metal Sendikas\u0131 ile i\u015fveren sendikas\u0131 T\u00fcrkiye Metal Sanayicileri Sendikas\u0131 (MESS) aras\u0131nda Aral\u0131k 2014'te imzalanm\u0131\u015ft\u0131 ve 2014-2017 y\u0131llar\u0131n\u0131 kaps\u0131yor."
            ]
        },
        {
            "input": "An anonymous worker told bianet:",
            "output": [
                "\u00dc\u00e7 talepten ikisi kar\u015f\u0131land\u0131"
            ]
        },
        {
            "input": "Spokesperson of G\u00d6P and the president of Turkish Journalists Association (TGC), Turgay Olcayto, made a statement:",
            "output": [
                "G\u00d6P D\u00f6nem S\u00f6zc\u00fcs\u00fc ve TGC Ba\u015fkan\u0131 Turgay Olcayto\u2019nun yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada \u201cBu talimat Anayasa ve yay\u0131nlarla ilgili yasalara ayk\u0131r\u0131d\u0131r. Demokrasilerde \u00f6rne\u011fi g\u00f6r\u00fclmeyen halk\u0131n haber alma hakk\u0131n\u0131n engellemeye y\u00f6nelik yeni bir giri\u015fimdir\u201d dendi."
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cProsecution\u2019s request is unconstitutional and against the law related to broadcast. This is the prohibition of freedom of information. Ruling party wants monotype newspapers and monotype journalists. The content of broadcast and broadcasting itself cannot be interfered.",
            "output": [
                "Bas\u0131n \u00f6zg\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcn ve hukukun \u00fcst\u00fcnl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcn ayaklar alt\u0131na al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade eden Olcayto \u201c\u0130ktidar tek tip gazete, tek tip gazeteci istiyor\u201d dedi."
            ]
        },
        {
            "input": "Demirta\u015f expressed Erdo\u011fan was running election campaign by wasting public money and he said he would pay Erdo\u011fan back after the general election.",
            "output": [
                "Erdo\u011fan\u2019\u0131n halk\u0131n paras\u0131yla se\u00e7im kampanyas\u0131 y\u00fcr\u00fctt\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc dile getiren Demirta\u015f, 7 Haziran sonras\u0131 bunun hesab\u0131n\u0131 soracaklar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi."
            ]
        },
        {
            "input": "Selahattin Demirta\u015f touched upon the explosions hit HDP headquarters in Adana and Mersin yesterday and stressed that Erdo\u011fan didn\u2019t send condolences after 24 hours:",
            "output": [
                "D\u00fcn Adana ve Mersin\u2019de HDP \u0130l Ba\u015fkanl\u0131klar\u0131na d\u00fczenlenen sald\u0131r\u0131lara da de\u011finen Demirta\u015f, Erdo\u011fan\u2019\u0131n sald\u0131r\u0131lar\u0131n \u00fcst\u00fcnden 24 saat ge\u00e7mesine ra\u011fmen k\u0131namada bulunmad\u0131\u011f\u0131n\u0131n alt\u0131n\u0131 \u00e7izdi ve \u201cSeni ba\u015fkan yapt\u0131rmayaca\u011f\u0131z\u201d s\u00f6ylemini tekrarlad\u0131:"
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cErdo\u011fan, you cannot build a presidential system. We won\u2019t let you elected as the President. We won\u2019t let you on behalf of all Turkey peoples, oppressed ones and beliefs you ignore and suppress.\u201d",
            "output": [
                "\u201cSen bu \u00fclkede ne ba\u015fkanl\u0131k g\u00f6rebilirsin ne de ba\u015fkanl\u0131k sistemi kurabilirsin. B\u00fct\u00fcn bunlar\u0131 T\u00fcrkiye halklar\u0131, ezilenleri, senin ezdi\u011fin, yok sayd\u0131\u011f\u0131n b\u00fct\u00fcn inan\u00e7lar ad\u0131na yapmay\u0131 boynumuzun borcumuz biliyoruz.\u201d"
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cYou can\u2019t have election meeting with public money and insult us\u201d",
            "output": [
                "\u201cBizim param\u0131zla bize hakaret mitingi yapamazs\u0131n\u201d"
            ]
        },
        {
            "input": "\"They are running election campaigns unlawfully. It is a crime against the constitution to run a campaign with the public money. So called \u201cobjective\u201d President does in this way.",
            "output": [
                "\"Se\u00e7im yar\u0131\u015f\u0131 adil de\u011fil, e\u015fitsiz y\u00fcr\u00fcyor. Bir defa devletin olanaklar\u0131yla yani milletin sizlerin paras\u0131yla se\u00e7im kampanyas\u0131 y\u00fcr\u00fctmek anayasal bir su\u00e7tur. Bunu en fazla yapan da tarafs\u0131z Cumhurba\u015fkan\u0131d\u0131r."
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cErdo\u011fan is such an \u201cobjective\u201d president that he can\u2019t even mention the name of his party, AKP even if it is as clear as a day.",
            "output": [
                "\u201cKendisi \u00f6ylesine tarafs\u0131z ki, bug\u00fcne kadar oy istedi\u011fi partinin ismini a\u00e7\u0131klam\u0131yor, o kadar hassas, o kadar tarafs\u0131zd\u0131r. Sadece beyefendinin g\u00f6nl\u00fcnde bir aslan yat\u0131yormu\u015f, onu kimseye s\u00f6ylemiyormu\u015f."
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cOn June 7, we will beat you Erdo\u011fan. Roam around if you want.",
            "output": [
                "\u201c7 Haziran'da senin o g\u00f6nl\u00fcndeki aslan\u0131 kediye \u00e7evirmezsek bize de HDP demesinler. Sen meydan meydan dola\u015f."
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cShow yourself Ero\u011fan and people can see that you are a liar. You already have money to burn but you can\u2019t have election meeting with public money and insult us.",
            "output": [
                "\u201c\u00d6zellikle sen meydanlara \u00e7\u0131k ki, T\u00fcrkiye yalanc\u0131 g\u00f6rs\u00fcn. 'Meydanlara \u00e7\u0131kma' demiyoruz, kendi paranla \u00e7\u0131k. Zaten servetiniz devletin kasas\u0131ndan, hazinesinden daha fazla. Bizim param\u0131zla bize hakaret mitingleri yapamazs\u0131n."
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cEven though you are president living in a palace, you don\u2019t have a right to commit crime. You are unfair and you behave against the legislation.",
            "output": [
                "\u201cCumhurba\u015fkan\u0131 olabilirsin, sarayda da oturabilirsin ama b\u00fct\u00fcn bunlar sana su\u00e7 i\u015fleme \u00f6zg\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc vermez. Cumhurba\u015fkan\u0131 olman anayasay\u0131 tan\u0131mama yetkisi vermez sana. Su\u00e7 i\u015fliyorsun, kul hakk\u0131 yiyorsun."
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cWe will bring each coin you spent in the election meetings to account after June 7. When budget law functions, you will answer to us.",
            "output": [
                "\u201c7 Haziran'dan sonra se\u00e7imlere harcad\u0131\u011f\u0131n her kuru\u015fun hesab\u0131n\u0131 soraca\u011f\u0131z. B\u00fct\u00e7e Kanunu parlamentoya geldi\u011finde kuru\u015f kuru\u015f bunlar\u0131n hesab\u0131n\u0131 vereceksin."
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cErdo\u011fan didn\u2019t send condolences\u201d",
            "output": [
                "\u201cGe\u00e7mi\u015f olsun bile demedi\u201d"
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cOn May 18, our headquarters in Mersin and Adana were bombed. If our deputy candidates had been in the meeting, they would have been dead by now.",
            "output": [
                "\u201cD\u00fcn Adana, Mersin'de parti te\u015fkilatlar\u0131m\u0131z bombaland\u0131. Adaylar\u0131m\u0131z o saatte toplant\u0131da olsayd\u0131 \u00e7ok say\u0131da Adana, Mersin milletvekili aday\u0131m\u0131z, y\u00f6netici arkada\u015flar\u0131m\u0131z hayat\u0131n\u0131 yitirebilirdi."
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cThis so called \u201cobjective\u201d president didn\u2019t send his condolences after 24 hr.",
            "output": [
                "\u201cBu tarafs\u0131z Cumhurba\u015fkan\u0131 hala olay\u0131 k\u0131nam\u0131\u015f, ge\u00e7mi\u015f olsun demi\u015f de\u011fil. Sald\u0131r\u0131n\u0131n \u00fczerinden 24 saat ge\u00e7ti Cumhurba\u015fkan\u0131ndan daha bir ge\u00e7mi\u015f olsun duymad\u0131k."
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cHowever, I expected this. Erdo\u011fan wished to create an image showing HDP was hand in hand with violence and conflict.",
            "output": [
                "\u201c\u00c7\u00fcnk\u00fc elbette onun arzulad\u0131\u011f\u0131 \u015fey buydu. Elbette onun kafas\u0131ndan ge\u00e7en \u015fey, HDP \u015fiddet, HDP \u00e7at\u0131\u015fma alg\u0131s\u0131n\u0131 yaratmaktad\u0131r."
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cErdo\u011fan, you roam around the country and say \u201cI\u2019m the President of 77 million people.\u201d People are embarrassed and ashamed on behalf of you and your hypocrisy. How dare you to say that you are the President of all people in Turkey?",
            "output": [
                "\u201cSen b\u00fct\u00fcn \u00fclkede her ili dola\u015f\u0131p 'Hepinizin, 77 milyonun cumhurba\u015fkan\u0131y\u0131m' dedik\u00e7e insanlar senin bu ikiy\u00fczl\u00fc tav\u0131rlar\u0131ndan utan\u0131r haline geliyorlar. Sen hangi 77 milyonun, hangi T\u00fcrkiye Cumhuriyeti vatanda\u015flar\u0131n\u0131n Cumhurba\u015fkan\u0131s\u0131n?"
            ]
        },
        {
            "input": "Mehmet Tursun, father of Baran Tursun, talked to bianet and evaluated the appointment.",
            "output": [
                "Atamay\u0131 bianet\u2019e de\u011ferlendiren Baran Tursun\u2019un babas\u0131 Mehmet Tursun, bundan sonra Yarg\u0131tay\u2019a giden, devletin taraf oldu\u011fu davalar\u0131n cezas\u0131zl\u0131kla \u015fsonu\u00e7lanaca\u011f\u0131n\u0131 veya \u00e7ok sembolik cezalar verilece\u011fini s\u00f6yledi."
            ]
        },
        {
            "input": "H\u00fcseyin \u00c7apk\u0131n allegedly met Mehmet Akarca during the course of the trial",
            "output": [
                "Dava s\u00fcrerken H\u00fcseyin \u00c7apk\u0131n, Akarca\u2019yla g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc iddias\u0131"
            ]
        },
        {
            "input": "Mehmet Tursun pointed out Mehmet Akarca was appointed as a member of Supreme Court only after he sentenced police officer Oral Emre Atar to imprisonment and then promoted to the head of 14th Penal Chamber. Akarca has been appointed as the supreme court of appeals prosecutor now.",
            "output": [
                "Akarca\u2019n\u0131n polis memuru Oral Emre Atar\u2019a iki y\u0131l bir ay ceza verdikten\u00a0hemen sonra Yarg\u0131tay \u00fcyeli\u011fine se\u00e7ildi\u011fini, ard\u0131ndan Yarg\u0131tay 14. Ceza Dairesi Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131'na y\u00fckseldi\u011fini, \u015fimdi de Yarg\u0131tay Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131'na terfi etti\u011fine dikkat \u00e7eken Tursun, Baran Tursun davas\u0131 s\u0131ras\u0131nda ald\u0131\u011f\u0131 duyumu \u015fu s\u00f6zlerle payla\u015f\u0131yor:"
            ]
        },
        {
            "input": "Oral Emre Atar is still a police officer",
            "output": [
                "\u201c2 y\u0131l 1 ay ceza ald\u0131 ama hala polis\u201d"
            ]
        },
        {
            "input": "Mindset prefers the state rather than human beings",
            "output": [
                "\u201cDevleti insandan \u00fcst\u00fcn tutan zihniyet\u201d"
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cMehmet Akarca has a mindset prefers the state rather than human beings. He has been appointed as Supreme Court of Appeals Prosecutor by means of this mindset. We know for sure men like Mehmet Akarca will keep punishing killers nominally.\u201d",
            "output": [
                "\u201cSay\u0131n Cumhurba\u015fkan\u0131m\u0131z, Yarg\u0131tay Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131na, Yarg\u0131tay B\u00fcy\u00fck Genel Kurulunca g\u00f6sterilen adaylar aras\u0131ndan, Yarg\u0131tay 14. Ceza Dairesi Ba\u015fkan\u0131 Mehmet Akarca\u2019y\u0131 se\u00e7mi\u015flerdir.\u201d"
            ]
        },
        {
            "input": "Who is Mehmet Akarca?",
            "output": [
                "Mehmet Akarca kimdir?"
            ]
        },
        {
            "input": "A Renault worker talked to bianet:",
            "output": [
                "bianet'e konu\u015fan Renault i\u015f\u00e7isi, Renult y\u00f6netiminin diyalog i\u00e7in i\u015f\u00e7ilerden 30 s\u00f6zc\u00fc se\u00e7ilmesini istedi\u011fini ancak \u015fimdi bu 30 ki\u015fi hakk\u0131nda su\u00e7 duyurusunda bulundu\u011funu s\u00f6yledi."
            ]
        },
        {
            "input": "\"We put together a workers\u2019 committee and have no leaders. We chose 30 spokespeople among us. Some of us have been negotiating with authorities. Firstly, employers requested us to choose spokespeople and then they blacklisted those people. Last night, I received a legal notice. We\u2019ll give statement for being gang leaders today. I individually will make allegation against the authorities.\u201c",
            "output": [
                "\"Biz \u0130\u015f\u00e7i Kurulu kurduk. Ve liderlik \u00fczerinden ilerlemiyoruz. Sadece aram\u0131zdan 30 s\u00f6zc\u00fc se\u00e7ildi, y\u00f6netimle de 6-7 ki\u015fi g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcyoruz. Y\u00f6netim \u00f6nce 's\u00f6zc\u00fc se\u00e7in' dedi, \u015fimdi de se\u00e7ti\u011fi ki\u015fileri mimleyip su\u00e7 duyurusunda bulundu. D\u00fcn ak\u015fam savc\u0131l\u0131ktan tebligat geldi. Bug\u00fcn ifademiz al\u0131nacak, su\u00e7umuz da i\u015f\u00e7ileri y\u00f6nlendirmek, olaylara liderlik etmekmi\u015f. Ben de y\u00f6netim hakk\u0131nda su\u00e7 duyurusunda bulunaca\u011f\u0131m.\""
            ]
        },
        {
            "input": "On May 14, 5.600 Renault workers stopped working requesting their demands. Workers from factories like TOFA\u015e, Co\u015fkun\u00f6z, MAKO and Ototrim stopped working soon after. The total number of workers on strike is fourteen thousand now.",
            "output": [
                "Bursa'da 5 bin 600 i\u015f\u00e7inin \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 otomobil fabrikas\u0131 Renault'da i\u015f\u00e7iler 14 May\u0131s'ta \u00fccret zamm\u0131 i\u00e7in \u00fcretimi durdurdu. Ard\u0131ndan TOFA\u015e ve yan sanayi \u00fcr\u00fcnleri \u00fcreten Co\u015fkun\u00f6z, MAKO ve Ototrim \u00fcretimi durdurdu. \u015eu anda yakla\u015f\u0131k 14 bin i\u015f\u00e7i i\u015f b\u0131rakm\u0131\u015f durumda."
            ]
        },
        {
            "input": "Workers demanded rise in wages based on collective labor agreement (T\u0130S). T\u0130S was contracted Dec 14, 2014 between Metal Workers Trade Union of Turkey (T\u00fcrk Metal) and Turkey\u2019s Metal Industrialists Union (MESS) and the contract includes years between 2014 and 2017.",
            "output": [
                "\u0130\u015f\u00e7ilerin toplu i\u015f s\u00f6zle\u015fmesinin (T\u0130S) Bosch fabrikas\u0131nda imzalanan T\u0130S ile ayn\u0131 \u00fccret zamm\u0131n\u0131 kapsayacak \u015fekilde de\u011fi\u015ftirilmesini istiyor. S\u00f6z konusu T\u0130S, T\u00fcrk Metal Sendikas\u0131 ile i\u015fveren sendikas\u0131 T\u00fcrkiye Metal Sanayicileri Sendikas\u0131 (MESS) aras\u0131nda Aral\u0131k 2014'te imzalanm\u0131\u015ft\u0131 ve 2014-2017 y\u0131llar\u0131n\u0131 kaps\u0131yor."
            ]
        },
        {
            "input": "All political parties\u2019 banners and flags covered the walls of the city but Peoples\u2019 Democratic Party (HDP) seemed to have the greatest impact on people. People in the street talked kindly and ingeniously. We didn\u2019t come across any hate speech.",
            "output": [
                "Adaylarla g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz ilk g\u00fcn\u00fcn ard\u0131ndan Ba\u011flar, Yeni\u015fehir ve Suri\u00e7i\u2019nde insanlarla konu\u015ftuk. \u015eehirde t\u00fcm partiler ve ba\u011f\u0131ms\u0131z adaylar\u0131n afi\u015f, bayraklar\u0131 kendine yer bulmu\u015f. Ancak HDP\u2019nin a\u011f\u0131rl\u0131kl\u0131 etkisi g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor."
            ]
        },
        {
            "input": "People in Diyarbak\u0131r had their say:",
            "output": [
                "Diyarbak\u0131rl\u0131lar anlat\u0131yor."
            ]
        },
        {
            "input": "A 50-year-old woman told she voted for Justice and Development Party (AKP) in the past but she regretted. She complained about favoritism of the government.",
            "output": [
                "\u0130\u00e7lerden ikisi AKP\u2019ye oy verdi\u011fini ancak bu se\u00e7imde HDP\u2019ye oy vereceklerini s\u00f6yledi, di\u011ferleri HDP\u2019liydi."
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cKurds are seen as aliens\u201d",
            "output": [
                "\u201cArt\u0131k desteklemiyorum\u201d"
            ]
        },
        {
            "input": "All women we talked to emphasized \u201cpeace\u201d.",
            "output": [
                "\u201cK\u00fcrtleri \u00f6c\u00fc gibi g\u00f6r\u00fcyorlar\u201d"
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cAren\u2019t we all human beings? We don\u2019t discriminate Turks from Kurds.\u201d",
            "output": [
                "\u201cOylar\u0131m\u0131z\u0131n AKP\u2019ye gitmesi haks\u0131z olur\u201d"
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cI\u2019m very afraid of Erdo\u011fan that he will be another \u2018Kenan Evren\u201d",
            "output": [
                "Yeni\u015fehir\u2019de sokakta konu\u015ftu\u011fumuz gen\u00e7 kad\u0131n \u201cBizler Meclis\u2019e\u201d dedi."
            ]
        },
        {
            "input": "Another old woman told:",
            "output": [
                "\u201cUzay \u00e7a\u011f\u0131nday\u0131z, sava\u015fa yeter\u201d"
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cWe just want peace. I\u2019m very afraid of Erdo\u011fan that he will be another \u2018Kenan Evren\u2019 (recently passed away head of 1980 military coup). I\u2019m very nervous about HDP whether it will pass the election threshold or not.\u201d",
            "output": [
                "Kentte g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz gazeteciler Suriye ve Koban\u00ea\u2019den \u00f6zellikle K\u00fcrtlerin geldi\u011fini, halk\u0131n yard\u0131mc\u0131 tav\u0131r i\u00e7inde oldu\u011funu, \u015fimdiye dek hi\u00e7bir s\u0131k\u0131nt\u0131 ya\u015fanmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlatm\u0131\u015ft\u0131."
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cWe live in a space age. Enough with the wars!\u201d",
            "output": [
                "\u201cK\u00fcrtler bir adam yeti\u015ftirmi\u015f, Demirta\u015f\u201d"
            ]
        }
    ]
}