{
    "Contributors": [
        "Vivek Bellalacharvu Srinivasa Rao"
    ],
    "Source": [
        "Bianet : https://huggingface.co/datasets/bianet"
    ],
    "Categories": [
        "Classification -> Verification -> Translation Verification",
        "Translation",
        "Text Comparison"
    ],
    "Reasoning": [],
    "Definition": [
        "In this task, you are given an english sentence and a kurdish sentence you have to determine if they both are faithful translations of each other. \n                Construct an answer that is 'Yes' if the second 'Kurdish' sentence is a translation of 'English' sentence and 'No' otherwise\n                "
    ],
    "Input_language": [
        "English",
        "Kurdish"
    ],
    "Output_language": [
        "English"
    ],
    "Instruction_language": [
        "English"
    ],
    "Domains": [
        "News"
    ],
    "Positive Examples": [
        {
            "input": " 'English : Diyarbak\u0131r 2nd Criminal Court of Peace has issued a gag order on the bomb attack on police shuttle in Diyarbak\u0131r.', 'Kurdish : Biryara qedexekirin\u00ea di r\u00fbpela Lijneya Bilnd a Radyo \u00fb Televizyonan (RTUK) de bi daxuyaniyek hat diyarkirin \u00fb wiha hat gotin:'",
            "output": "Yes",
            "explanation": "The answer is 'Yes' because the second sentence is a consise and faithful translation of 'English' sentence into 'Kurdish'"
        },
        {
            "input": "'English : The Governorship of Diyarbak\u0131r had announced that 45 persons had been injured among whom 12 were police officers and that there had been nine police officers and seven suspects in the police shuttle and three persons who had been taken to hospital with severe injuries had lost their lives despite all efforts.','Kurdish : Wal\u00eetiya Amed\u00ea bi daxuyaniyek ragihand ku di wesay\u00eeta pol\u00easan de 9 pol\u00eas \u00fb 7 welat\u00ee heb\u00fbne, di encama teq\u00een\u00ea de 12 ji wan pol\u00eas 45 kes bir\u00eendar b\u00fbne \u00fb rew\u015fa 3 kes\u00ean ku bi giran\u00ee bir\u00eendar bib\u00fbn li, nexwe\u015fxaney\u00ea jiyana xwe ji dest dan.'",
            "output": "Yes",
            "explanation": "The answer is 'Yes' because the second sentence is a consise and faithful translation of 'English' sentence into 'Kurdish'"
        }
    ],
    "Negative Examples": [
        {
            "input": "'English :\u00d6nal: A small window free press tradition.','Kurdish : Par\u00eazer, Ozlem Gumu\u015fta\u015f\u00ea j\u00ee gotiye w\u00ea cara p\u00ea\u015fiy\u00ea dozeka bi v\u00ee reng\u00ee d\u00eetiye. Her kes di doze de ne heta ku niv\u00ees\u00ean b\u00eaniv\u00eeskar j\u00ee di dosyay\u00ea de hene.'",
            "output": "Yes",
            "explanation": "The answer should have been 'No' because the 'Kurdish' sentence is not a faithful translation of the 'English' sentence"
        },
        {
            "input": "'English :Y\u00fcksek has been arrested on the order of the court he had been delivered to yesterday (May 12) morning.','Kurdish : \u2018\u2019 Di \u015fer\u00ea li \u00c7el\u00eaya Colem\u00earg\u00ea de, li 13\u00ea Gulan\u00ea, li roja \u00cen\u00ea, li siet 04.50y\u00ea. 6 \u00e7ekhilgir\u00ean me jiyana xwe ji dest daye\u2019\u2019'",
            "output": "Yes",
            "explanation": "The answer should have been 'No' because the 'Kurdish' sentence is not a faithful translation of the 'English' sentence"
        }
    ],
    "Instances": [
        {
            "input": "'English : The DurDe also demanded the process concerning lifting parliamentary immunities be ended and that the process be handled in peaceful means by democratic will of all MPs.','Kurdish : Platform\u00ea daxwaz kir ku hewldan\u00ean li ser rakirina par\u00eazbendiyan bi lezg\u00een\u00ee were rakirin \u00fb ew mijar ligel \u00eeradeya hem\u00fb wek\u00eelan \u00fb b\u00eay\u00ee r\u00eabaz\u00ean \u015fer, were n\u00eeqa\u015fkirin.'",
            "output": [
                "Yes"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : As to the assault against Paylan and other HDP MPs, \u201cif racist, discriminatory lynch attempts can take place in parliament, it is inevitable that those on the streets inspired by those will take it upon themselves\u201d, warned the platform.','Kurdish : Platform\u00ea derbar\u00ea \u00eari\u015fa li dij\u00ee Paylan \u00fb parlementer\u00ean HDP\u00ea y\u00ean din de hi\u015fyar\u00ee da \u00fb got: \u2018Ji ber li meclis\u00ea j\u00ee hewldan\u00ean nijadperest\u00ee, ferqmeyil\u00ee \u00fb l\u00een\u00e7kirin\u00ea p\u00eak t\u00ean, w\u00ea li derve hin kes z\u00eadertir\u00ea v\u00ea p\u00eak b\u00eenin.\u2019'",
            "output": [
                "Yes"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : \u201cWar policies or dialogue?\u201d','Kurdish : \u201cGelo h\u00fbn d\u00ea pol\u00eet\u00eekay\u00ean \u015fer bidom\u00eenin an dest bi diyalog\u00ea bikin\u201d'",
            "output": [
                "Yes"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : Following phrases came to the fore in the statement read by Y\u0131ld\u0131z \u00d6nen:','Kurdish : Daxuyaniya ku ji h\u00eala Yildiz Onen ve hat xwendin, bi v\u00ee reng\u00ee ye:'",
            "output": [
                "Yes"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : \u201cBy lifting the parliamentary immunities of the HDP MPs, HDP leadership is planned to be politically discharged.','Kurdish : \u2018Bi rakirina par\u00eazbendiy\u00ean parlementer\u00ean HDP\u00ea, hewl didin siyaseta ku HDP p\u00ea\u015fengiya w\u00ea dike, bi temam\u00ee were tesviyekirin.\u2019'",
            "output": [
                "Yes"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : \u201cWilling to lift the immunities is a vendetta attempt to say the least\u201d.','Kurdish : \u2018Rakirina par\u00eazbendiyan hewldaneke tolhildan\u00ea ye. Ev yek ji bil\u00ee gurkirina \u015fer\u00ea, bi k\u00ear\u00ee tu ti\u015ftek nay\u00ea.\u2019'",
            "output": [
                "Yes"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : \u201cKurdish question cannot be reduced to lifting immunities of the Kurdish MPs\u201d','Kurdish : \u201cBi tesviyekirina siyasetmedaran nekar\u00een berxwedana siyas\u00ee t\u00eak b\u00eebin\u201d'",
            "output": [
                "Yes"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : \u201cSince we want the tension climbing for months with the war environment deepening to come to an end, demanded the process concerning lifting parliamentary immunities be lifted and that the process be handled in peaceful means by democratic will of all MPs\u201d.','Kurdish : \u2018Gel\u00ea kurd bi tesviyekirina siyasetmedaran dev ji berxwedana siyas\u00ee berna de. Eger wisa b\u00fbya, dema ku di sala 1994an de Orhan Dogan, Leyla Zana \u00fb Hat\u00eep Dicle bi dar\u00ea zor\u00ea ji h\u00eala pol\u00easan ve hatib\u00fbn bin\u00e7avkirin, d\u00ea pirsgir\u00eaka kurd j\u00ee xelas b\u00fbb\u00fbya.\u2019'",
            "output": [
                "Yes"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : \u201cThose on the streets inspired by incidents in parliament will take it upon themselves\u201d','Kurdish : \"Kes\u00ean li kolanan d\u00ea ji nijadperestiya li meclis\u00ea p\u00eak t\u00ea, ji xwe re wez\u00eefe derx\u00eenin\"'",
            "output": [
                "Yes"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : \u201cThe incidents that took place during the discussion of legislations regarding the immunities in the parliament were utterly disgraceful. A crowded group of MPs attempted lynching against the Kurdish and Armenian MPs.','Kurdish : \u2018Ya ku li kom\u00eesyona makeqan\u00fbn\u00ea di r\u00fbni\u015ftina bo rakirina par\u00eazbendiyan p\u00eak hatin, r\u00fbre\u015f\u00ee ye. Komek ji ku ji wek\u00eelan p\u00eak dihat, \u00eari\u015f\u00ee wek\u00eel\u00ean jin, ermen \u00fb kurd kirin \u00fb xwetin ku wan l\u00een\u00e7 bikin.\u2019'",
            "output": [
                "Yes"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : Four persons have lost their lives, 23 others injured in the explosion occurred in D\u00fcr\u00fcml\u00fc hamlet of Sar\u0131kam\u0131\u015f village located between Diyarbak\u0131r and Hani.','Kurdish : Teq\u00een li dereng\u00eey\u00ea \u015fev\u00ea p\u00eak hatiye. Hat d\u00eeyarkirin deng\u00ea teq\u00eena li 22.30\u00ea \u015fev\u00ea bi peq\u00eena erebeya bombel\u00eakir\u00ee \u00e7\u00eab\u00fby\u00ee, hatiye heta nava bajar\u00ea Amed\u00ea.'",
            "output": [
                "Yes"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : It has been reported that the explosion has occurred due to detonation of a bomb-laden vehicle at around 10.30 p.m. yesterday (May 12) and the blast had been heard from the center of Diyarbak\u0131r and many of its districts.','Kurdish : Bi peq\u00een\u00ea \u00e7aleka bi 20 metreyan fireh \u00e7\u00eab\u00fbye. Hinek gund\u00ee winda b\u00fbne \u00fb Wal\u00eet\u00eeya Amed\u00ea d\u00eeyar kiriye ji bo d\u00eetina wan wal\u00eet\u00eey\u00ea dest bi xebat\u00ea kiriye.'",
            "output": [
                "Yes"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : The blast has caused a 20-meter deep dip and damages in many houses in the village.','Kurdish : Wal\u00eetiy\u00ea herwiha d\u00eeyar kiriye ew erebeya hat\u00ee teqandin mal\u00ea dij\u00eey\u00ea b\u00fbye ku li meha Gulan\u00ea ji \u00c7ewl\u00eeg\u00ea hatiye diz\u00een.'",
            "output": [
                "Yes"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : Diyarbak\u0131r Governorship has announced in its statement, that they had taken action regarding the lost villagers.','Kurdish : Wal\u00eet\u00ee diyar dike ku erebeyeka bombel\u00eakir\u00ee dema \u00e7\u00fbye Taxa Tani\u015fik\u00ea, xelk\u00ea w\u00ea der\u00ea digel wan kes\u00ean di erebey\u00ea de ketine minaqe\u015fey\u00ea.'",
            "output": [
                "Yes"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : The statement has included following expressions:','Kurdish : Ni\u015ftecih\u00ean tax\u00ea pey erebeya berbehs \u00e7\u00fbne \u00fb di r\u00ea de wan kes\u00ean di erebey\u00ea de erebe teqandiye.'",
            "output": [
                "Yes"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : \u201cIn the explosion, 4 villagers who were in the vehicle chasing the truck had lost their lives, 23 others injured. The injured have been delivered to the hospitals in the province and are in treatment.','Kurdish : Pi\u015ft\u00ee teq\u00een\u00ea \u00e7ar kes mirine, 23 kes j\u00ee bir\u00eendar b\u00fbne.'",
            "output": [
                "Yes"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : \u201cAccording to the initial findings, it has been determined that the bomb-laden truck belonged to a road work firm in the area of D\u00f6\u015fekkkaya village in Gen\u00e7 district of Bing\u00f6l province and had been carjacked on May 9, 2016\u201d. (CT/DG).','Kurdish : Li gor l\u00eakol\u00eena Wal\u00eet\u00eeya Amed\u00ea, ew erebeya hat\u00ee teqandin ji p\u00ea\u015fiya niho ji Nav\u00e7eya G\u00eanc\u00ea ya \u00c7ewlig\u00ea hatiye diz\u00een.(\u00c7T/MB)'",
            "output": [
                "Yes"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : According to bianet\u2019s Media Monitoring Report covering the months of January, February, March the number of arrested journalists was 28. With the arrest of eight other journalists since April, the number has reached 36.','Kurdish : Di Rapora \u00c7avd\u00eariya li Medyay\u00ea ya \u00c7ile-Sibat-Adar\u00ea ku ji h\u00eala bianet\u00ea ve hat amadekirin de hejmara rojnameger\u00ean girt\u00ee 28 b\u00fb. Ji meha N\u00eesan\u00ea vir ve 8 rojnameger\u00ean din j\u00ee hatin girtin \u00fb hejmar gihi\u015fte 36an.'",
            "output": [
                "Yes"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : His meeting with his lawyer prevented','Kurdish : Hevd\u00eetina bi par\u00eazeran re hat astengkirin'",
            "output": [
                "Yes"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : T\u00fcrfent was detained following the vehicle he was in be stopped at the entrance of Van province. Another D\u0130HA\u2019s Van correspondent, \u015eermin Soydan heading for tracking news was detained in the same day.','Kurdish : Turfent, di 12\u00ea Gulan\u00ea de dema di\u00e7\u00fb Wan\u00ea wesay\u00eeta ku t\u00ea de b\u00fb hat sekinandin \u00fb hat bin\u00e7avkirin. Heman roj\u00ea \u015eerm\u00een Soydan ku ew j\u00ee n\u00fb\u00e7eg\u00eehana D\u00ceHAy\u00ea ya Wan\u00ea ye, dema di\u00e7\u00fb n\u00fb\u00e7e\u00e7\u00eakirin\u00ea hat bin\u00e7avkirin.'",
            "output": [
                "Yes"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : T\u00fcrfent prevented to meet his lawyers at Anti-Terror Branch Office has been taken to Y\u00fcksekova.','Kurdish : Nedim Turfent pi\u015ft\u00ee \u00eefadey\u00ea sewq\u00ee dadgeh\u00ea hat kirin \u00fb bi hinceta \u2018endam\u00ea r\u00eaxistin\u00ea ye\u2019 hat girtin.'",
            "output": [
                "Yes"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : According to D\u0130HA\u2019s report, the arrest decision was taken on the grounds of the news he made and secret witness testimonies. T\u00fcrfent has been sent to Hakkari Prison.','Kurdish : Li gor\u00ee n\u00fb\u00e7eya D\u00ceHAy\u00ea ji bo biryara girtin\u00ea, n\u00fb\u00e7ey\u00ean ku w\u00ee \u00e7\u00eakiriye \u00fb \u00eefadeya \u015fahid\u00ea ve\u015fart\u00ee weke hincet hatiye n\u00ee\u015fandan.'",
            "output": [
                "Yes"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : Soydan\u2019s detention period has been extended.','Kurdish : Dema bin\u00e7avkirina Soydan j\u00ee hat dir\u00eajkirin.'",
            "output": [
                "Yes"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : D\u0130SK Press Labor: Let us look protect right to information and convey it','Kurdish : DISK: Li maf\u00ea ragihandin\u00ea xwed\u00ee derkevin'",
            "output": [
                "Yes"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : The Confederation of Progressive Trade Unions of Turkey (D\u0130SK) Press Labor in its statement regarding the matter called to protect right to information and convey it.','Kurdish : DISK\u00ea derbar\u00ea mijar\u00ea de daxuyan\u00ee da \u00fb bang li her kes\u00ee kir ku li maf\u00ea ragihandin\u00ea xwed\u00ee derkevin.'",
            "output": [
                "Yes"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : \u201cJournalist in our country has been passing a test that has never been this hard. The journalists going out to street to make news are being detained and arrested one by one. The biggest target of the attack against the press is the Dicle News Agency; three workers of the agency are convicted; 12 others are imprisoned. Lastly, Nedim T\u00fcrfent has been arrested, and \u015eermin Seydan\u2019s detention period has been extended.','Kurdish : \u2018Li welat\u00ea me, rojnameger\u00ee rast\u00ee ceribandineke mezin hatiye. Rojnameger\u00ean ji bo \u015fopandina n\u00fb\u00e7eyan derdikevin derve, yek bi yek t\u00ean bin\u00e7avkirin. Ajansa N\u00fb\u00e7eyan a Dicley\u00ea kirine hedef; 3 xebatkar\u00ean wan hatine mehk\u00fbmkirin \u00fb 12 xebatkar\u00ean wan j\u00ee girt\u00ee ne. Her\u00ee daw\u00ee duh Ned\u00eem Turfent wek\u00ee ku were revandin\u00ea, hat bin\u00e7avkirin. Dema bin\u00e7avkirina \u015eerm\u00een Soydan j\u00ee hat dir\u00eajkirin.\u2019'",
            "output": [
                "Yes"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : \u201cThe agency workers under pressure and threat trying to pass information to public in conflict zones are being targeted by state officials. In this period, what falls to lot of all journalists is to look out for the occupation and their colleagues. We have no chance but to elevate solidarity against the crackdowns\u201d. (BK/TK)','Kurdish : \u2018Xebatkar\u00ean ajans\u00ea ku li her\u00eama \u015fer di bin zext \u00fb gefxwarinan de hewl didin ku n\u00fb\u00e7eyan ragih\u00eenin gel, dibin hedefa h\u00eaz\u00ean dewlet\u00ea. S\u00eeteya ajans\u00ea 37 car hat qedexekirin. Di daxuyaniya emniyet\u00ea ku pi\u015ft\u00ee bin\u00e7avkirina n\u00fb\u00e7eg\u00eehan\u00ean D\u00ceHAy\u00ea hat kirin de gotin ku, \u2018Derbar\u00ea ewlehiya jiyana wan de fikar\u00ee nekin.\u2019 Ev daxuyan\u00ee bi xwe t\u00eara fikarkirin\u00ea dike.\u2019'",
            "output": [
                "Yes"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : People\u2019s Defense Forces (HPG) has made a statement as to the explosion that occurred in Turkey\u2019s southeastern D\u00fcr\u00fcml\u00fc hamlet of Diyarbak\u0131r\u2019s Sur district.','Kurdish : H\u00eaz\u00ean Parastina Gel (HPG) derbar\u00ea teq\u00eena li gund\u00ea Sarikami\u015f\u00ea ya S\u00fbr\u00ea de daxuyan\u00ee da.'",
            "output": [
                "Yes"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : Four people lost their lives, 23 wounded and 12 others have gone missing in the explosion.','Kurdish : Di encama teq\u00een\u00ea de 4 kesan jiyana xwe ji dest dan, 23 kes bir\u00eendar b\u00fbn \u00fb ji 12 kesan j\u00ee agah\u00ee nay\u00ea hilan\u00een.'",
            "output": [
                "Yes"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : HPG\u2019s statement taking place in F\u0131rat News Agency (ANF) is as follows:','Kurdish : Daxuyaniya k udi Ajansa N\u00fb\u00e7eyan a Firat\u00ea de hat we\u015fandin bi v\u00ee reng\u00ee ye:'",
            "output": [
                "Yes"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : \u201cOur fellow carrying out the duty of transferring an explosive substance-laden truck in Amed region to another location was tried to be obstructed by some local collaborative elements in D\u00fcr\u00fcml\u00fc hamlet of Sar\u0131kam\u0131\u015f village in Sur district of Amed on May 12\u201d.','Kurdish : \u2018Li her\u00eama Amed\u00ea, heval\u00ean me qemyonek bi madey\u00ean teqemeniy\u00ea barkir\u00ee ji cihek\u00ee dibir cihek\u00ee din. Di \u00eavara 12\u00ea Gulan\u00ea de me li gundik\u00ea Durumlu y\u00ea gund\u00ea Sarikami\u015f \u00ea li nav\u00e7eya Amed S\u00fbr\u00ea dema di r\u00ea de b\u00fb, hin nokeran hewl dan p\u00ea\u015f\u00ee l\u00ea bigirin. Heval\u00ea di qemyon\u00ea de wez\u00eefedar, nasnameya xwe e\u015fkere kir \u00fb j\u00ea re nebin asteng \u00fb xwest bi\u00e7e.\u2019'",
            "output": [
                "Yes"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : An object children found by children while playing on the street in Silopi, has exploded killing one child, injuring three others one of whom suffers a severe injury.','Kurdish : Li Silopyay\u00ea li dema zarokan diley\u00eest wan teqemeniyek d\u00eetiye \u00fb ew ti\u015ft li wan teqiyaye, bi teq\u00een\u00ea zarokek miriye \u00fb 3 bir\u00eendar b\u00fbne. Jiyana yek ji bir\u00eendaran di xeter\u00ea de ye.'",
            "output": [
                "Yes"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : Yesterday (May 15), an object found by children between the ages of 8 and 12 in Celal Deresi area in Silopi has exploded suddenly due to an unknown reason.','Kurdish : \u015eeva d\u00ee 4 zarok\u00ean emr\u00ea wan di n\u00eavbera 8 \u00fb 12\u00ea de li ber Newala Celal\u00ee leyist\u00eene, ti\u015ftek\u00ea wan li w\u00ea der\u00ea d\u00eet\u00ee li wan teqiyaye.'",
            "output": [
                "Yes"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : Not the first time','Kurdish : Ev ne cara p\u00ea\u015fiy\u00ea ye'",
            "output": [
                "Yes"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : On May 7, also in \u0130dil district of \u015e\u0131rnak, 8-year-old M\u00fcslim \u0130lhan had lost his life as a metal object he had found on the ground had exploded.','Kurdish : Li Nav\u00e7eya Hezex\u00ea ya \u015eirnex\u00ea j\u00ee li 7\u00ea Gulan\u00ea, zarokek 8 sal\u00ee y\u00ea bi nave Muslum \u0130lhan ti\u015ftek d\u00eetiye li w\u00ee teqiyaye \u00fb miriye.'",
            "output": [
                "Yes"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : The United Nations Human Rights High Commissioner\u2019s call to allow independent researchers by saying \u201cThere are reports indicating unarmed civilians have been shot during operations in Turkey\u2019s southeast\u201d has been accepted.','Kurdish : Kom\u00eeser\u00ea Maf\u00ea Mirovan ya Netewey\u00ean Yekb\u00fby\u00ee diyar kirib\u00fb hin rapor hene ku li ba\u015f\u00fbr\u00ea rojhilat\u00ea Tirkiyey\u00ea di operasyonan de welatiy\u00ean siv\u00eel hatine ku\u015ftin \u00fb dest\u00fbra l\u00eakol\u00eenkirin\u00ea xwestib\u00fb. Hat ragihandin ku daxwaza NY\u00ea hatiye qeb\u00fblkirin.'",
            "output": [
                "Yes"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : In the statement bearing the signature of Human Rights High Commissioner Spokesperson Rupert Colville, it has been noted that Turkish Ministry of Foreign Affairs has invited them via letter for research and investigation.','Kurdish : Li gor\u00ee daxuyaniya Berdevk\u00ea Kom\u00eesertiya Maf\u00ean Mirovan a Netewey\u00ean Yekb\u00fby\u00ee Rupert Colville ku li ser r\u00fbpela ferm\u00ee ya saziy\u00ea de we\u015fand\u00ee de hat destn\u00ee\u015fankirin ku Wezareta Kar\u00ean Derve nameyek \u015fandiye \u00fb ji bo l\u00eakol\u00een \u00fb l\u00eapirs\u00eenan wan diyariy\u00ea Tirkiyey\u00ea kirine.'",
            "output": [
                "Yes"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : United Nations Human Rights High Commissioner, Zeid Raad al-Hussein in his statement on May 10 has called for Turkey to permit independent investigators to examine human rights violations committed by security forces.','Kurdish : Kom\u00eeser\u00ea Bilind \u00ea Maf\u00ean Mirovan y\u00ea Netewey\u00ean Yekb\u00fby\u00ee Zeid Raad al-Husse\u00een, di daxuyaniya xwe ya 10\u00ea meh\u00ea de bang\u00ea li Tirkiyey\u00ea kirib\u00fb ku bila dest\u00fbr were day\u00een ku binp\u00eakirina maf\u00ean ku ji h\u00eala h\u00eaz\u00ean dewlet\u00ea ve hatine kirin de, were l\u00eakol\u00eenkirin.'",
            "output": [
                "Yes"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : The statement added the letter sent by the Ministry of Foreign Affairs notes that \u201cThe government will be pleased to host a commission from the Commissioner\u201d.','Kurdish : Di daxuyaniya Kom\u00eesertiy\u00ea de wiha hat gotin: \u2018Wezareta Kar\u00ean Derve di nameya xwe ya ku roja p\u00eanc\u015fem\u00ea gihi\u015ftiye dest\u00ean me de ragihandiye ku w\u00ea hukimet ji p\u00ea\u015fwaziya heyeta me k\u00eakfe\u015f be.\u2019'",
            "output": [
                "Yes"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : Following information included in the statement:','Kurdish : Di daxuyaniy\u00ea de wiha hat gotin:'",
            "output": [
                "Yes"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : \u201cWe note the response of a Turkish Ministry of Foreign Affairs spokesperson to the High Commissioner\u2019s press release on Tuesday about the alarming reports of human rights violations in recent months in south-east Turkey, and in particular the statement that the Government of Turkey would be pleased to welcome a visit by the High Commissioner to the region.','Kurdish : \u2018Kom\u00eeser\u00ea Bilind \u00ea Maf\u00ean Mirovan, \u00c7ar\u015fema bor\u00ee ji hukimeta tirk re nameyek \u015fand \u00fb li gor\u00ee peyman\u00ean hey\u00ee, carek din daxwaz kir ku bila dest\u00fbr bidin heyeta me ku derbar\u00ea \u00eediay\u00ean pinp\u00eakirina hiq\u00fbqa navnetewey\u00ee de l\u00eakol\u00een bikin.\u2019'",
            "output": [
                "Yes"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : \u201cThe High Commissioner, as a consequence, on Wednesday sent a letter renewing our request to the Turkish Government\u2019s for its formal agreement to allow a UN Human Rights Office team to have access to the country, in order to independently examine allegations of violations of international law, including conflicting and competing claims.','Kurdish : \u2018Em d\u00ea demek n\u00eaz de heyetek bi\u015f\u00eenin. Em h\u00eav\u00ee \u00fb temen\u00ee dikin heyeta me ji h\u00eala rayedar\u00ean tirk ve ba\u015f were p\u00ea\u015fwaz\u00eekirin.\u2019'",
            "output": [
                "Yes"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : It has demanded that basements in Cizre be examined','Kurdish : \u2018J\u00earzem\u00een\u00ean Weh\u015fet\u00ea\u2019'",
            "output": [
                "Yes"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : 13 persons who have lost their lives in the explosion in D\u00fcr\u00fcml\u00fc hamlet of Sar\u0131kam\u0131\u015f village in Sur district of Diyarbak\u0131r have been identified.','Kurdish : Di 12\u00ea Gulan\u00ea de wesay\u00eeta bombebarkir\u00ee ya YPS\u00ea teq\u00eeya \u00fb di encam\u00ea de 4 kesan can\u00ea xwe ji dest dab\u00fbn, l\u00ea nasnameya kesek ji wan nediyar b\u00fb. Her wiha di encama b\u00fbyer\u00ea de 23 kes bir\u00eendar,\u00a012 kes j\u00ee winda b\u00fbb\u00fbn.'",
            "output": [
                "Yes"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : On May 12, four persons had lost their lives among whom one could not be identified, 12 persons were lost and 23 others injured in the explosion due to detonation of a bomb-laden car by YPS (Civil Protection Units).','Kurdish : Pi\u015ft\u00ee otopsiy\u00ea di13\u00ea Gulan\u00ea de cenazey\u00ean 3 kesan radest\u00ea malbat\u00ean wan kirin \u00fb ew hatin definkirin. ji bo tesp\u00eetkirina 13 kes\u00ean din j\u00ee l\u00eakol\u00eena ser DNAy\u00ea \u00eero temam b\u00fb.'",
            "output": [
                "Yes"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : The bodies of three persons who had lost their lives had been delivered to their families following the autopsy procedures on May 13 and had been laid to rest. The DNA confirmation and identification of the remaining 13 persons have been completed.','Kurdish : Serdozgeriya Amed\u00ea bi daxuyaniyek ragihand ku derbar\u00ea b\u00fbyer\u00ea de 5 dosyey\u00ean cuda hatine vekirin \u00fb l\u00eapirs\u00een dewam dike.'",
            "output": [
                "Yes"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : Diyarbak\u0131r Chief Public Prosecution has announced in its statement that the five investigations it had launched into the incident were still ongoing.','Kurdish : \u2018Xebat\u00ean DNAy\u00ea ji bo tesp\u00eetkirina 13 welatiy\u00ean me ku li Saziya Tipa Adl\u00ee ya Stenbol\u00ea dewam dikir, bi daw\u00ee b\u00fb.\u2019'",
            "output": [
                "Yes"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : The samples of the 13 bodies that have been identified have been sent to Diyarbak\u0131r.','Kurdish : Pi\u015ft\u00ee tespitkirin\u00ea, par\u00e7ey\u00ean ji la\u015f\u00ea 13 kesan bi balafir\u00ea an\u00een Amed\u00ea.'",
            "output": [
                "Yes"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : It has not been reported how long the curfew would be in effect.','Kurdish : Li gund\u00ea Germav\u00ea derketina derve d\u00ea ji \u00eero p\u00ea ve qedexe be \u00fb ne d\u00eeyar e qedexe d\u00ea heta keng\u00ea dom bike.'",
            "output": [
                "Yes"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : Following statement has been made on the official website of \u015e\u0131rnak Governorship as to the curfew this morning:','Kurdish : Wal\u00eet\u00eeya \u015eirnex\u00ea v\u00ea sibey\u00ea bi daxuyaniyek\u00ea daye zan\u00een ku ji siet 05.00\u00ea ve qedexey\u00ea dest p\u00ea kiriye.'",
            "output": [
                "Yes"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : The curfew declared in the center of \u015e\u0131rnak province on March 14 is utill in effect.','Kurdish : Li navenda \u015eirnex\u00ea j\u00ee ji 14\u00ea Adar\u00ea ve derketina derve qedexe ye.'",
            "output": [
                "Yes"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : Saturday People/Mothers commemorated Berfo K\u0131rbay\u0131r (Mother Berfo) in Ankara today (May 17) within the scope of the International Disappearance in Custody Week.','Kurdish : Day\u00eeka Berfo, di \u00e7ar\u00e7oveya Hefteya Windahiyan-Navnetewey\u00ee de ji h\u00eala Day\u00eek\u00ean \u015eem\u00eey\u00ea ve li Enqerey\u00ea hat bib\u00eeran\u00een.'",
            "output": [
                "Yes"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : Saturday People marched to the Minister of Justice and staged protest there, and asked for the aftermath of their relatives disappeared in custody.','Kurdish : Day\u00eek\u00ean \u015eemiy\u00ea \u00eero ber bi Wezareta Dadgeh\u00ea ve me\u015fiyan, li wir \u00e7alak\u00ee li dar xistin, carek din pirsa aqubeta kes\u00ean winda kirin.'",
            "output": [
                "Yes"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : The protesters wanted to hang the letter written by K\u0131rbay\u0131r four years ago to Minister of Justice, Sadullah Ergin but they were prevented by police.','Kurdish : \u00c7alakgiran xwestin ku nameya Day\u00eeka Berfo ku 4 sal ewil ji Wez\u00eer\u00ea Dad\u00ea Sadullah Ergin re niv\u00ees\u00ee b\u00fb, bi benda avahiya wezaret\u00ea ve daliq\u00eenin l\u00ea pol\u00easan dest\u00fbr nedan.'",
            "output": [
                "Yes"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : The commemoration went on at the Berfo Ana (Mother Berfo) park and that the letter was read here.','Kurdish : Li Parqa Berfo Ana y\u00ea li Enqerey\u00ea b\u00eeran\u00een berdewam kir \u00fb name li vir hat xwendin.'",
            "output": [
                "Yes"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : \u201cNow you have a grave. We\u2019ve brought these cloves to the ones who don\u2019t have their graves mother\u201d, said Berfo K\u0131rbay\u0131z\u2019s daughter, Fatma G\u00fclmez.','Kurdish : Ke\u00e7a Day\u00eeka Berfo Fatma Gulmez di b\u00eeran\u00een\u00ea de axiv\u00ee \u00fb got: '\u00cad\u00ee mexbereke te heye. Me van qurnef\u00eelan ji bo kes\u00ean b\u00eamexber re an\u00een.''",
            "output": [
                "Yes"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : What had she written in the letter?','Kurdish : Day\u00eeka Berfo di namey\u00ea de \u00e7i niv\u00ees\u00eeb\u00fb?'",
            "output": [
                "Yes"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : Berfo K\u0131rbay\u0131r was calling out to the then Minister Ergin in her letter as follows:','Kurdish : Day\u00eeka Berfo di nameya xwe de ji Wez\u00eer\u00ea Dad\u00ea y\u00ea w\u00ea dem\u00ea Sadullah Ergin re wiha bang dikir:'",
            "output": [
                "Yes"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : \u201cI\u2019ve been looking for my university student son Cemil K\u0131rbay\u0131r for 32 years who disappeared in custody by the state.','Kurdish : 'Ez 32 sal in li Cem\u00eel Kirbayir\u00ea kur\u00ea xwe ku xwendekar\u00ea zan\u00eengeh\u00ea b\u00fb \u00fb di bin\u00e7avkirin\u00ea de hat windakirin.''",
            "output": [
                "Yes"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : \u201cThere is no single post left to which we haven\u2019t applied, state\u2019s response to us has always been pressure and threat. I met with Prime Minister Recep Tayyip Erdo\u011fan on February 5, 2011, I got my hopes up\u2026','Kurdish : 'T\u00fb meqam ne ma ku em ser\u00ee l\u00ea bidin. Dewlet\u00ea her car bi zext \u00fb gefxarinan bersiva me da. Ez di 5\u00ea Sibata 2011an de bi Serokwez\u00eer Recep Tayy\u00eep Erdogan re axiv\u00eem \u00fb bi h\u00eav\u00ee me...''",
            "output": [
                "Yes"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : \u201cThen, the commission has been set. According to the commission\u2019s report, Cemil was killed in custody and his body was lost.','Kurdish : 'Pi\u015ft\u00ee w\u00ea kom\u00eesyon hat avakirin \u00fb li gor\u00ee rapora kom\u00eesyon\u00ea Cem\u00eel di bin\u00e7avkirin\u00ea de hatiye ku\u015ftin \u00fb la\u015f\u00ea w\u00ee hatiye windakirin.''",
            "output": [
                "Yes"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : \u201cNames of the torturers of my son took place in the report as well. Nevertheless, almost a year has passed, neither my son\u2019s bones were found nor the murderers brought to justice.','Kurdish : 'Nav\u00ean kes\u00ean ku \u00ee\u015fkencey\u00ea li kur\u00ea min kirine j\u00ee di rapor\u00ea de cih girt. L\u00eabel\u00ea bi ser diyarkirina rapor\u00ea salek derbas b\u00fb, ne la\u015f\u00ea kur\u00ea min radest\u00ea min kirin \u00fb ne j\u00ee kes\u00ean ku w\u00ee ku\u015ftine hatin dadkirin.''",
            "output": [
                "Yes"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : \u201cUnlawfulness has gone on for 32 years.','Kurdish : 'B\u00eahiq\u00fbqiya 32 salan dewam dike.''",
            "output": [
                "Yes"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : Those responsible for killing of Cemil K\u0131rbay\u0131r have still not been brought before justice. (AS/TK)','Kurdish : Mika\u00eel Kirbay\u00ear\u00ea kur\u00ea w\u00ea li Stenbol\u00ea di \u00e7alakiya Day\u00eek\u00ean \u015eemiy\u00ea de wiha axiv\u00ee:'",
            "output": [
                "Yes"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : The curfew declared in Il\u0131cak village of Beyt\u00fc\u015f\u015febap district of \u015e\u0131rnak province has been lifted.','Kurdish : Qedexeya li ser Gund\u00ea Germav\u00ea hat rakirin.'",
            "output": [
                "Yes"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : Following statement has been made on the official website of \u015e\u0131rnak Governorship as to the curfew:','Kurdish : Wal\u00eet\u00eeya \u015eirnex\u00ea Qedexeya Derketina Derve li malpera xwe ya ferm\u00ee da zan\u00een.'",
            "output": [
                "Yes"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : Curfew declared in Il\u0131cak village of Beyt\u00fc\u015f\u015febap district of our province on 17.05.2016 Tuesday (today) at 5 a.m. in accordance with the Article 32/\u00c7 of the Provincial Administration Law No. 5442 until further notice has been lifted on 17.05.2016 as of 7 p.m.','Kurdish : Wal\u00eet\u00eey\u00ea bi daxuyaniy\u00ea da zan\u00een: \u2018\u2019 Qedexeya heta fermana didoy\u00ea hatib\u00fb \u00eelankirin li siet 7\u00ea \u015fev\u00ea (17.05.2016) hat rakirin.\u2019\u2019 (AS/MB)'",
            "output": [
                "Yes"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : Peoples\u2019 Democratic Party (HDP) MP, Garo Paylan has shared the images of Justice and Development Party (AKP) MPs casting open vote in the voting of lifting parliamentary immunities.','Kurdish : Parlementer\u00ea HDP\u00ea Garo Paylan d\u00eemen\u00ean hilbijartina li meclis\u00ea ya ji bo rakirina par\u00eazbendiyan, di medyaya civak\u00ee de parve kir. Di d\u00eemenan de dixuy\u00ea wek\u00eel\u00ean AKP\u00ea deng\u00ean xwe bi awak\u00ee vekir\u00ee bi kar t\u00eenin.'",
            "output": [
                "Yes"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : Paylan speaking to bianet said the AKP MPs have been forced by the MPs of their party to cast open vote.','Kurdish : Paylan ji bianet\u00ea re axiv\u00ee \u00fb ragihand ku r\u00eaveber\u00ean AKP\u00ea zext\u00ea li wek\u00eel\u00ean xwe kirine ku deng\u00ean xwe bi awayek\u00ee vekir\u00ee bi kar b\u00eenin.'",
            "output": [
                "Yes"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : He remarked that he believes majority cannot be constituted for constitutional amendment in case the MPs cast secret vote.','Kurdish : Paylan got ku eger dengday\u00een bi awayek\u00ee ve\u015fart\u00ee p\u00eak were, d\u00ea r\u00eajeya dengan t\u00ear\u00ea neke ku qan\u00fbn b\u00ea guhertin.'",
            "output": [
                "Yes"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : Bakanlar dahil b\u00fct\u00fcn AKP'li vekiller, a\u00e7\u0131k oylama yap\u0131p evet verdiklerini parti komiserlerine g\u00f6stermek zorundayd\u0131. pic.twitter.com/7XDnTC1Xop','Kurdish : Bakanlar dahil b\u00fct\u00fcn AKP'li vekiller, a\u00e7\u0131k oylama yap\u0131p evet verdiklerini parti komiserlerine g\u00f6stermek zorundayd\u0131. pic.twitter.com/7XDnTC1Xop'",
            "output": [
                "Yes"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : \u2014 garo paylan (@GaroPaylan) 18 May\u0131s 2016','Kurdish : \u2014 garo paylan (@GaroPaylan) 18 May\u0131s 2016'",
            "output": [
                "Yes"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : \u201cAlmost all of them cast open vote\u201d','Kurdish : \u2018Temam\u00ean wan deng\u00ean xwe bi awayek\u00ee wekir\u00ee bi kar an\u00een\u2019'",
            "output": [
                "Yes"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : Three stamps were used in the secret voting held last night (May 17) at Parliamentary Counsel. The white stamp is \u201caye\u201d, the red one is \u201cagainst\u201d, and the green one is \u201cabstention\u201d. The MPs were supposed to cast secret vote in voting cabins.','Kurdish : Di hilbijartina ku duh li meclis\u00ea p\u00eak hat 3 p\u00fbl\u00ean cuda heb\u00fbn. Ya sp\u00ee weke \u2018er\u00ea\u2019, ya weke sor \u2018red\u2019, ya kesk j\u00ee weke \u2018b\u00eabiryar\u2019 dihat bikaran\u00een. Bikaran\u00eena dengan heta v\u00ea dem\u00ea bi awayek\u00ee ve\u015fart\u00ee p\u00eak dihat.'",
            "output": [
                "Yes"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : Paylan said almost all of the AKP MPs cast open vote:','Kurdish : L\u00eabel\u00ea Paylan ragihand ku piraniya wek\u00eel\u00ean AKP\u00ea deng\u00ean xwe bi awayek\u00ee vekir\u00ee bi kar an\u00eene.'",
            "output": [
                "Yes"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : \u201cAccording to the constitution, secret voting is fundamental. Precautions have been taken for MPs to act upon their free will but the AKP apparently has forced for open vote to rule out the possibility of \u2018against\u2019 votes.','Kurdish : Paylan got: \u2018Li gor\u00ee makezagon\u00ea div\u00ea hilbijartin bi awayek\u00ee ve\u015fart\u00ee p\u00eak were. Ji bo parlementer bi serbest\u00ee \u00eeradeya xwe bi kar b\u00eenin, tedb\u00eer hatiye hilan\u00een. L\u00eabel\u00ea ji bo ku AKP naxwaze li dij\u00ee xwesteka wan deng b\u00ea bikaran\u00een, dengday\u00eena vekir\u00ee p\u00eakan\u00een.\u2019'",
            "output": [
                "Yes"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : \u201cWe know that many AKP MPs are not comfortable with this constitutional amendment, they wanted to vote against, they were monitored.','Kurdish : Paylan wiha got: \u2018Em dizanin ku deng\u00ea \u2018er\u00ea\u2019 bi dil\u00ea gelek wek\u00eel\u00ean AKP\u00ea j\u00ee n\u00eene, wan j\u00ee dixwest ku deng\u00ea \u2018red\u2019\u00ea bidin.'",
            "output": [
                "Yes"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : \u201cVoting was taking place in two different sections, around 30 MPs blockaded each cabins. They were warning everyone voting as \u2018turn your face towards me, show me your ballot\u2019. MPs were showing that they tossed white stamped into the box and handed the green and red stamps.','Kurdish : Paylan wiha dewam kiri: \u2018Li du cihan dengday\u00een dihat kirin. Dora her du kab\u00eenan j\u00ee ji h\u00eala wek\u00eel\u00ean AKP\u00ea ve hatib\u00fb dorp\u00ea\u00e7kirin \u00fb k\u00eejan wek\u00eel\u00ean wan ji bo dengday\u00een\u00ea diket hundir, j\u00ea dixwestin ku reng\u00ea p\u00fbla xwe n\u00ee\u015fan\u00ea wan bide \u00fb p\u00fbl\u00ean sor \u00fb kesk j\u00ee ji wan distandin.\u2019'",
            "output": [
                "Yes"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : \u201cEvery MP entering the cabin knew that they would be declared traitor\u201d','Kurdish : \u2018Eger wek\u00eelek t\u00eaketa kab\u00een\u00ea dizanib\u00fb w\u00ea weke xay\u00een were \u00eelankirin\u2019'",
            "output": [
                "Yes"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : Paylan said he thinks that in case a secret voting is held in the voting that will continue on Friday, majority which requires 330 voting will not be constituted.','Kurdish : Paylan diyar kir li gor\u00ee w\u00ee eger hilbijartina roja \u00cen\u00ea bi awayek\u00ee ve\u015fart\u00ee p\u00eak were, d\u00ea r\u00eajeya dengan t\u00ear\u00ea neke ku qan\u00fbn b\u00ea guhertin.'",
            "output": [
                "Yes"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : Chicken companies of Banvit, Beypili\u00e7, Keskino\u011flu and \u015eenpili\u00e7 have sent Greenpeace a warning requesting the organization to close the website of the campaign \u201cWe won\u2019t swallow that chicken\u201d on which the report of the organization on the negative effects of industrial chicken production on human health and environment was published.','Kurdish : Malpera yutmayiz.org malpereka Greenpeacey\u00ea ye ku rapor\u00ean li ser zerer\u00ean xwed\u00eekirina mir\u00ee\u015fk\u00ean ziraet\u00ea y\u00ean li ser saxlemiya mirovan \u00fb derdor\u00ea belav dike. [Yutmay\u0131z: Em naxapin]'",
            "output": [
                "Yes"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : Greenpeace through its campaign \u201cWe won\u2019t swallow that chicken\u201d urges the chicken industry which threatens health, ecology and has turned into a torture of animals, to change its production chain by 2020. Within the campaign, the organization has issued its report titled \u201cUsing up the world\u201d as to the negative effects of industrial chicken production on human health and environment.','Kurdish : \u015eirket\u00ean xwed\u00eekirin \u00fb firotina mir\u00ee\u015fk\u00ean ziraet\u00ea(b\u00ealad\u00ee) y\u00ean bi nav\u00ea Banvit, Beypili\u00e7, Keskinoglu \u00fb \u015eenpili\u00e7\u00ea hi\u015fyar\u00eenameyek belav kir \u00fb xwest Greenpeace malpera xwe ya yutmay\u0131z.org bigire.'",
            "output": [
                "Yes"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : CLICK - HOW COME CHICKEN GETTING NO SUNLIGHT WEIGHT 2.5 KG?','Kurdish : Hefteya bor\u00ee Greenpeacey\u00ea raporeka bi nave \u2018\u2019Tinekirina Dinyay\u00ea\u2019\u2019 belav kirib\u00fb.'",
            "output": [
                "Yes"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : Tar\u0131k Nejat Din\u00e7, in charge of Greenpeace Mediterranean Food and Agriculture Campaign has commented on the warning of the chicken companies as follows:','Kurdish : Mir\u00ee\u015fk\u00ean ku li dema 42 roj\u00ee ne, div\u00ea 435 gram b\u00fbna l\u00ea ji ber dayina ant\u00eeb\u00eeyot\u00eekan ew 2,5 k\u00ealo ne.'",
            "output": [
                "Yes"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : Some prominent findings from Greenpeace\u2019s report are as follows:','Kurdish : Ji bo mir\u00ee\u015fk bi k\u00ealoyek\u00ea qelew bibin, 4 ton av t\u00ea xerckirin.'",
            "output": [
                "Yes"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : * 18% of the greenhouse gas emission arises from animal husbandry and 8% from poultry farming.','Kurdish : Ji 3y\u00ea 1\u00ea zewiy\u00ean t\u00ean k\u00ealandin ji bo xwed\u00eekirina heywanan t\u00eane k\u00ealandin.'",
            "output": [
                "Yes"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : * 33% of the world\u2019s cultivated land is used for animal husbandry. 20% of the rain forests have been destroyed to produce forage.','Kurdish : Li Tirkiyey\u00ea her sal milyonek mir\u00ee\u015fk t\u00ean serj\u00eakirin'",
            "output": [
                "Yes"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : * In Turkey, 1 billion chickens are slaughtered in 1 year. The chicken consumption has increased 5 times in 20 years. In Turkey chickens are being produced 1.5 times more by comparison to the average production in the world.','Kurdish : Li 20 salan xwed\u00eekirina mir\u00ee\u015fkan qas\u00ee 5 qet\u00ea xwe z\u00eade b\u00fbye.'",
            "output": [
                "Yes"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : * 18 chickens have to survive in 1 m\u00b2 without receiving any sunlight.','Kurdish : Li yek metreya \u00e7argo\u015fik 18 mir\u00ee\u015fk b\u00eay\u00ee ku tav\u00ea bib\u00eenin t\u00ean xwed\u00eekirin.(NV/MB)'",
            "output": [
                "Yes"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : Four soldiers have lost their lives, nine others four of whom are heavily injured in the bomb attack launched against military vehicle in Turkey\u2019s southeastern \u015eemdinli district of Hakkari province.','Kurdish : Li nav\u00e7eya \u015eemz\u00eenan\u00ea ya Colem\u00earg\u00ea li dij\u00ee wesay\u00eeta le\u015fker\u00ee \u00eari\u015fa bombey\u00ee p\u00eak hat \u00fb di encam\u00ea de 4 le\u015fkeran jiyan\u00ean xwe ji dest dan, 4 j\u00ea giran 9 le\u015fker j\u00ee bir\u00eendar b\u00fbn.'",
            "output": [
                "Yes"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : The attack occurred in Mendi region between Akt\u00fct\u00fcn and Beyyurdu bordering Iraq 70 km far from \u015eemdinli district center at around 2 p.m. today (May 18).','Kurdish : \u00cari\u015f \u00eero saet 14:00an de n\u00eaz\u00ee gund\u00ea B\u00eazel\u00ea ku 70 km d\u00fbr\u00ea nav\u00e7eya \u015eemz\u00eenan\u00ea ye, p\u00eak hat.'",
            "output": [
                "Yes"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : The General Staff in its written statement explained that the attack was launched against the armored vehicle responsible for providing convoy security.','Kurdish : Serekaniya tirk bi daxuyaniyeke niv\u00eesk\u00ee ragihand ku \u00eari\u015f li dij\u00ee wesay\u00eeta zirx\u00ee ku ji bo konvoy\u00ea eskortiy\u00ea dikir, p\u00eak hatiye.'",
            "output": [
                "Yes"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : The General Staff stating that the Kurdistan Workers\u2019 Party (PKK) carried out the attack by detonating the improvised explosive device, noted that the wounded soldiers have been taken into hospital.','Kurdish : Serekaniy\u00ea ragihand ku \u00eari\u015f ji h\u00eala h\u00eaz\u00ean PKK\u00ea ve bi bombeya ji ewil de hatib\u00fb bicihkirin p\u00eak hatiye \u00fb le\u015fker\u00ean bir\u00eendar j\u00ee sewq\u00ee nexwe\u015fxaneyan hatine kirin.'",
            "output": [
                "Yes"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : The General Staff has yet to give information as to the identity of the wounded and killed soldiers by 5 p.m. (EKN/TK)','Kurdish : Di daxuyaniya Sererkaniy\u00ea de derbar\u00ea nasnamey\u00ean le\u015fker\u00ean ku\u015ft\u00ee \u00fb bir\u00eendar de tu agah\u00ee parve nekir. (EKN/YO)'",
            "output": [
                "Yes"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : The General Staff has announced that the helicopter which was earlier declared to crash due to technical malfunction was shot down.','Kurdish : Sererkaniya tirk \u00e7end roj ewil ragihandib\u00fb ku hel\u00eekoptera li Colem\u00earg\u00ea ji ber probelemeke tekn\u00eek\u00ee ketiye. L\u00eabel\u00ea \u00eero Sererkaniy\u00ea bi daxuyaniyek n\u00fb e\u015fkere kir ku hel\u00eekopter di encama \u00eari\u015fa ji erd\u00ea ve hatiye xistin.'",
            "output": [
                "Yes"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : Eight soldiers and six Kurdistan Workers\u2019 Party (PKK) members had lost their lives in the conflict that erupted in Turkey\u2019s southeastern \u00c7ukurca district of Hakkari province on May 13 and that the General Staff had declared that two of the soldiers died in the helicopter crash that occurred due to fatal technical malfunction.','Kurdish : Li gor\u00ee w\u00ea daxuyaniy\u00ea di 13\u00ea Gulan\u00ea de li nav\u00e7eya \u00c7el\u00ea ya Colem\u00earg\u00ea \u015fer derketiye \u00fb di encam\u00ea de 8 le\u015fker \u00fb 6 \u015fervan\u00ean PKK\u00ea jiyan\u00ean xwe ji dest daye. Serekaniy\u00ea destn\u00ee\u015fan kirib\u00fb ku 2 ji wan le\u015fker\u00ean ku\u015ft\u00ee, dema bi di\u00e7\u00fbn her\u00eama l\u00ea \u015fer heye, ji ber problema tekn\u00eek\u00ee hel\u00eekoptera ku t\u00eadeb\u00fbn ketiye \u00fb di encam\u00ea de jiyan\u00ean xwe ji dest dane.'",
            "output": [
                "Yes"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : On the other hand, PKK had stated that it shot down the helicopter and released a footage of a PKK member firing a heat seeking missile.','Kurdish : Serekaniya tirk di daxuyaniya \u00eero de wiha got: \u2018Dibe ku hel\u00eekopter rast\u00ee \u00eari\u015feke ji erd\u00ea ve hatibe \u00fb bi fuzey\u00ea hatibe xistin.\u2019'",
            "output": [
                "Yes"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : The statement issued by the General Staff said that \u201cthey have reached the conclusion that the helicopter was probably shot down by an unidentified air defense weapon that could be a ground launched cruise missile\u201d.','Kurdish : Dema pev\u00e7\u00fbn berdewam dikir, gelek hel\u00eekopter sewq\u00ee her\u00eama l\u00ea \u015fer heye hatine kirin. L\u00eabel\u00ea \u00eari\u015fkaran li dij\u00ee hel\u00eekoptera kobray\u00ea ji erd\u00ea ve \u00eari\u015fek p\u00eak an\u00eene. Li gor\u00ee nirxandin\u00ean me dibe ku hel\u00eekopter bi fuzey\u00ea hatibe l\u00eaxistin \u00fb \u00fb bi w\u00ee away\u00ee ketibe.''",
            "output": [
                "Yes"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : Justice and Development Party\u2019s (AKP) Spokesperson, \u00d6mer \u00c7elik has announced that the presidential candidate of his party would be the Minister of Transport, Maritime Affairs and Communications; Binali Y\u0131ld\u0131r\u0131m.','Kurdish : Berdevk\u00ea AKP\u00ea Omer \u00c7elik daxuyand ku namzet\u00ea serok\u00ea gi\u015ft\u00ee ya partiya wan, Wez\u00eer\u00ea Ragihandin\u00ea Binal\u00ee Yildirim e.'",
            "output": [
                "Yes"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : To be the second Prime Minister from Erzincan','Kurdish : Yildirim di axavtina xwe de wiha got:'",
            "output": [
                "Yes"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : Handan \u00c7ift\u00e7i who states that she studies in university in \u0130zmit says:','Kurdish : \u2018\u2019Li dema qedexe heb\u00fb ez ji bo perwerdeya xwe li Izm\u00eet\u00ea b\u00fbm. Ez ji beriya hefteyek\u00ea hatim nav\u00e7ey\u00ea l\u00ea min new\u00eara ez b\u00eam \u00fb kavil\u00ea xaniy\u00ea me bib\u00eenin.'",
            "output": [
                "No"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : \u201cWhat upsets me the most is that there is nothing left from our mother and sister. One could overcome material losses somehow but spirituality has gone, there is nothing left.','Kurdish : \u2018\u2019Ne dibistana ez di\u00e7\u00fbm\u00ea ne j\u00ee dersxaneya ez di\u00e7\u00fbm\u00ea maye. Min li v\u00ea der\u00ea diley\u00eest, tu n\u00ee\u015fan ji wan nemane. [Wan] her ti\u015ft xera kir. Wan zarokatiya min ji min stand.\u2019\u2019'",
            "output": [
                "No"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : \u201cThere was no need for that much\u201d','Kurdish : Melek \u00c7\u00eeft\u00e7\u00eey\u00ea d\u00eeyar kir ku ew li Zan\u00eengeha Uludag\u00ea ya Bursay\u00ea dixw\u00eene \u00fb got:'",
            "output": [
                "No"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : \u201cWe are looking for memories that could have remained in the wreckage. I found a book which belongs to my sister. It is kind of a relief for us.','Kurdish : R\u00eaxistina \u00c7avd\u00eariy\u00ea ya Maf\u00ea Mirovan (Human Rights Watch / HRW) derbar\u00ea \u00eexlal\u00ean girsey\u00ee y\u00ean li dij\u00ee siv\u00eel\u00ean li rojhilat\u00ea Tirkiyey\u00ea de hukimet dest\u00fbr nade ku l\u00eapirs\u00een \u00fb l\u00eakol\u00eenkirina b\u00eaal\u00ee were kirin.'",
            "output": [
                "No"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : In its statement today (July 11), the organization has demanded to grant UN (United Nations) permission to probe human rights violations in Cizre and bring those responsible to justice.','Kurdish : Di w\u00ea daxuyaniy\u00ea de wiha hat gotin:'",
            "output": [
                "No"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : \u201cThe government should promptly grant the United Nations Office of the High Commissioner for Human Rights permission to enter the area and investigate according to its standards\u201d','Kurdish : \u2018Ji bo l\u00eakol\u00eenkirin\u00ea dest\u00fbr nay\u00ea day\u00een\u2019'",
            "output": [
                "No"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : Suspected cover-up attempt','Kurdish : Di w\u00ea daxuyaniya HRW\u00ea de bal hat ki\u015fandin ser gotin\u00ea l\u00eakol\u00eener\u00ea li Tirkiyey\u00ea Emma Sinclair-Webb\u00ea \u00fb wiha hat gotin:'",
            "output": [
                "No"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : \u201cThe Turkish government\u2019s effective blockade of areas of the southeast fuels concerns of a major cover-up.','Kurdish : Ku\u015ftin'",
            "output": [
                "No"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : \u201cAccording to witnesses and victims interviewed by Human Rights Watch, in some cases the security forces opened fire on civilians on the streets carrying white flags. The available information also indicates that security forces surrounded three buildings and deliberately and unjustifiably killed about 130 people \u2013 among whom were unarmed civilians and injured combatants \u2013 trapped in the basements\u201d.','Kurdish : Astengkirin'",
            "output": [
                "No"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : * \u201cIn April, the police blocked Human Rights Watch from interviewing families of victims and witnesses to the deaths. Before authorities obstructed its work, however, Human Rights Watch was able to document in detail eight civilian deaths in Cizre.','Kurdish : Mal \u00fb Milk hati tehr\u00eebkirin'",
            "output": [
                "No"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : * The deaths of an estimated 130 people trapped in three basements in the Cudi and Sur neighborhoods during security operations in Cizre in early February urgently require a full investigation, as the circumstances that have emerged to date suggest they could be the result of unlawful killings constituting extrajudicial killings or murder\u201d.','Kurdish : (YY/YO)'",
            "output": [
                "No"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : I came upon Prime Minister Binali Y\u0131ld\u0131r\u0131m\u2019s awkward and incomprehensible words just while I was preparing the Male Violence Monitoring report for June 2016.','Kurdish : \u2018\u2019Ew \u00ean ku ne ji bo b\u00ean dermankirin ji bo li ke\u00e7ikan bigerin di\u00e7in nexwe\u015fxaneyan\u2019\u2019... Ya xerabtir hevalek\u00ea w\u00ee j\u00ea re gotiye... Mirov nikare xwe \u00fb difikire ka w\u00ee heval\u00ean \u00e7awa hene...'",
            "output": [
                "No"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : As far as I could observe in the video, Minister of Health; Recep Akda\u011f had been sitting with his head bent during this speech...we don\u2019t know whether in shame or in exhaustion.','Kurdish : \u2018\u2019L\u00eager\u00eena li ke\u00e7an\u2019\u2019 kiriyara ji aliyek\u00ea ve ye. Bi n\u00ear\u00een \u00fb \u015fiyan\u00ean \u2018\u2019m\u00earan\u2019\u2019 ve gir\u00eaday\u00ee ye. Ber\u00ea \u2018\u2019dayik\u00ean m\u00earan\u2019\u2019 jinbira an j\u00ee met\u00ean wan li hemaman, li dawetan dema li hev komb\u00fbnan li ke\u00e7an digeriyan.'",
            "output": [
                "No"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : Now Turkey has made some progress and the health system has also improved which means that one now goes to hospitals to socialize and \u201csearch for girls\u201d apparently. A woman partner is something you hand-pick like vegetables in a greengrocer anyway. And they are on stand-by, waiting in the hospital and men come and pick them.','Kurdish : Min ji xwe re fikir\u00ee ka \u00e7awa dikare ev ti\u015ft \u00e7\u00eabibe. P\u00eanc sal in ez her meh raporan \u00e7\u00eadikim \u00fb ti\u015ft\u00ean hatin b\u00eera min ev in.'",
            "output": [
                "No"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : \u201cThose in search of girls in the hospital\u201d according to news in the media in 2016...','Kurdish : 5\u00ea Hez\u00eeran\u00ea'",
            "output": [
                "No"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : * 28 year-old FK leaving the open prison in Ni\u011fde on permission has sexually harassed 20 year-old H.A in her sleep who had been accompanying his grandmother in the hospital room. After she started screaming, the man has escaped who later has been taken into custody and arrested.','Kurdish : 12\u00ea Hez\u00eeran\u00ea'",
            "output": [
                "No"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : * 60 year-old H.\u0130.G. accompanying his wife in a hospital in Zonguldak has tried to rape the 37 year-old patient N.\u00c7 whom he did not know. The man taken into custody has been released pending trial. The hospital management has prohibited the man from entering the hospital.','Kurdish : 12\u00ea Gulan\u00ea'",
            "output": [
                "No"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : * A.\u0130., cleaning services manager of a hospital in Kocaeli has raped the 38 year-old sanitation worker S.B. in his car whom he had called for talking about work and injured her as she resisted. The woman who got pregnant upon the rape got an abortion. A.\u0130 has continued harassing the woman further in the hospital and got her fired as well as threatened to harm her daughter. Investigation has been launched on the man upon her complaint. (This incident which has occurred five months ago has appeared in the press on May 12 only after the investigation has been launched.)','Kurdish : *Li Edeney\u00ea refaqatkarek\u00ee bi nav\u00ea A.U. (46) jineka ku ji ameliyat\u00ea derketib\u00fb biriye odeya xwe \u00fb li dij\u00ee w\u00ea destdir\u00eajiya cins\u00ee kiriye. Li ser gil\u00eekirina w\u00ea jin\u00ea ew m\u00earik hate girtin.'",
            "output": [
                "No"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : April 19','Kurdish : *Li Stenbol\u00ea kesek\u00ea bi nav\u00ea M.K. ku li nexwe\u015fxaneyek\u00ea karker\u00ea paqijiy\u00ea b\u00fb, bi diz\u00eeka ve kete odeya kesa nexwe\u015f a bi nav\u00ea N.P.y\u00ea (32). Pi\u015ft\u00ee ku N.Py\u00ea ber xwe da, m\u00earik reviye \u00fb derbar\u00ea w\u00ee de l\u00eapirs\u00eena adl\u00ee \u00fb \u00eedar\u00ee dest p\u00ea kiriye.'",
            "output": [
                "No"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : April 14','Kurdish : 24\u00ea Sibat\u00ea:'",
            "output": [
                "No"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : * 41 year-old M.\u00d6 who has introduced himself as a psychiatrist in a hospital in Adana has raped the 19 year-old Y.R. in the woods whom he had met in the hospital and became lovers with. He had forced the women whose pictures he had taken, to sexual intercourse several times. The man arrested upon complaint of the woman has been brought to trial demanding 27 years in prison. (This incident which has occurred last summer in 2015 has appeared in the press only on February 24.)','Kurdish : *W\u00eane:\u00a0AA - Enqere / Murat Kaynak'",
            "output": [
                "No"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : The awards night of the 23rd \u0130stanbul Jazz Festival organized by \u0130stanbul Foundation for Culture and Arts (\u0130KSV) and supported by Garanti Bank has taken place at the yard of Austrian Cultural Office. The night has continued with concerts of UNLTD and UNinvited Jazz Band.','Kurdish : Fest\u00eewal bi axiftina Pelin Opcin\u00ea dest p\u00ea kir. Xelata \u2018\u2019Serkeft\u00eey\u00ea Bi Emrek\u00ea\u2019\u2019 ya Fest\u00eewala Caz\u00ea, Ozdem\u00eer Erdogan \u00fb Erguven Ba\u015faran\u00ee stand.'",
            "output": [
                "No"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : The night has continued with a concert of UNLTD which has reinterpreted swing classicals of Erg\u00fcven Ba\u015faran with jazz followed by the swing jazz band Uninvited Jazz Band created by musicians from several countries coming together.','Kurdish : 20 mekan ji 50y\u00ea z\u00eadetir konser\u2026'",
            "output": [
                "No"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : This year in the festival, a series of concerts of European Jazz Club will be performed which bring jazz masters from Turkey and Europe together under special projects. During the festival concert series including collaborations of Erc\u00fcment Orkut and Marius Neset, Berke \u00d6zcan and Gunnar Halle with Erland Dahlen, \u00c7a\u011f\u0131l Kaya and Airelle Besson, Bulut G\u00fclen and Yuri Honnin will meet the audience. The Festival will also present events like \"Jazz in Parks\" at Fenerbah\u00e7e Park and \"Night Trip\" at Kad\u0131k\u00f6y this year.','Kurdish : Qeymiqamiya Qilaban\u00ea li gund\u00ean Robozik \u00fb B\u00eacih\u00ea y\u00ean Qilaban\u00ea ji siet 3:00\u00ea \u015fev\u00ea ve derketina derve qedexe kir.'",
            "output": [
                "No"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : Can D\u00fcndar has explained that the statement of Frank \u00dcberall, President of\u00a0German Federation of Journalists\u00a0(DJV) claiming \u201cCan D\u00fcndar has gone abroad upon warnings of the Security Department\u201d do not reflect the truth.','Kurdish : Li gor n\u00fb\u00e7ey\u00ean bianet\u00ea ji rojnamey\u00ean her\u00eam\u00ee \u00fb netewey\u00ee, ji malperan \u00fb ajansan berhev kir\u00een, m\u00earan di meha Hez\u00eeran\u00ea de, 22 jin ku\u015ftine, tecawiz li 10 jinan kiriye, bi zor\u00ea kar\u00ea seks\u00ea li 24 jinan dane kirin, destdir\u00eaj\u00ee/tecawiz li 47 zarok\u00ean ke\u00e7 kirine, destdir\u00eaj\u00ee li 9 jinan kiriye, t\u00fbndkar\u00ee li 32 jinan kiriye.'",
            "output": [
                "No"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : In the first five months of 2016, men killed at least 135 women; raped 41 women, harassed 71 women; sexually abused 290 girls and inflicted violence on 183 women.','Kurdish : Ku\u015ftin'",
            "output": [
                "No"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : 23% of these women have been murdered for wanting to get divorced. A woman has been killed after filing a criminal complaint against her husband while the divorce suit still continued.','Kurdish : Ji sed\u00ee 82y\u00ea jin\u00ean hat\u00een ku\u015ftin partner\u00ea wan \u00ea kevin an n\u00fb ew ku\u015ftine. M\u00ear\u00ea kevin \u00ea 3 jinan, m\u00ear\u00ea jinek\u00ea y\u00ea bi zewaca d\u00een\u00ee bi w\u00ea re zewic\u00ee, m\u00ear\u00ea 13 jinan, m\u00earek\u00ea ji medyaya civak\u00ee jinek nas kir\u00ee, m\u00earek\u00ea xwe wek pol\u00ees day\u00ee naskirin \u00fb \u00e7\u00fby\u00ee di mala jinek\u00ea de, zavay\u00ea jinek\u00ea \u00fb xizm\u00ea ke\u00e7ek\u00ea, ew ku\u015ftin.'",
            "output": [
                "No"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : The murders have been committed in Ankara (2), Antalya (2), Antep (2), Elaz\u0131\u011f (1), I\u011fd\u0131r (1), \u0130stanbul (3), \u0130zmir (2), Kocaeli (2), Manisa (1), Mersin (1), Mu\u011fla (2), Sakarya (1), Van (1) and Yalova (1).','Kurdish : Tecawiz'",
            "output": [
                "No"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : Men have raped 10 women in June.','Kurdish : Li gor b\u00fbyer\u00ean ku n\u00fb\u00e7e li ser hatine niv\u00ees\u00een, 11 kesan 10 caran tecawiz kiriye l\u00ea 3 kes ji wan hatine girtin.'",
            "output": [
                "No"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : 20% of the women raped were not citizens of Turkey.','Kurdish : Qeyda s\u00fbc\u00ea tecawiz\u00ea y\u00ea s\u00ea ji tecawizkaran di l\u00eestey\u00ean asayi\u015f\u00ea de heb\u00fbne.'",
            "output": [
                "No"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : 1 of the women has been raped by her ex-lover, 1 other by driver of a minibus she got on, 1 women by a police officer in the police department which she visited to file a complaint, 1 women by a friend of her lover, 2 women by men they had just met, 1 by a friend and 2 by men they did not know.','Kurdish : \u00c7ar caran tecawiz li mal\u00ean jin l\u00ea hat\u00een desteserkirin, du caran li mal jinan, cerek\u00ea li nexwe\u015fxaneyek\u00ea \u00fb carek\u00ea li kolaneyek\u00ea tecawiz hatiye kirin. Mekan\u00ea tecawiz l\u00ea hat\u00ee kirin y\u00ea b\u00fbyerek\u00ea nehatiye e\u015fkerekirin.'",
            "output": [
                "No"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : The ages of the rapists vary between 19-60 and the rape victims between 18-42.','Kurdish : Karker\u00eeya seks\u00ea'",
            "output": [
                "No"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : Men have forced 24 women to sex work in Antalya and Mu\u011fla provinces. 79% of these women were not citizens of Turkey.','Kurdish : Tecawiz \u00fb Destdir\u00eajiya li zarokan'",
            "output": [
                "No"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : Men have abused/raped 47 girls in June.','Kurdish : Ji sed\u00ee 72y\u00ea ke\u00e7\u00ean destdir\u00eaj\u00ee l\u00ea hat\u00een kirin mamostey\u00ean(dersdar\u00ean) wan destdir\u00eaj\u00ee li wan kiriye. Ji sed\u00ee 76,5\u00ea zarok\u00ean destdir\u00eaj\u00ee l\u00ea hat\u00een kirin li dibistanan destdir\u00eaj\u00ee l\u00ea hatiye kirin.'",
            "output": [
                "No"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : Only 12 men have been arrested who were involved in 16 rape cases of 47 victims. 2 of these men have been released on condition of judicial control. 12 men have been released automatically. Investigation has been launched into 3 men and the the judicial process concerning 4 others has not been reported on the media.','Kurdish : 36 zarok\u00ean ke\u00e7 li dibistanan, du li medyaya civak\u00ee, yek di mala xwe de, yek li daristan\u00ea, yek di kolaneyek\u00ea de destdir\u00eaj\u00ee l\u00ea hatiye kirin.'",
            "output": [
                "No"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : The ages of the sexual abusers vary betwenn 16-60 and the ages of the victims between 10-17.','Kurdish : Di meha Hez\u00eeran\u00ea de, destdir\u00eajiy\u00ean n\u00fb\u00e7eya wan hat\u00een niv\u00ees\u00een li van bajaran hatine kirin: Edene (13), Antalya (1), Ayd\u0131n (2), Bilecik (1), Denizli (1), Izm\u00eer (19), Kastamonu, Manisa (2), Sakarya (1), Samsun (2) ve U\u015fak (2).'",
            "output": [
                "No"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : Harassment','Kurdish : M\u00earan di meha Hez\u00eeran\u00ea de, destdir\u00eaj\u00ee li 9 jinan kir.'",
            "output": [
                "No"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : 3 of the cases have occurred on the street, 1 case in the workplace, 1 other in a shopping store and 1 in public transportation.','Kurdish : Ji sed\u00ee 66\u00ea jin\u00ean destdir\u00eaj\u00ee l\u00ea hat\u00een kirin m\u00ear\u00ean nenas\u00ean wan destdir\u00eaj\u00ee li wan kiriye. M\u00ear\u00ean ne nas\u00ean 6 jinan, mid\u00fbr\u00ea dibistanek\u00ea, dersdar\u00ea zan\u00eengehek\u00ea, hevkarek\u00ea jinek\u00ea destdir\u00eaj\u00ee l\u00ea kiriye.'",
            "output": [
                "No"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : The cases have occurred in Adana (1), Bolu (1), Giresun (1), \u0130stanbul (3), \u0130zmir (1), Manisa (1) and Ni\u011fde (1).','Kurdish : T\u00fbndkar\u00ee \u2013 bir\u00eendarkirin'",
            "output": [
                "No"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : Men have inflicted violence on 32 women in June.','Kurdish : Ji sed\u00ee 12,5\u00ea jinan ji ber ku dixwestin ji m\u00ear\u00ean xwe cida bibin an j\u00ee ji ber ku tekl\u00eefa lihevhatin\u00ea,seks\u00ea, zewac\u00ea qeb\u00fbl nekirine tundkar\u00ee li wan hatiye kirin.'",
            "output": [
                "No"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : A man convicted to 20 years in prison for attempting to kill his wife earlier has broken out of prison and continued threatening her.','Kurdish : Digel ku 27 caran dadgeh\u00ea biryara d\u00fbrxistina ji jinek\u00ea ji bo m\u00earek\u00ea dab\u00fb j\u00ee, m\u00ear\u00ee ava keland\u00ee ya \u00e7ay\u00ea bi jin\u00ea de kiriye \u00fb ew bir\u00eendar kiriye.'",
            "output": [
                "No"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : Another man has tortured his wife despite the restraining order against him.','Kurdish : Ji sed\u00ee 81\u00ea jin\u00ean t\u00fbndkar\u00ee l\u00ea hat\u00een kirin partner\u00ean wan \u00ean ber\u00ea \u00fb y\u00ean n\u00fb t\u00fbndkar\u00ee li wan kiriye.'",
            "output": [
                "No"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : 81% of the women were exposed to violence by their ex- or current partners. 1 woman by her father, 1 other by her husband through religious marriage, 15 by their husbands, 5 by their lovers, 1 by her ex-lover, 1 by her ex-son-in-law, 1 by her brother, 1 by their sons, 1 by the driver and his father whom they were involved in a crash with.','Kurdish : Emr\u00ea m\u00ear\u00ean di meha Hez\u00eeran\u00ea de t\u00fbndkar\u00ee kir\u00een di navbera 22 \u00fb 57\u00ea de ye, ew kes\u00ean t\u00fbnkar\u00ee li wan hatiye kirin di emr\u00ean di navbera 22 \u00fb 52y\u00ea de b\u00fbne.'",
            "output": [
                "No"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : The locations where the cases occurred were Adana (1), Aksaray (4), Ankara (1), Antalya (4), Ayd\u0131n (1), Bitlis (1), Bursa (1), Elaz\u0131\u011f (1), Erzincan (1), Eski\u015fehir (1), \u0130stanbul (2), Kocaeli (4), Malatya (1), Mersin (1), Osmaniye (1), Sakarya (1), Sinop (1) and Trabzon (5).','Kurdish : Li gor her\u00eaman...'",
            "output": [
                "No"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : In June,144 male violence, femicide, murder attempt, harassment, sexual abuse, rape and injuring cases have appeared in the press.','Kurdish : B\u00fbyer ji sed\u00ee 40 li her\u00eama Egey\u00ea, ji sed\u00ee 21 li her\u00eama Behra Sp\u00ee, ji sed\u00ee 15 li her\u00eama Marmaray\u00ea, ji sed\u00ee 8,5 li Anadol\u00fbya Nav\u00een, ji sed\u00ee 8,5 li her\u00eama Behra Re\u015f, ji sed\u00ee 5 li her\u00eama Rojhilat\u00ee \u00fb ji sed\u00ee 1,5 li her\u00eama Ba\u015f\u00fbr\u00ea Rojhilat\u00ee p\u00eak hatiye. (\u00c7T/MB)'",
            "output": [
                "No"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : In the Male Violence Monitoring Reports of bianet, we do not include all women murdered but only women murdered as a result of male violence. We do not count in violence cases with no gender relevance.','Kurdish : Em her \u00e7ende di rapor\u00ea de, ku\u015ftin\u00ean qatil\u00ean wan d\u00eeyar neb\u00fby\u00een diniv\u00eesin j\u00ee em di hejmara gi\u015ft\u00ee de cih nadin b\u00fbyer\u00ean encama wan zelal neb\u00fby\u00een.'",
            "output": [
                "No"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : We subsume women forced into sex work under the category \"rape\".','Kurdish : Me heta \u00eesal destdir\u00eaj\u00ee \u00fb tecawiza li zarok\u00ean ke\u00e7 dihat kirin di be\u015fa tecawiz \u00fb destdir\u00eajiy\u00ea de diniv\u00ees\u00ee. Ji Sibata 2016\u00ea p\u00ea ve destdir\u00eaj\u00eeya li zarok\u00ean ke\u00e7 z\u00eade b\u00fbye, ji ber v\u00ea yek\u00ea bianet\u00ea ji 1\u00ea Hez\u00eeran\u00ea ve be\u015fa ''tecawiz \u00fb destdir\u00eajiya li zarokan'' li rapora xwe z\u00eade kir. Di v\u00ea be\u015f\u00ea de bi ten\u00ea tecawiz \u00fb destdir\u00eajiya li zarok\u00ean ke\u00e7 hene.'",
            "output": [
                "No"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : Locations where curfew has been declared are as follows:','Kurdish : Li \u015eemrex\u00ea; Konur, Me\u015feli, Yal\u0131na\u011fa\u00e7, Arma\u011fan, Atalar, \u00dcr\u00fcnl\u00fc, Yevri, Simak, K\u0131rm\u0131z\u0131g\u00f6l \u00fb Uluta\u015f.'",
            "output": [
                "No"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : Haydar, Cevizlik, Akba\u011f and Harabel of Artuklu.','Kurdish : Antalya'",
            "output": [
                "No"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : Erzurum','Kurdish : Stenbol'",
            "output": [
                "No"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : Konya','Kurdish : Sakarya'",
            "output": [
                "No"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : Erzincan','Kurdish : Enqere'",
            "output": [
                "No"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : Kocaeli','Kurdish : Mugla'",
            "output": [
                "No"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : Hatay','Kurdish : W\u00eane: AA'",
            "output": [
                "No"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : The police have gone to the Arzu Y\u0131ld\u0131z\u2019s house in order to take her into custody yet failed since Y\u0131ld\u0131z was not in her house.','Kurdish : Her d\u00eesa TIB\u00ea(Serokatiya Ragihandina Telekom\u00fbn\u00eekasyon\u00ea) malpera Arzu Yilmaz berpirsa w\u00ea ya niv\u00ees\u00eengeha Enqerey\u00ea ye, \u015feva d\u00ee hat girtin. (EA/MB)'",
            "output": [
                "No"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : Former Commander of Air Forces Ak\u0131n \u00d6zt\u00fcrk taken into custody with Ankara Chief Prosecution demanding his arrest upon coup attempt on July 15 has been arrested along with other 25 suspects after questioning before criminal court of peace.','Kurdish : Pi\u015ft\u00ee ku hewldana derbekirin\u00ear bi ser neket li gelek baj\u00earan li dij\u00ee bi hezaran le\u015fker \u00fb pol\u00easan operasyon hat lidarxistin. Di encama oerasyon\u00ean ku h\u00ea j\u00ee berdewam dikin de heta niha bi hezaran le\u015fker, pol\u00eas \u00fb rayedar\u00ean saziy\u00ean ferm\u00ee hatine bin\u00e7avkirin.'",
            "output": [
                "No"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : Anadolu Agency has corrected its article','Kurdish : Derbar\u00ea hejmara kes\u00ean ku di encama operasyonan de hatine bin\u00e7avkirin \u00fb girtin ji h\u00eal\u015fa Serokwez\u00eer Binal\u00ee Yildirim\u00ee ve hat daxuyandin. Yildirim\u00ee got: \u2018Heta niha 7 hezar \u00fb 543 kes hatine bin\u00e7avkirin, ji wan 316 kes j\u00ee hatine girtin. 100 kes\u00ean bin\u00e7avkir\u00ee pol\u00eas in, 6038 le\u015fker in, 755 ji wan dozger-dadger in \u00fb 650 kes j\u00ee siv\u00eel in.\u2019'",
            "output": [
                "No"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : \u00d6zt\u00fcrk has added that he had gone to the Chief of General Staff in five minutes after he was informed about the developments.','Kurdish : Ak\u0131n Ozturk sucan red kirin \u00fb hate girtin'",
            "output": [
                "No"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : \u00d6zt\u00fcrk has added that he has put an immense effort in keeping followers of the structure out of his units.','Kurdish : Heta niha bi heman hincet\u00ea bes li Enqerey\u00ea 99 kes hatine girtin.'",
            "output": [
                "No"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : The Presidency of Religious Affairs has declared that funeral won\u2019t be held for those killed in coup attempt.','Kurdish : Diyanet\u00ea di daxuyaniya xwe de got ku \u2018ew tezkiye \u00fb duay\u00ean biray\u00ean xwe y\u00ean mum\u00een heq nakin\u2019 \u00fb destn\u00ee\u015fan kir ku w\u00ea li ser cenazey\u00ean wan kesan ve sela ney\u00ea xwendin, te\u00e7hiz, tekfin \u00fb nim\u00eaja cenazey\u00ea j\u00ee d\u00ea bo wan ney\u00ea kirin.\u2019'",
            "output": [
                "No"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : The Presidency didn\u2019t explain how it will be determined whether the bodies participated in the coup willingly or dragged into it.','Kurdish : Wek\u00eel\u00ea AKP\u00ea \u00fb muft\u00ee nehi\u015ftib\u00fb ku cenaze were definkirin'",
            "output": [
                "No"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : Ordu Metropolitan Mayor Enver Y\u0131lmaz from the Justice and Development Party didn\u2019t give cemetary plot to Noncommissioned Officer Nedim \u015eahin who was killed in coup attempt.','Kurdish : Lijneya Bilind a Radyo \u00fb Televizyonan, RTUK\u00ea d\u00eeyar kir, w\u00ea dest\u00fbra we\u015fan\u00ea ya 25 radyo \u00fb telev\u00eezyonan betal kiriye ku ew pi\u015ftgiriy\u00ea didin cemaeta G\u00fblen\u00ee an j\u00ee bi w\u00ea cemaet\u00ea re t\u00eakildar in.'",
            "output": [
                "No"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : The list of TV and radio channels whose licenses have been revoked is as follows:','Kurdish : Wezareta Perwerdehiy\u00ea (MEB) ragihand ku derbar\u00ea 15 hezar \u00fb 200 kermend ji wez\u00eefey\u00ea hatiye d\u00fbrxistin \u00fb derbar\u00ea wan de l\u00eapirs\u00een dane destp\u00eakirin.'",
            "output": [
                "No"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : According to data from 2015, MEB has 929,921 staff members.','Kurdish : AAy\u00ea hejmara kes\u00ean ku di encama hewldana derbekirin\u00ea de hatine ku\u015ftin \u00fb bir\u00eendar b\u00fbne, n\u00fb kir.'",
            "output": [
                "No"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : 240 people of whom 62 are police, five are soldier, 173 civilian killed in Ankara, \u0130stanbul, Mu\u011fla and Malatya during coup attempt on July 15, according to the Anadolu Agency.','Kurdish : *Ji 62 pol\u00easan 55\u00ea wan li Enqerey\u00ea, 5 ji wan li Stenbol\u00ea \u00fb 2 j\u00ee li Muglay\u00ea hatin ku\u015ftin.'",
            "output": [
                "No"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : Four of the five soldiers lost their lives during the incidents in Ankara, the other in \u0130stanbul.','Kurdish : *Li Enqerey\u00ea 78, li Meletiy\u00ea 1, li Stenbol\u00ea 94 welatiy\u00ean siv\u00eel hatin ku\u015ftin.'",
            "output": [
                "No"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : Injured','Kurdish : Di encama hewldana derbekirin\u00ea de 1535 kes bir\u00eendar b\u00fbn. 623 kes h\u00ea j\u00ee li nexwe\u015fxaneyan t\u00ean dermankirin.'",
            "output": [
                "No"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : 124 police officers of whom 96 in Ankara, 23 in \u0130stanbul, three in Mu\u011fla, one each in Sakarya and Bayburt injured.','Kurdish : (\u00c7T/YO)'",
            "output": [
                "No"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : In a declaration sent to all universities, Council of Higher Education (Y\u00d6K) has ordered to freeze all assignments of academics (including university rectors) abroad until further notice.','Kurdish : *Pi\u015ft\u00ee sekna m\u00earxasane ya millet\u00ea me hewildana derbekirin\u00ea negiha armanca xwe.'",
            "output": [
                "No"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : Erdo\u011fan's statement is as follows, according to CNN T\u00fcrk news channel:','Kurdish : * Min li gor xala 120. p\u00ea\u015fniyara Hal\u00ea Awarte kir, D\u00eewana Wez\u00eeran ji bo s\u00ea mehan Hal\u00ea Awarte \u00eelan kir.'",
            "output": [
                "No"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : The state of emergency can be extended by request of the Council of Ministers on the condition of not exceeding four months at each time.','Kurdish : Kiryar \u00fb qedexey\u00ean Hal\u00ea Awarte'",
            "output": [
                "No"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : Following measures can be taken in the state of emergency:','Kurdish : a) Qedexekirin an j\u00ee astengkirina derketina derve.'",
            "output": [
                "No"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : b) Banning people\u2019s wandering or rallying, vehicles\u2019 moving at certain times and places','Kurdish : c) Kontrolkirina bedena kesan, wesayit an j\u00ee ti\u015ft\u00ean digel wan \u00fb wek del\u00eel\u00ean s\u00fbcan destdan\u00eena ser wan.'",
            "output": [
                "No"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : d) Imposing obligation for residents and visitors of regions where state of emergency has been declared to carry ID','Kurdish : g) Ji bo parastina saz\u00ee \u00fb banqey\u00ean kes\u00ean rew\u015fa wan hessas e, daxwaza tedb\u00eer\u00ean ewlehiya navxwey\u00ee.'",
            "output": [
                "No"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : g) Having institutions that belong to individual or public and banks take special protection measures or ask them to increase them to ensure their internal security.','Kurdish : i) Bi dest\u00fbr j\u00ee be, qedexekirina hem\u00ee \u00e7ekan.'",
            "output": [
                "No"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : I) Banning carrying or transportation of all sorts of gun and bullet even if they are registered','Kurdish : k) Qedexekirina hatina wa kes\u00ean ku qinaeta li ser wan ew e ku ew ciwat\u00ea t\u00eak didin.'",
            "output": [
                "No"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : k) Banning persons or groups giving the impression that they could harm public order and ruining public trust from entering, exiting a region as well as entering to or settling in an area within this region.','Kurdish : m) Qedexekirin, kontrolkirin, tema\u015fekirin \u00fb heke p\u00eaw\u00eest be belavkirina hem\u00ee komb\u00fbn \u00fb xwen\u00ee\u015fandanan.'",
            "output": [
                "No"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : m) Banning, postponing, requiring permission for assemblies or protest marches to be held in closed and open areas determining, assigning and appointing the location and time of assemblies and protest marches as well as monitoring and guarding and if necessary dispersing all assemblies subjected to permission','Kurdish : Li gor DHAy\u00ea 2 PKKy\u00ee \u00fb li gor ajansa Anadol\u00fby\u00ea(AA) PKKy\u00eeyek miriye.'",
            "output": [
                "No"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : Minister of Justice Bekir Bozda\u011f has answered the questions of CNN T\u00fcrk Ankara Representative Hande F\u0131rat following the coup attempt on July 15.','Kurdish : Mijar\u00ean ku Bekir Bozdag an\u00ee ziman bi reng\u00ee ye:'",
            "output": [
                "No"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : * The hearings of the trial of the coup attempt will be held in Sincan district of Ankara.','Kurdish : *Di destp\u00eak\u00ea de dema bin\u00e7avdemay\u00een\u00ea w\u00ea 7-8 roj bibin.'",
            "output": [
                "No"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : * Some could not be taken into custody and have reportedly gone abroad.','Kurdish : *Amer\u00eekay\u00ea ji bo demildest girtina Gulen de del\u00eelan xwestin, w\u00ea Wezareta Dad\u00ea \u00eero hin del\u00eelan bi\u015f\u00eenin. Ez dikarim bi taybet\u00ee ji bo radest\u00eekirina Gulen\u00ee bi\u00e7im Amer\u00eekay\u00ea. Bo radest\u00eekirina Gulen\u00ee feraseta Amer\u00eekay\u00ea j\u00ee g\u00fbheriye \u00fb bi awayek\u00ee er\u00ean\u00ee n\u00eazik\u00ea v\u00ea yek\u00ea dibin. Amer\u00eeka dizane ku ew hewldan bi tal\u00eematday\u00eena Fetullah Gulen\u00ee p\u00eak hatiye.'",
            "output": [
                "No"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : * The Government has taken necessary measures in \u0130mral\u0131 [Prison]. [Abdullah] \u00d6calan* has no security or health problems. (NV/DG)','Kurdish : *Hukimet\u00ea tedb\u00eer\u00ean ewlehiy\u00ea li \u00cemraliy\u00ea girtiye. Di war\u00ea ewleh\u00ee an tenduristiy\u00ea de ti pirsgir\u00eakeke Abdullah Ocalan n\u00eene.'",
            "output": [
                "No"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : The G\u00fclen movement is a transnational religious and social movement led by Turkish Islamic scholar and preacher Fethullah G\u00fclen.','Kurdish : Li gor n\u00fb\u00e7eya Toygun At\u00eellay\u00ee ya di Rojnameya Hurriyet\u00ea de, pol\u00ees\u00ean Stenbol\u00ea daye zan\u00een ku \u00e7\u00eadibe Ilicak \u00e7\u00fbbe Bodr\u00fbm\u00ea \u00fb pol\u00ees\u00ean M\u00fbglay\u00ea d\u00ea erk\u00ea desteserkirin\u00ea bist\u00eenin.'",
            "output": [
                "No"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : 42 journalists','Kurdish : Li gor Ajansa Anadol\u00fby\u00ea ew kes\u00ean biryara desteserkirin\u00ea ji bo wan hatiye dayin ev in:'",
            "output": [
                "No"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : Abdullah Abdulkadiro\u011flu, Abdullah K\u0131l\u0131\u00e7, Ahmet D\u00f6nmez, Ali Akku\u015f, Arda Ak\u0131n, Ay\u015fe Nazl\u0131 Il\u0131cak, Bayram Kaya, Bilal \u015eahin, B\u00fclent Ceyhan, B\u00fclent Mumay, B\u00fcnyamin K\u00f6seli, Azmi Cemal Kalyoncu, Cevheri G\u00fcven, Cihan Acar, Cuma Ulus, Emre Soncan, Ercan G\u00fcn, Erkan Akku\u015f, Ertu\u011frul Erba\u015f,Fatih Akalan, Fatih Ya\u011fmur, Habip G\u00fcler, Han\u0131m B\u00fc\u015fra Erdal, Ha\u015fim S\u00f6ylemez, H\u00fcseyin Ayd\u0131n, \u0130brahim Balta, Kamil Maman, Kerim G\u00fcn,Levent Kenez, Mahmut Hazar, Mehmet G\u00fcndem, Metin Y\u0131kar, Muhammed Fatih U\u011fur, Mustafa Erkan Acar, M\u00fcrsel Gen\u00e7, Selahattin Sevi, Seyid K\u0131l\u0131\u00e7,Turan G\u00f6r\u00fcry\u0131lmaz, Ufuk \u015eanl\u0131, Ufuk Emin K\u00f6ro\u011flu, Yakup Sa\u011flam and Yakup \u00c7etin.','Kurdish : Li gor n\u00fb\u00e7eya Ajansa N\u00fb\u00e7eyan a Dogan\u00ea, rojnamevan\u00ean bi nav\u00ea Yakup Sa\u011flam, \u0130brahim Balta, Seyit K\u0131l\u0131\u00e7, Bayram Kaya \u00fb Cihan Acar hatine desteserkirin. (EKN/\u00c7T/MB)'",
            "output": [
                "No"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : Legist and journalist Orhan Kemal Cengiz, who was detained at Atat\u00fcrk Airport on July 21 in wake of July 15 coup attempt, has been released by being imposed ban on leaving the country following the prosecution testimony yesterday (July 24).','Kurdish : Ew li navenda pol\u00eesan a Caddeya Vatan\u00ea 4 rojan hatiye desteserkirin. W\u00ee got ji bil\u00ee ku ji pi\u015ft\u00ea ve ew hat kelep\u00e7ekirin ti t\u00fbndkar\u00ee li w\u00ee nehatine kirin l\u00ea w\u00ee gelek kes li girt\u00eegeha navenda pol\u00eesan d\u00eetin ku \u00e7av\u00ean wan werim\u00ee b\u00fbn \u00fb digir\u00eeyan.'",
            "output": [
                "No"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : Cengiz being detained with the scope of Zaman daily and G\u00fclen Movement case, noted that he was only asked of two tweets from one year and a half ago.','Kurdish : Ceng\u00eez\u00ee serhatiya xwe weha got:'",
            "output": [
                "No"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : Airport','Kurdish : \u2018\u2019Me li Br\u00eetanyay\u00ea Weqfa Tahir El\u00e7\u00eey\u00ee ava kirib\u00fb. Li navenda w\u00ea ya li Brighton\u00ea roja yek\u015fem\u00ea civ\u00eena w\u00ea heb\u00fb. Ez \u00ea bi\u00e7\u00fbma Br\u00eetanyay\u00ea ku roja Yek\u015fem\u00ea Turkan El\u00e7\u00ee \u00fb par\u00eazer Tony Fitcher\u00ee bib\u00eenim.'",
            "output": [
                "No"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : \u201cAt that moment, they stopped me in the airport and said they needed to check some things. I waited in the airport for around 2-3 hours.','Kurdish : \u2018\u2019Ez dib\u00eajim qey hing\u00ea biryar dan ku min desteser bike, Pa\u015f\u00ea wan ez birim Navenda Pol\u00eesan a Caddeya Vatan\u00ea.'",
            "output": [
                "No"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : Custodial prison','Kurdish : \u2018\u2019Wan ti agah\u00ee nedan min. Wan rasterast ez dan\u00eem cih\u00ea girtiyan.'",
            "output": [
                "No"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : \u201cThey didn\u2019t ill-treat me in anyway. They just handcuffed me from behind as they took me to prosecution on the last day. I told police that I was a lawyer, journalist. They said the instruction came to us from higher authorities.','Kurdish : \u2018\u2019 Min li odeya didoy\u00ea an j\u00ee s\u00eay\u00ea kesek d\u00eet \u00e7av\u00ean w\u00ee bi \u00ee\u015fkencey\u00ea werim\u00ee b\u00fbb\u00fb, digir\u00eeya. Girt\u00eegeh bi temam\u00ee tej\u00ee b\u00fb ez texm\u00een dikim li w\u00ea der\u00ea bi ten\u00ea ez siv\u00eel b\u00fbm.'",
            "output": [
                "No"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : Prosecutor didn\u2019t take testimony on the first day','Kurdish : \u2018\u2019Roja p\u00ea\u015fiy\u00ea ya ez hat\u00eem desteserkirin dozger\u00ee bakir min. Ez digel par\u00eazer\u00ean xwe \u00e7\u00fbm nik w\u00ee l\u00ea w\u00ee \u00eefadeya min nestand \u00fb rasterast ez r\u00eakirim, girt\u00eegeh\u00ea.'",
            "output": [
                "No"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : \u201cI was very surprised at that moment. The prosecutor sent me back saying \u2018I will not take his testimony\u2019 though I was by his door\u201d.','Kurdish : Du Tw\u00eet'",
            "output": [
                "No"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : \u201cI was taken to the prosecutor again four days later. I learned that I was being charged within the scope of FET\u00d6 (Fethullahist Terror Organization) case but what is interesting is that they just asked of a couple of tweets.','Kurdish : \u2018\u2019Min hing\u00ea zan\u00ee ku wan ti dosye li ser min amade nekiriye.'",
            "output": [
                "No"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : Prosecution testimony','Kurdish : Orhan Kemal Ceng\u00eez\u00ee diyar kir ku heman dozger\u00ea biryar dab\u00fb kayyim ji bo Rojnameya Zaman\u00ea b\u00ea r\u00eakirin, \u00eefadeya w\u00ee stand.'",
            "output": [
                "No"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : \u201cI am writing in the newspapers known as media organ of the community but this is entirely a professional relation. I have always written of my mind. Besides, I professional started to advocate Zaman daily after the trustee appointment process.','Kurdish : Serok\u00ea HSYK\u00ea \u00fb Wez\u00eer\u00ea Dad\u00ea Bekir Bozdag b\u00fbn serok\u00ea dengdana Lijneya Gi\u015ft\u00ee ya HSYK\u00ea \u00fb di encama w\u00ea dengdan\u00ea de endam\u00ean n\u00fb y\u00ean Dadgeha Bilind \u00fb Dadgeha \u015e\u00eawirmendiy\u00ea hatin bijartin.'",
            "output": [
                "No"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : As a result of the blind polling, among those whose memberships have ended, 267 members have been elected to the Supreme Court of Appeal and 75 others to the Council of State.','Kurdish : Waliy\u00ea Stenbol\u00ea y\u00ea ber\u00ea Huseyin Avni Mutlu hat bin\u00e7avkirin. Di van saetan de li mala Mutluy\u00ee j\u00ee l\u00eager\u00een t\u00ea kirin.'",
            "output": [
                "No"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : Ministry of Interior had announced that 8,777 personnel on duty in the central and provincial organization had been suspended and H\u00fcseyin Avni Mutlu was also among the 246 local authorities suspended.','Kurdish : Mutlu k\u00ee ye?'",
            "output": [
                "No"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : He was the Governor of \u0130stanbul during Gezi Resistance. On September 15, 2014 he became the Central Governor* (NV/DG)','Kurdish : Li bajar\u00ea Qami\u015floy\u00ea ya Rojava ku li hember\u00ee nav\u00e7eya Nis\u00eab\u00een\u00ea ye bi kamyoneke bombebarkir\u00ee li dij\u00ee welatiy\u00ean siv\u00eel \u00eari\u015f hat kirin.'",
            "output": [
                "No"
            ]
        },
        {
            "input": "'English : Following the attack causing many casualties, hospitals are making calls for blood donation.','Kurdish : Li gor\u00ee agahiy\u00ean Ajansa N\u00fb\u00e7eyan a Hawar\u00ea teq\u00een \u00eero saet 09:25an de li n\u00eaz\u00ee Navenda Asay\u00ee\u015fa Xerbiy\u00ea ku li ser riya Am\u00fbd\u00ea y\u00ea de hatiye kirin. Li gor\u00ee agahiyan di nav kamyona bombebarkir\u00ee de gelek pez j\u00ee heb\u00fbne \u00fb bi w\u00ee away\u00ee \u00eari\u015f\u00ea p\u00eak an\u00eene.'",
            "output": [
                "No"
            ]
        }
    ]
}