{
    "Contributors": [
        "Vivek Bellalacharvu Srinivasa Rao"
    ],
    "Source": [
        "Bianet : https://huggingface.co/datasets/bianet"
    ],
    "Categories": [
        "Translation"
    ],
    "Reasoning": [],
    "Definition": [
        "In this task, given an English sentence, the goal is to create a faithful translation of it to Kurdish language"
    ],
    "Input_language": [
        "English"
    ],
    "Output_language": [
        "Kurdish"
    ],
    "Instruction_language": [
        "English"
    ],
    "Domains": [
        "News"
    ],
    "Positive Examples": [
        {
            "input": "Of course Kurds are making their own news sites, Kurdish news. However, this is another aspect of the matter. What bianet does is to create opportunity for Kurdish alongside its own doings. This is what is supposed to be done. bianet has to be appreciated, but appreciation also is not sufficient, a thank is needed too.",
            "output": "B\u00eaguman gel\u00ea kurd s\u00eete \u00fb n\u00fb\u00e7ey\u00ean xwe bi kurd\u00ee \u00e7\u00eadikin. L\u00ea ev yek di v\u00ea meseley\u00ea de aliyek din e. Ya ku bianet\u00ea p\u00eak t\u00eene ji xeyn\u00ee xebat\u00ean xwe, bo Kurd\u00ee j\u00ee fersendek diafir\u00eene. Ev yek p\u00eawist b\u00fb. Ji bo v\u00ea yek\u00ea p\u00eerozkirina bianet\u00ea nebes e, div\u00ea spas\u00ee li wan b\u00ea kirin.",
            "explanation": "The output is a faithful translation of the input English sentence into Kurdish language"
        },
        {
            "input": "We invited the audience to become a part of this process, keeping their eyes open about our lacks and mistakes, and act in solidarity at the base of the production as usual.",
            "output": "Murat Bayram, Ed\u00eetor\u00ea BIA Kurd\u00eey\u00ea: Min cara p\u00ea\u015fiy\u00ea ev hevoka balk\u00ea\u015f a \u2018\u2019fikir v\u00eer\u00fbsa her\u00ee bih\u00eaz e\u2019\u2019 li f\u00eelma Inception(destp\u00eak) d\u00eetib\u00fb.",
            "explanation": "The output is a faithful translation of the input English sentence into Kurdish language"
        }
    ],
    "Negative Examples": [
        {
            "input": "\u00d6nal: A small window free press tradition",
            "output": "Ed\u00eetor\u00ea BIA Kurdiy\u00ea Yusuf ONAL: Li welat\u00ea em l\u00ea dij\u00een, medya b\u00fbye mecrayeke ku civak\u00ea ji n\u00fb ve ava dike \u00fb her rast\u00ee \u00fb heq\u00eeqet\u00ea li gor\u00ee xwesteka xwediy\u00ean s\u00eestem\u00ea diguhir\u00eene. Di v\u00ea rew\u015f\u00ea de gelek gir\u00eeng e ku bianet, li gor\u00ee feraseta xwe dest bi xebateke wiha dike.",
            "explanation": "This is a negative example because the output is not a faithful translation of the input English sentence into Kurdish language"
        },
        {
            "input": "Kurdish, which is still being talked by Kurdish people despite all the censors and assimilation programs of the state that is continuing for almost 100 years, indeed has its journalism tradition. However, in a reality where so many wars and killings take place, B\u0130A Kurd\u00ee\u2019s work based on bianet\u2019s right, woman, and peace oriented journalism is very valuable.",
            "output": "Ji bo xebat \u00fb rojnamegeriya bi ziman\u00ea Kurd\u00ee kes\u00ean weke Celadet El\u00ee Bedirxan, Ap\u00ea M\u00fbsa, Deniz Firat \u00fb Rohat Akta\u015f can\u00ea xwe feda kirin. Di v\u00ea \u00e7ar\u00e7ovey\u00ea de li dij\u00ee pol\u00eet\u00eekaya as\u00eem\u00eelasyon \u00fb tinekirin\u00ea, xebateke wiha bo min gelek p\u00eeroz e.",
            "explanation": "This is a negative example because the output is not a faithful translation of the input English sentence into Kurdish language"
        }
    ],
    "Instances": [
        {
            "input": "\u201cThey initiated investigation into five separate articles of the daily dated May 10. It is an investigation composed of information coming to the prosecutor via police report.",
            "output": [
                "Par\u00eazer\u00ea Ozgur Gundem\u00ea Ozcan Kili\u00e7 daxuyan\u00ee da bianet\u00ea \u00fb ji xeyn\u00ee wan 5 kesan; d\u00ea derbar\u00ea E\u015fber Yagmurdereli, Ragip Duran, Ahmet Abakan, Omer Agin, Nurcan Baysal de j\u00ee l\u00eapirs\u00een were vekirin."
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cWe will not give up journalism just because they will launch investigation\u201d, concluded Mavio\u011flu.",
            "output": [
                "Par\u00eaze Kili\u00e7 ragihand ku bi hinceta \u2018propagandaya r\u00eaxistin\u00ea\u2019 l\u00eapirs\u00een hatiye vekirin."
            ]
        },
        {
            "input": "Justice and Development Party (AKP) Chair, Binali Y\u0131ld\u0131r\u0131m has submitted the list of the Council of Ministers of the 65th Government to President Recep Tayyip Erdo\u011fan.",
            "output": [
                "Serok\u00ea gi\u015ft\u00ee y\u00ea AKPy\u00ea, l\u00eesteya hik\u00fbmeta 65\u00ea da Recep Tayyip Erdogan\u00ea serokkomar."
            ]
        },
        {
            "input": "The new cabinet",
            "output": [
                "D\u00eewana Wez\u00eeran"
            ]
        },
        {
            "input": "There is one woman and 26 men in the new cabinet that Y\u0131ld\u0131r\u0131m submitted to Erdo\u011fan.",
            "output": [
                "Di l\u00eesteya hat\u00ee e\u015fkerekirin de bi ten\u00ea nav\u00ea jinek\u00ea heye \u00fb digel v\u00ea yek\u00ea nav\u00ea 26 m\u00earan hene."
            ]
        },
        {
            "input": "Prime Minister: Binali Y\u0131ld\u0131r\u0131m",
            "output": [
                "Serokwez\u00eer:\u00a0Binali Yildirim"
            ]
        },
        {
            "input": "Vice Prime Ministers: Nurettin Canikli, Numan Kurtulmu\u015f, Mehmet \u015eim\u015fek, Tu\u011frul T\u00fcrke\u015f, Veysi Kaynak",
            "output": [
                "Cihgir\u00ean Serokwez\u00eer\u00ee:\u00a0Nurettin Canikli, Numan Kurtulmu\u015f, Mehmet \u015eim\u015fek, Tugrul Turke\u015f, Veysi Kaynak"
            ]
        },
        {
            "input": "Minister of Interiror: Efkan Ala",
            "output": [
                "Wez\u00eer\u00ea Kar\u00ean Navxwey\u00ee:\u00a0Efkan Ala"
            ]
        },
        {
            "input": "Minister of Foreign Affairs: Mevl\u00fct \u00c7avu\u015fo\u011flu",
            "output": [
                "Wez\u00eer\u00ea Kar\u00ean Derve:\u00a0Mevl\u00fbt \u00c7avu\u015foglu"
            ]
        },
        {
            "input": "Minister of Justice: Bekir Bozda\u011f",
            "output": [
                "Wez\u00eer\u00ea Dad\u00ea:\u00a0Bekir Bozdag"
            ]
        },
        {
            "input": "Minister of Economy: Nihat Zeybek\u00e7i",
            "output": [
                "Wez\u00eer\u00ea Abor\u00eey\u00ea:\u00a0Nihat Zeybek\u00e7i"
            ]
        },
        {
            "input": "Minister of National Education: \u0130smet Y\u0131lmaz",
            "output": [
                "Wez\u00eer\u00ea Perwerdeya Netewey\u00ee:\u00a0\u0130smet Y\u0131lmaz"
            ]
        },
        {
            "input": "Minister of Health: Recep Akda\u011f",
            "output": [
                "Wez\u00eer\u00ea Saxlemiy\u00ea:\u00a0Recep Akdag"
            ]
        },
        {
            "input": "Minister of Labor and Social Security: S\u00fcleyman Soylu",
            "output": [
                "Wez\u00eer\u00ea Kar\u00ee:\u00a0S\u00fbleyman Soylu"
            ]
        },
        {
            "input": "Minister of Environment and Urbanisation: Mehmet \u00d6zhaseki",
            "output": [
                "Wez\u00eer\u00ea Derdor \u00fb Bajarvaniy\u00ea: Mehmet Ozhaseki"
            ]
        },
        {
            "input": "Minister of Energy and Natural Resources: Berat Albayrak",
            "output": [
                "Wez\u00eer\u00ea Enerj\u00ee \u00fb \u00c7avkaniy\u00ean Xwezay\u00ee:\u00a0Berat Albayrak"
            ]
        },
        {
            "input": "Minister of Culture and Tourism: Nabi Avc\u0131",
            "output": [
                "Wez\u00eer\u00ea \u00c7and \u00fb T\u00fbr\u00eezm\u00ea: Nabi Avc\u0131"
            ]
        },
        {
            "input": "Minister of Finance: Naci A\u011fbal",
            "output": [
                "Wez\u00eer\u00ea Maliy\u00ea:\u00a0Naci Agbal"
            ]
        },
        {
            "input": "Minister of Transportation: Ahmet Aslan",
            "output": [
                "Wez\u00eer\u00ea Veguhestin\u00ea: Ahmet Aslan"
            ]
        },
        {
            "input": "Minister of Family and Social Policies: Fatma Bet\u00fcl Sayan Kaya",
            "output": [
                "Wez\u00eera Mlabat \u00fb Pol\u00eet\u00eekay\u00ean Civak\u00ee:\u00a0Fatma Bet\u00fbl Sayan Kaya"
            ]
        },
        {
            "input": "Minister of the EU: \u00d6mer \u00c7elik",
            "output": [
                "Wez\u00eer\u00ea Yek\u00eet\u00eeya Ewropay\u00ea:\u00a0Omer \u00c7elik"
            ]
        },
        {
            "input": "Minister of Science, Industry and Technology: Faruk \u00d6zl\u00fc",
            "output": [
                "Wez\u00eer\u00ea Zanist, P\u00ee\u015fesaz\u00ee \u00fb Teknolojiy\u00ea:\u00a0Faruk Ozl\u00fb"
            ]
        },
        {
            "input": "Minister of Youth and Sport: Akif \u00c7a\u011fatay K\u0131l\u0131\u00e7",
            "output": [
                "Wez\u00eer\u00ea Werz\u00ee\u015f\u00ea \u00fb Ciwanan:\u00a0Akif \u00c7agatay K\u0131l\u0131\u00e7"
            ]
        },
        {
            "input": "Minister of Customs and Trade: B\u00fclent T\u00fcfenk\u00e7i",
            "output": [
                "Wez\u00eer\u00ea Gumrik \u00fb Bazirganiy\u00ea:\u00a0B\u00fblent T\u00fbfenk\u00e7i"
            ]
        },
        {
            "input": "Minister of Development: L\u00fctfi Elvan",
            "output": [
                "Wez\u00eer\u00ea Ge\u015fep\u00eadan\u00ea:\u00a0L\u00fbtf\u00fb Elvan"
            ]
        },
        {
            "input": "Minister of Forestry and Water Affairs: Veysel Ero\u011flu",
            "output": [
                "Wez\u00eer\u00ea Daristanan \u00fb Kar\u00ean Av\u00ea:\u00a0Veysel Eroglu"
            ]
        },
        {
            "input": "* Photo: Kayhan \u00d6zer - AA / Ankara",
            "output": [
                "* W\u00eane: Kayhan Ozer - AA / Enqere"
            ]
        },
        {
            "input": "133 venues and 19 culture art centers and bookstores support the festival.",
            "output": [
                "\u2018\u2019Em li Beyogl\u00fby\u00ea dij\u00een, em \u00ea xwe\u015fiy\u00ean w\u00ea n\u00ee\u015fan bidin\u2019\u2019"
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cWe live in Beyo\u011flu, We Make Beyo\u011flu Live\u201d",
            "output": [
                "Kom\u00eeteya hevkariy\u00ea gotiye:"
            ]
        },
        {
            "input": "The solidarity committee emphasizing that they base the festival on the slogan \u201cWe Live in Beyo\u011flu, We Make Beyo\u011flu Live\u201d, says the following:",
            "output": [
                "\u2018\u2019 Armanca me ew e, em bi Beyogl\u00fbFest\u00ea dewlemendiya \u00e7and\u00ee \u00fb d\u00eerok\u00ee bi berhem\u00ean w\u00ea re n\u00ee\u015fan bidin. Em ew kes\u00ean ku bi salan e qedr\u00ee didin Beyogl\u00fby\u00ea, w\u00ea dipar\u00eazin \u00fb l\u00ea dibin xwed\u00ee, em dixwazin r\u00fbh\u00ea Beyogl\u00fby\u00ea ge\u015f bikin\u2018\u2019"
            ]
        },
        {
            "input": "Festival without sponsor",
            "output": [
                "Fest\u00eewala b\u00easponsor"
            ]
        },
        {
            "input": "Artisan Solidarity Committee especially emphasizes that in order to have more participants benefit the events, the festival is not being held within the scope of any sponsor.",
            "output": [
                "Kom\u00eeteya fest\u00eewal\u00ea p\u00eak t\u00eene ya bi nav\u00ea Hevgiriya Esnafan, gotiye ji bo pirtir kes bikarin b\u00ean fest\u00eewal\u00ea wan nexwestiye sponsoreka wan hebe."
            ]
        },
        {
            "input": "The European Commission (EU) issuing a statement has remarked, \u201cThe Readmission Agreement is prerequisite for visa waiver\u201d. It stated that in case Turkey does its part, visa waiver will be actualized.",
            "output": [
                "Kom\u00eesyona Yek\u00eetiya Ewropay\u00ea (NY) daxuyaniyek da \u00fb got: \u2018Ji bo serbestiya v\u00eezey\u00ea \u015fert\u00ea sereke Peymana Penaberan e.' Kom\u00eesyon\u00ea di w\u00ea daxuyaniya xwe de ragihand ku eger Tirkiye \u015fert\u00ean p\u00eawist b\u00een cih, d\u00ea serbestiya v\u00eezey\u00ea p\u00eak were."
            ]
        },
        {
            "input": "Erdo\u011fan: You can\u2019t dictate criteria on Turkey",
            "output": [
                "Gotin\u00ean Erdogan"
            ]
        },
        {
            "input": "President Recep Tayyip Erdo\u011fan in the UN Humanitarian Summit held on Tuesday saying Turkey can\u2019t be dictated criteria, noted that the Readmission Agreement will not pass in the parliament if no agreement is reached on the visa waiver issue.",
            "output": [
                "Serokomar Erdogan di axavtina xwe ya Civ\u00eena Mirovahiy\u00ea ya NY\u00ea de gotib\u00fb ku \u00ead\u00ee tu kes nikare bi kr\u00eeteran zor\u00ea li Tirkiyey\u00ea bike. Eger ji serbestiya vizey\u00ea de lihevkirinek p\u00eak ney\u00ea, Peymana Penaberan j\u00ee d\u00ea li meclis\u00ea ney\u00ea er\u00eakirin."
            ]
        },
        {
            "input": "Merkel: We adhere to the agreement",
            "output": [
                "Merkel: Em ji bo peyman\u00ea li ser soza xwe ne"
            ]
        },
        {
            "input": "After Erdo\u011fan\u2019s speech, German Chancellor Angela Merkel stating that she was not worried about the agreement said, \u201cThough it will take a bit longer to clarify some issues but in principle we will adhere to the agreements we\u2019ve made in any case\u201d.",
            "output": [
                "Pi\u015ft\u00ee Erdogan, Seroka Almanyay\u00ea Angola Merkel j\u00ee ax\u00eev\u00ee \u00fb ragihand ku tu fikara w\u00ea ji peyman\u00ea n\u00eene. Merkel\u00ea amaje kir ku YE di v\u00ea war\u00ea helwesta xwe naguher\u00eene \u00fb got: \u2018Ji bo zelalb\u00fbna hin mijaran div\u00ea hinek wext derbas be. L\u00eabel\u00ea \u00e7i bibe j\u00ee em d\u00ea ji bo peyman\u00ea li ser soza bin.\u2019"
            ]
        },
        {
            "input": "EU\u2019s stance",
            "output": [
                "Helwesta YEy\u00ea"
            ]
        },
        {
            "input": "Before Erdo\u011fan\u2019s speech, the EU had declared that the visa waiver planned to enter in force by July 1, 2016 will not be able to be actualized on planned date, and that Turkey firstly has to fulfill the required conditions.",
            "output": [
                "Dihat plankirin ku ji bo Tirkiyey\u00ea serbastiya v\u00eezey\u00ea w\u00ea ji 1\u00ea T\u00eermeh\u00ea \u015f\u00fbn de dest p\u00ea bike. Beriya gotin\u00ean Erdogan, NY\u00ea derbar\u00ea w\u00ea mijar\u00ea de diyar kirib\u00fb ku p\u00eakan\u00eena serbestiya v\u00eezey\u00ea di w\u00ea d\u00eeroka plankir\u00ee de ne mimkun e. NY\u00ea ji bo p\u00eakan\u00eena w\u00ea maf\u00ea ragihandib\u00fb ku div\u00ea Tirkiye \u015fert\u00ean diyarkir\u00ee bi cih b\u00eene."
            ]
        },
        {
            "input": "The EU Commission in its report it released on May 4 expressing Turkey has met 67 criteria of the 72 but annotated that the remaining five criteria must be fulfilled as well.",
            "output": [
                "Kom\u00eesyona YEy\u00ea di rapora xwe ya 4\u00ea Gulan\u00ea de destn\u00ee\u015fan kirib\u00ea ku Tirkiye ji 72 \u015fert\u00ean diyarkir\u00ee, 5 heban bi cih neaniye \u00fb ew 5 \u015fert j\u00ee ji bo p\u00eakhatina serbestiy\u00ea mijar\u00ean sereke di nav xwe de dihew\u00eene."
            ]
        },
        {
            "input": "Z\u00fclf\u00fc Livaneli has resigned from his duty of goodwill ambassadorship which he was carrying out since 1996 in the United Nations UNESCO.",
            "output": [
                "Federico Mayor\u00ee li sala 1996 ji bo \u2018\u2019 al\u00eekariya a\u015ftiya dinyay\u00ea ya bi xebat\u00ean m\u00fbz\u00eek \u00fb edebiyat\u00ea\u2019\u2019 ev erk dab\u00fb w\u00ee."
            ]
        },
        {
            "input": "Livaneli notifying his resignation via letter he sent to Director General, Irina Bokova has stated that UNESCO by its structure is an intergovernmental organization and since it is funded by the states, it has become incapacitated to criticize the governmental policies.",
            "output": [
                "L\u00eevanel\u00eey\u00ee daxwaza destjikarberdan\u00ea ji koord\u00eenatora UNESCOy\u00ea, \u0130rina Bokovay\u00ea re r\u00eakiriye. L\u00eevanel\u00eey\u00ee gotiye kar\u00ea UNESCOy\u00ea navnetewey\u00ee \u00fb di navbera hikumet\u00ean welatan de ye l\u00ea hatiye asteka wel\u00ea ku nikare rexneyan li hik\u00fbmetan bike."
            ]
        },
        {
            "input": "Livaneli drawing attention to human rights violations, blows dealt on freedom of expression and press, emphasized that holding humanitarian summits whilst remaining silent against these and making abstract peace speeches conflicts with UNESCO\u2019s basic ideals.",
            "output": [
                "L\u00eevanel\u00eey\u00ee e\u015fkere kir ku maf\u00ean mirovan t\u00eane binp\u00eakirin, derb li azadiya raman\u00ee \u00fb azadiya medyay\u00ea hatiye dayin."
            ]
        },
        {
            "input": "As Sur being destroyed",
            "output": [
                "S\u00fbr t\u00ea tinekirin"
            ]
        },
        {
            "input": "Livaneli expressed that it is hypocritical to make speeches of preserving World Cultural Heritage in \u0130stanbul while treasure of history is being destroyed in Sur.",
            "output": [
                "L\u00eevanel\u00eey\u00ee diyar kir li dema ku xez\u00eeney\u00ean d\u00eerok\u00ea y\u00ean li S\u00fbr\u00ea t\u00eane tinekirin, \u00e7\u00eakirina civ\u00een\u00ean ji bo mirovatiya dinyay\u00ea du-r\u00fbt\u00ee ye \u00fb ji w\u00ea p\u00ea ve ne ti\u015fteka d\u00ee ye."
            ]
        },
        {
            "input": "11 additional regions have been declared \u201cspecial security zones\u201d in Dersim. Within this practice which will last till June 6, 2016, entrance to special security zones without approval from civilian authorities has been prohibited.",
            "output": [
                "Li D\u00earsim\u00ea 11 her\u00eam\u00ean din j\u00ee heta 9\u00ea Hez\u00eeran\u00ea weke \u2018her\u00eama ewlehiy\u00ea\u2019 hatin \u00eelankirin. Li gor\u00ee biryara wal\u00eetiy\u00ea b\u00eay\u00ee dest\u00fbra h\u00eaz\u00ean dewlet\u00ea \u00e7\u00fby\u00een-hatina li wan her\u00eama hatiye qedexekirin."
            ]
        },
        {
            "input": "According to the announcement made by the Governorship, the special security zones are located on the borders of the central district, Ovac\u0131k and Naz\u0131miye districts.",
            "output": [
                "Li gor\u00ee daxuyaniya wal\u00eetiy\u00ea her\u00eam\u00ean ku hatine qedexekirin di nav s\u00eenor\u00ea navenda D\u00earsim\u00ea \u00fb nav\u00e7ey\u00ean Nazimiye-Pulur\u00ea de ne."
            ]
        },
        {
            "input": "105 intellectuals, journalists, artists, academics and writers have signed a declaration calling for the release of 13 arrested Dicle News Agency (D\u0130HA) reporters.",
            "output": [
                "Ji bo serbestberdana 13 n\u00fb\u00e7egihan\u00ean Ajansa N\u00fb\u00e7eyan a Dicley\u00ea danezanek hat ragihandin. 105 rojnameger, rew\u015fenb\u00eer, akadem\u00eesyen, hunermend \u00fb niv\u00eeskaran bi \u00eemzey\u00ean xwe pi\u015ftgir\u00ee dan w\u00ea danezan\u00ea."
            ]
        },
        {
            "input": "Following phrases have been used in the declaration stating the government points all dissident circles as a target:",
            "output": [
                "Di w\u00ea danezan\u00ea de hat ragihandin ku aliy\u00ean reng \u00fb ferasta wan ne wek \u00eeqt\u00eedar\u00ea ne dibin hedef \u00fb wi,ha hat gotin:"
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cNot only Turkey but the whole world knows that anyone thinking or writing different than the government become a target for Erdo\u011fan Regime. It is desired that shall our people be conditioned on the news which this regime delivers.",
            "output": [
                "\u2018Ne ten\u00ea Tirkiye, hem\u00fb dinya j\u00ee dizane ku xebatkar\u00ean \u00e7apemeniya azad ku reng \u00fb feraseta wan cuda ye, ji h\u00eala rej\u00eema Erdogan ve t\u00ean hedefgirtin. T\u00ea xwestin ku ten\u00ea agahiy\u00ean ku rej\u00eem\u00ea dest\u00fbr daye bigh\u00eaje gel.\u2019"
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cWe the callers having the signatures below are demanding that the D\u0130HA reporters trying to deliver the news of the dirty war conducted in the region to the people be released at once.",
            "output": [
                "\u2018Em ku di bin\u00ea danezan\u00ea de \u00eemzey\u00ean me j\u00ee hene, bang dikin ku bila xebatkar\u00ean D\u00ceHAy\u00ea ku \u015fer\u00ean kiret y\u00ean li her\u00eam\u00ea bi hem\u00fb heq\u00eeqet\u00ea ve radigh\u00eenin gel, bi lezg\u00een\u00ee serbest werin berdan.\u2019"
            ]
        },
        {
            "input": "Signatories:",
            "output": [
                "Kes\u00ean ku danezan\u00ea \u00eemze kirine wiha ne:"
            ]
        },
        {
            "input": "Serdar Ko\u00e7man,\u00a0A.Hicri \u0130zg\u00f6ren, Abud Can,\u00a0Adil Okay, Adnan Gen\u00e7,Ahmet Hulusi K\u0131r\u0131m, Ahmet Kuzik,\u00a0Ak\u0131n Atauz, Ak\u0131n Birdal,\u00a0Ali G\u00f6kkaya, Altan A\u00e7\u0131kdilli,\u00a0Anjel Dikme, Atilla Dirim,\u00a0Attila Tuygan, Ay\u015fe Erzan,\u00a0Ay\u015fe G\u00fcnaysu, Ay\u015fe \u00d6ktem,\u00a0Ay\u015feg\u00fcl Devecio\u011flu, Ayten Bak\u0131r,\u00a0Aziz Tun\u00e7, Bab\u00fcr P\u0131nar,\u00a0Bager O\u011fuz Oktay, Bask\u0131n Oran,\u00a0Bora K\u0131l\u0131\u00e7, Bozkurt Kemal Y\u00fccel,B\u00fclent Tekin, Celal \u0130nal,\u00a0Celalettin Can, \u00c7i\u00e7ek Akbaba,\u00a0Derya Yeti\u015fgen, Do\u011fan \u00d6zg\u00fcden,\u00a0Eflan Topalo\u011flu, Emre Kocao\u011flu,\u00a0Emre Uslu, Ercan \u0130pek\u00e7i,\u00a0Erdo\u011fan Ayd\u0131n, Ergun Kuzenk,\u00a0Esra \u00c7ift\u00e7i, Fatin Kanat,\u00a0Ferhat Tun\u00e7, Fikret Ba\u015fkaya,\u00a0Fusun Erdo\u011fan, Gen\u00e7ay G\u00fcrsoy,\u00a0G\u00f6khan Kaya, G\u00fcn Zileli,\u00a0G\u00fcng\u00f6r \u015eenkal, Haldun A\u00e7\u0131ks\u00f6zl\u00fc,\u00a0Halil Savda, Hanna Beth-Sawoce,Hasan Burgucuo\u011flu, Hasan Cemal,\u00a0Hasan Kaya, Hasan O\u011fuz,\u00a0Hasan Zeydan, H\u00fcseyin Aykol,\u00a0H\u00fcseyin Habip Ta\u015fk\u0131n, \u0130brahim Seven,\u00a0\u0130nci Tu\u011fsavul, \u0130smail Be\u015fik\u00e7i,\u00a0\u0130smail Cem \u00d6zkan, Kaz\u0131m Gen\u00e7,\u00a0Kemal Akkurt, Kenan Yenice,\u00a0Leyla \u00c7elik, Mahmut Konuk,\u00a0Mehmet Demirok, Mehmet G\u00fcler,\u00a0Mehmet \u00d6zer, Metin G\u00fclbay,\u00a0Mihail Vasiliadis, Mukaddes Erdo\u011fdu \u00c7elik,\u00a0Murad Ekmek\u00e7io\u011flu, Murad M\u0131h\u00e7\u0131,\u00a0Murad Utkucu, Mustafa Kemal Erdemol,\u00a0Mustafa Yeti\u015fgen, Necmettin Salaz,\u00a0Necmiye Alpay, Nesrin Nas,Nur S\u00fcrer, Nuray \u00c7evirmen,\u00a0Nurcan Baysal, Oktay Etiman,\u00a0Pinar \u00d6mero\u011flu, Raffi Hermon Araks,\u00a0Rag\u0131p Zarakolu, Ramazan Gezgin,\u00a0Recep Mara\u015fl\u0131, Sait \u00c7etino\u011flu,\u00a0Salih Zeki Tombak, Semra Somersan,\u00a0Sennur Baybu\u011fa, Sibel \u00d6zbudun,\u00a0Sinan \u00c7ifty\u00fcrek, \u015eaban \u0130ba,\u00a0\u015eanar Yurdatapan, Tamer \u00c7ilingir, Tar\u0131k Ziya Ekinci, Temel Demirer,\u00a0Yannis Vasilis Yaylal\u0131, Yasemin \u00c7ongar,\u00a0Yasin Yeti\u015fgen, Zeynep Esmeray,\u00a0Zeynep Tanbay, Zeynep Tozduman,\u00a0Zeynep Y\u00fcnc\u00fcler\u00a0and Z\u00fcbeyde Bilget. (HK/TK)",
            "output": [
                "\u2018Serdar Ko\u00e7man, A.Hicri \u0130zgoren, Abud Can, Adil Okay, Adnan Gen\u00e7, Ahmet Hulusi Kirim, Ahmet Kuzik, Akin Atauz, Akin Birdal, Ali Gokkaya, Altan A\u00e7ikdilli, Anjel Dikme, Atilla Dirim, Attila Tuygan, Ay\u015fe Erzan, Ay\u015fe Gunaysu, Ay\u015fe Oktem, Ay\u015fegul Devecioglu, Ayten Bakir, Aziz Tun\u00e7, Babur Pinar, Bager Oguz Oktay, Baskin Oran, Bora Kili\u00e7, Bozkurt Kemal Yucel, Bulent Tekin, Celal \u0130nal, Celalettin Can, \u00c7i\u00e7ek Akbaba, Derya Yeti\u015fgen, Dogan Ozguden, Eflan Topaloglu, Emre Kocaoglu, Emre Uslu, Ercan \u0130pek\u00e7i, Erdogan Aydin, Ergun Kuzenk, Esra \u00c7ift\u00e7i, Fatin Kanat, Ferhat Tun\u00e7, Fikret Ba\u015fkaya, Fusun Erdogan, Gen\u00e7ay Gursoy, Gokhan Kaya, Gun Zileli, Gungor \u015eenkal, Haldun A\u00e7iksozlu, Halil Savda, Hanna Beth-Sawoce, Hasan Burgucuoglu, Hasan Cemal, Hasan Kaya, Hasan Oguz, Hasan Zeydan, Huseyin Aykol, Huseyin Habip Ta\u015fkin, \u0130brahim Seven, \u0130nci Tugsavul, \u0130smail Be\u015fik\u00e7i, \u0130smail Cem Ozkan, Kazim Gen\u00e7, Kemal Akkurt, Kenan Yenice, Leyla \u00c7elik, Mahmut Konuk, Mehmet Demirok, Mehmet Guler, Mehmet Ozer, Metin Gulbay, Mihail Vasiliadis, Mukaddes Erdogdu \u00c7elik, Murad Ekmek\u00e7ioglu, Murad Mih\u00e7i, Murad Utkucu, Mustafa Kemal Erdemol, Mustafa Yeti\u015fgen, Necmettin Salaz, Necmiye Alpay, Nesrin Nas, Nur Surer, Nuray \u00c7evirmen, Nurcan Baysal, Oktay Etiman, Pinar Omeroglu, Raffi Hermon Araks, Ragip Zarakolu, Ramazan Gezgin, Recep Mara\u015fli, Sait \u00c7etinoglu, Salih Zeki Tombak, Semra Somersan, Sennur Baybuga, Sibel Ozbudun, Sinan \u00c7iftyurek, \u015eaban \u0130ba, \u015eanar Yurdatapan, Tamer \u00c7ilingir, Tarik Ziya Ekinci, Temel Demirer, Yannis Vasilis Yaylali, Yasemin \u00c7ongar, Yasin Yeti\u015fgen, Zeynep Esmeray, Zeynep Tanbay, Zeynep Tozduman, Zeynep Yunculer ve Zubeyde Bilget.'"
            ]
        },
        {
            "input": "The second Cabinet meeting of the 65th Government which has obtained vote of confidence by the Parliament has been held today (May 30) in \u00c7ankaya Palace under presidency of Prime Minister Binali Y\u0131ld\u0131r\u0131m.",
            "output": [
                "Doh parlamen\u00ea hik\u00fbmeta n\u00fb qeb\u00fbl kir, \u00eero d\u00eewana wez\u00eeran li Qesra \u00c7ankayay\u00ea kom b\u00fbye. B\u00eenal\u00ee Yildirim\u00ea serokwez\u00eer komb\u00fbn bi r\u00ea ve biriye."
            ]
        },
        {
            "input": "Holding a statement following the meeting, Vice Prime Minister and Spokesperson of the Government Numan Kurtulmu\u015f has announced that 6,320 buildings in five districts have suffered damages during the curfews.",
            "output": [
                "Pi\u015ft\u00ee komb\u00fbn\u00ea cihgir\u00ea serokwez\u00eer\u00ee, N\u00fbman Kurtulm\u00fb\u015f\u00ee got li dema qedexeya derketina derve li p\u00ean\u00e7 nav\u00e7eyan zerer li 6 hezar \u00fb 320 avahiyan b\u00fbye, ev avah\u00ee ji 11 hezar xaniyan p\u00eak t\u00ean."
            ]
        },
        {
            "input": "Kurtulmu\u015f has noted that demolishing these buildings and rebuilding those would cost approximately 259,769,682 euro. (\u00c7T/DG)",
            "output": [
                "Kurt\u00fblm\u00fb\u015f\u00ee diyar kiriye maliyeta xerakirin \u00fb ji-n\u00fb-ve-avakirina xaniyan 855 milyon [L\u00eerey\u00ean Tirkan] e. (\u00c7T/MB)"
            ]
        },
        {
            "input": "Improvised explosive device planted on the manhole cover has been detonated during the passage of armored police vehicle on 10th Street in Turkey\u2019s southeastern Silopi district of \u015e\u0131rnak province. Four people wounded, 19 others of whom five are police wounded.",
            "output": [
                "Li nav\u00e7eya Silopyay\u00ea ya \u015eirnex\u00ea, li cadeya 10. dema tirimb\u00eala zirxkir\u00ee derbas dib\u00fb bombeyek hatiye teqandin. \u00c7ar kes mirine, 19 kes j\u00ee bir\u00eendar b\u00fbne, 5 ji bir\u00eendaran pol\u00ees in."
            ]
        },
        {
            "input": "\u015e\u0131rnak Governorship has announced the Kurdistan Workers\u2019 Party (PKK) as perpetrator of the attack.",
            "output": [
                "Wal\u00eetiya \u015eirnex\u00ea d\u00eeyar kiriye ku berpirsa \u00ear\u00ee\u015f\u00ea PKK ye."
            ]
        },
        {
            "input": "Operation has been launched in the area following the incident. The civilians are not being allowed in the area.",
            "output": [
                "Pi\u015ft\u00ee b\u00fbyer\u00ea operasyon hatine dest p\u00ea kirin."
            ]
        },
        {
            "input": "Bodies will be delivered tomorrow",
            "output": [
                "Cenaze d\u00ea sibeh\u00ea b\u00eane tesl\u00eemkirin"
            ]
        },
        {
            "input": "According to the report of the state-run Anadolu Agency, \u0130sa Torlak (68), Ekrem Birlik (52), Davut Yoksul and Halime Birlik (4) lost their lives.",
            "output": [
                "Li gor Ajansa Anadol\u00fby\u00ea Isa Torlak\u00ea 68 sal\u00ee, Ekrem Birlik\u00ea 52 sal\u00ee \u00fb Hel\u00eeme B\u00eerl\u00eeka 4 sal\u00ee mirine."
            ]
        },
        {
            "input": "Dicle News Agency (D\u0130HA) reported that the explosion occurred near the Bilen Hal\u0131 Saha up in the Sefa Petrol (Sefa Oil) on historical \u0130pekyolu road, and 22 people injured in the incident.",
            "output": [
                "Ajansa N\u00fb\u00e7eyan a D\u00eecley\u00ea(DIHA) da zan\u00een ku teq\u00een li ser r\u00eaya d\u00eerok\u00ee ya Erm\u00fb\u015f\u00ee p\u00eak hatiye \u00fb 22 kes bir\u00eendar b\u00fbne."
            ]
        },
        {
            "input": "Do\u011fan News Agency reported that the incident took place at 7:15 p.m., security measures have been taken around the State Hospital into where the wounded have been taken.",
            "output": [
                "Li gor Ajansa N\u00fb\u00e7eyan a Dogan\u00ea, teq\u00een \u015feva d\u00ee siet 19:15\u00ea p\u00eak hatiye."
            ]
        },
        {
            "input": "The bodies of those killed in the explosion will be delivered to their families following the autopsy procedure.",
            "output": [
                "Term\u00ea mir\u00eeyan d\u00ea sibey\u00ea b\u00eane tesl\u00eemkirin."
            ]
        },
        {
            "input": "There is a 6-month baby in severe condition among the wounded.",
            "output": [
                "Di nav bir\u00eendaran de bebikeka 6 meh\u00ee j\u00ee heye ku h\u00eaj nasnameya w\u00ea nehatiye e\u015fkerekirin."
            ]
        },
        {
            "input": "The wounded have been taken to Silopi State Hospital. (AS/TK)",
            "output": [
                "Li ser caddeya 10. \u00e7aleka mezin \u00e7\u00eab\u00fbye \u00fb zerer li avahiy\u00ean derdor\u00ea b\u00fbye.(AS/MB)"
            ]
        },
        {
            "input": "* Photos: \u015eimal M\u00fcld\u00fcr \u2013 \u015e\u0131rnak / AA",
            "output": [
                "W\u00eane: \u015eimal Muldur \u2013 \u015eirnex / AA"
            ]
        },
        {
            "input": "Police barricades have been piled up surrounding Gezi Park due to the press statement planned to be held on occasion of the third year of the Gezi Resistance.",
            "output": [
                "Ji ber ku \u00eero salvegera Berxwedana Geziy\u00ea ye, duh \u00eavar\u00ea pol\u00easan derdor\u00ea parq\u00ea bi bendan dorp\u00ea\u00e7 kirin."
            ]
        },
        {
            "input": "In the morning hours today (May 31), there had been no barrier in the entrance and exit to the park. It has caught attention that despite there had been no uniformed police officers surrounding the park, hundreds of police barricades had been piled up surrounding the park.",
            "output": [
                "\u00cero di saet\u00ean sibeh\u00ea de \u00e7\u00fby\u00een-hatina parq\u00ea serbest b\u00fb \u00fb li derdora parq\u00ea j\u00ee pol\u00eas tineb\u00fb. L\u00eabel\u00ea pi\u015ft\u00ee demek\u00ea derdora park\u00ea bi benda pol\u00easan ve hat dorp\u00ea\u00e7kirin."
            ]
        },
        {
            "input": "Holding a meeting on last Friday (May 27) in the Chamber of Architects, Taksim Solidarity had announced that a press statement would be held on May 31 (today) in Gezi Park at 7 p.m on occasion of the third year of the Gezi Resistance.",
            "output": [
                "Hevgiriya Taksim\u00ea \u00e7end roj ewil daxuyandib\u00fb ku w\u00ea di 31\u00ea Gulan\u00ea s\u00eayem\u00een salvegera Berxwedana Geziy\u00ea de w\u00ea li parq\u00ea civ\u00eena \u00e7apemeniy\u00ea li dar bixe. T\u00ea pay\u00een ku \u00eero di saet 19:00an de li parq\u00ea daxuyan\u00ee were day\u00een \u00fb \u00e7alak\u00ee b\u00ea lidarxistin."
            ]
        },
        {
            "input": "Y\u0131lmaz \u00d6nc\u00fc (18) wounded heavily in the attack carried out against the villagers in Turkey\u2019s southeastern Uludere district of \u015e\u0131rnak province on May 29, has lost his life in the hospital to where he was taken for treatment.",
            "output": [
                "Yilmaz Encuy\u00ea ku li gund\u00ea Roboskiy\u00ea di encama \u00eari\u015fa h\u00eaz\u00ean dewlet\u00ea de bi giran\u00ee bir\u00eendar b\u00fbb\u00fb \u00fb li nexwe\u015faxaney\u00ea dihat dermankirin, \u00eero can\u00ea xwe ji dest da."
            ]
        },
        {
            "input": "Y\u0131lmaz \u00d6nc\u00fc had lost one of his legs resulting by the shelling fired from G\u00fclyaz\u0131 Regimental Commandry, and taken into the \u015e\u0131rnak State Hospital.",
            "output": [
                "Di encama topbarana Fermandariya Le\u015fkeran ya Gulyaziy\u00ea de ling\u00ea Yilmaz Encu j\u00ea b\u00fbb\u00fb \u00fb w\u00ee birib\u00fbn Nexwe\u015fxaneya Dewlet\u00ea ya \u015eirnex\u00ea."
            ]
        },
        {
            "input": "CLICK - WHAT IS HAPPENING IN ROBOSKI?",
            "output": [
                "Nah\u00ealin ku Ferhat Encu bi\u00e7e gunde xwe"
            ]
        },
        {
            "input": "According to the report of Yannis Vasilis Yaylal\u0131 on Activity for Peace website, Peoples\u2019 Democratic Party (HDP) \u015e\u0131rnak MP, Ferhat Enc\u00fc is not allowed to enter his village, Roboski.",
            "output": [
                "Li gor\u00ee n\u00fb\u00e7eya Yannis Vasilis Yaylali ku di malpera Bari\u015f \u0130\u00e7in Aktivitey\u00ea de hatiye we\u015fandin, h\u00eaz\u00ean dewlet\u00ea nah\u00ealin ku Parlementer\u00ea HDP\u00ea Ferhat Encu bi\u00e7e gunde xwe."
            ]
        },
        {
            "input": "Prime Minister Binali Y\u0131ld\u0131r\u0131m has spoken at Ankara Esenbo\u011fa Airport prior to his visit to Northern Cyprus as to the Armenian Genocide bill to be discussed tomorrow (May 2) in Germany.",
            "output": [
                "Serokwez\u00eer Binal\u00ee Yildirim beriya ku bi\u00e7e Qibr\u00ees\u00ea li Balafirgeha Enqerey\u00ea derbar\u00ea r\u00fbni\u015ftina ji bo P\u00ea\u015fn\u00fbmeya Qirkirina Ermeniyan ku d\u00ea li meclisa Almanyay\u00ea d\u00ea p\u00eak were de axiv\u00ee."
            ]
        },
        {
            "input": "Y\u0131ld\u0131r\u0131m using the phrase \u201cordinary incidents\u201d for the Armenian Genocide said \u201cAbsurd voting\u201d for the voting of the bill and expressed that the relations with Germany will be damaged.",
            "output": [
                "Yildirim Qirkirina Ermeniyan weke \u2018b\u00fbyer\u00ean ji r\u00eaz\u00ea\u2019 bi nav kir, r\u00fb\u015ftina ji bo p\u00ea\u015fn\u00fbmey\u00ea re j\u00ee got \u2018kareke tew\u015f\u2019 \u00fb ragihand ku ev yek d\u00ea p\u00eaywendiy\u00ean navbera Tirkiye-Almanyay\u00ea j\u00ee xera bike."
            ]
        },
        {
            "input": "Y\u0131ld\u0131r\u0131m said the following as to the matter:",
            "output": [
                "Yildirim\u00ee derbar\u00ea mijar\u00ea de wiha got:"
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cIncidents that could happen in any society\u2026\u201d",
            "output": [
                "\u2018Dibe ku di nav her civak\u00ea de b\u00fbyer\u00ean wiha p\u00eak were\u2019"
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cFirst of all, this voting is ridiculous. [Allegations] out of the whole cloth, ordinary incidents lived in World War First conditions and could happen in any society.",
            "output": [
                "\u2018Di rastiya xwe de ev dengdaneke gelek tew\u015f e. Ew b\u00fbyerana di nav \u015fert\u00ean Yekem\u00een \u015eer\u00ea C\u00eehan\u00ea de p\u00eak hatine. Dibe ku di nav her civak\u00ea de b\u00fbyer\u00ean wiha p\u00eak were.\u2019"
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cMay every country\u2019s past, history be researched but may it be carried out by historians. It is wrong if we turn it into a tool of politics\u201d.",
            "output": [
                "\u2018Bila d\u00eeroka her dewlet-netewey\u00ea b\u00eate l\u00eakol\u00eenkirin. S\u00fbc\u00ea k\u00eejan aliy\u00ea hebe bila derkeve hol\u00ea. L\u00eabel\u00ea ev kar bila ji h\u00eala d\u00eeroknasan ve b\u00ea kirin. Ti\u015fteke xelet e ku ev yek bibe mijara siyasete.\u2019"
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cRelations will be damaged\u201d",
            "output": [
                "\u2018Ev yek d\u00ea p\u00eaywendiyan xera bikin\u2019"
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cThat is why our relations with Germany will be damaged. We don\u2019t want that.",
            "output": [
                "\u2018B\u00eaguman ji ber v\u00ea yek\u00ea d\u00ea bi Almayay\u00ea re p\u00eaywendiy\u00ean me xera bibin. Em v\u00ea yeke naxwazin.\u2019"
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cThat is why Mr. President [Recep Tayyip Erdo\u011fan] called Mrs. [German Chancellor Angela] Merkel, and that Mrs. Merkel called me as I am the Prime Minister and I expressed her our sensitivity.",
            "output": [
                "\u2018Serokomar\u00ea me ji bo v\u00ea yek\u00ea telefon\u00ee Merkel\u00ea kir. Ji ber ku ez serokwez\u00eer im, r\u00eazdar Merkel j\u00ee telefon\u00ee min kir. Min j\u00ee hesasiyet\u00ean me ji w\u00ea re ragihand.\u2019"
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cI hope they won\u2019t turn a deaf ear to 3.5 million Turks in Germany. I hope reason will prevail\u201d.",
            "output": [
                "\u2018Ez temen\u00ee dikim ku ew bi aql\u00ea sel\u00eem bifikirin \u00fb guh bidin deng\u00ea 3,5 milyon welatiy\u00ean Tirkiyey\u00ea y\u00ean li Almanyay\u00ea dij\u00een.\u2019"
            ]
        },
        {
            "input": "Y\u0131ld\u0131r\u0131m added that even if the bill is adopted, they won\u2019t recognize it. (EKN/TK)",
            "output": [
                "\u2018Eger were qeb\u00fblkirin ti j\u00ee nabe\u2019"
            ]
        },
        {
            "input": "Prime Minister Binali Y\u0131ld\u0131r\u0131m has spoken of the Constitutional amendment and presidential system at the Justice and Development Party (AKP) provincial directors meeting.",
            "output": [
                "Binal\u00ee Yildirim\u00ea serokwez\u00eer li civ\u00eena serok\u00ean bajaran y\u00ean Partiya Dad \u00fb Ge\u015fep\u00eadan\u00ea(AKP) axiv\u00ee."
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cWhatever the constitution tells, de facto responsibility of the president has risen. The Constitution is coup constitution. This is the most important duty of the AKP.",
            "output": [
                "Serokwez\u00eer\u00ee ji bo dengdana li ser qirkirina ermen\u00eeyan a Almanyay\u00ea got:"
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cWe have to change the constitution which doesn\u2019t function for Turkey that keeps growing\u201d.",
            "output": [
                "\u2018\u2019 P\u00eavajoyeka zehmet li p\u00ea\u015fiya me ye. Ji xwe ve, em berpirs\u00ean b\u00fbyer\u00ean li sala 1915\u00ea ne.\u2019\u2019"
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cWe will definitely bring this amendment proposal to the parliamentary agenda. Then, the decision is up to the parliament. This parliament will pull this weight. Let\u2019s suppose that it didn\u2019t work out. Then the nation will decide. The cure is nation, the ballot box where there is political deadlock\u201d.",
            "output": [
                "\u2018\u2019Min ji Merkel\u00ea re got, Almanya dosta me ye. Em naxwazin bibe sebeba van kar\u00ean ji aqilan d\u00fbr. w\u00ea got ti\u015ft\u00ean j\u00ea t\u00ea d\u00ea bike.\u2019\u2019"
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cOur fight will continue against PKK\u201d",
            "output": [
                "\u2018\u2019K\u00ea\u015feyeka Kurdan n\u00eene\u2019\u2019"
            ]
        },
        {
            "input": "They don\u2019t have a Kurdish question on their agenda, may this nation know this. We will save our nation from this trouble. They are doing all sorts of damage at the moment.",
            "output": [
                "\u2018\u2019 Van k\u00ea\u015feyeka wek k\u00ea\u015feya kurdan n\u00eene. Em \u00ea gel\u00ea xwe ji v\u00ea belay\u00ea xelas bikin. Em \u00ea v\u00ea r\u00eaxistin\u00ea ji nav gel \u00fb dewlet\u00ea derb\u00eaxin. \u2018\u2019"
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cThis struggle will pertinaciously continue until the terrorist organization [PKK] leaves the country with or without their arms, or bury their arms\u201d.",
            "output": [
                "Yildirim\u00ee d\u00eeyar kiriye ku ji bo sekinandina operasyon\u00ean le\u015fker\u00ee div\u00ea PKK \u00e7ekan dane \u00fb \u2018\u2019\u00e7ekan binax bike\u2019\u2019 \u00fb ji \u2018\u2019welat\u00ee\u2019\u2019 derbikeve."
            ]
        },
        {
            "input": "Genocide voting in Germany",
            "output": [
                "\u2018\u2019Makeqan\u00fbn d\u00ea b\u00ea guhertin\u2019\u2019"
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cI told [German Chancellor Angela] Merkel that \u2018Germany is Turkey\u2019s ally. We wish Germany won\u2019t conduce to such unintelligible work\u2019. She said to me that \u2018I will do my best, but this is parliament\u2019. And I replied that \u2018It can\u2019t happen despite your presence\u2019. We will see today\u201d. (AS/TK)",
            "output": [
                "*W\u00eane: Utku U\u00e7rak, Enqere / AA"
            ]
        },
        {
            "input": "Four academics who were arrested for signing the declaration entitled \u201cWe will not be a party to this crime\u201d have called on the Republican People\u2019s Party (CHP) MPs to give signature to prevent lifting parliamentary immunities.",
            "output": [
                "4 akadem\u00eesyen\u00ean ku ji ber \u00eemzekirina danezana \u2018Em nabin hevpar\u00ea v\u00ea s\u00fbc\u00ea\u2019 hatib\u00fbn girtin, bang\u00ee parlementer\u00ean CHP\u00ea kirin ku li dij\u00ee rakirina par\u00eazbendiyan bila \u00eemze bidin."
            ]
        },
        {
            "input": "Assist. Prof. Dr. Esra Mungan, Assoc. Prof. Dr. K\u0131van\u00e7 Ersoy, Assist. Prof. Dr. Meral Camc\u0131, and Assist. Prof. Dr. Muzaffer Kaya called out to CHP MPs that \u201cWe remind you of your historical responsibility! 110 signatures is needed! You give a signature too!\u201d",
            "output": [
                "Alk. Do\u00e7. Dr. Esra Mungan, Do\u00e7. Dr. Kivan\u00e7 Ersoy, Alk. Do\u00e7. Dr. Merla Camci \u00fb Alk. Do\u00e7. Dr. Muzaffer Kaya bang\u00ee parlementer\u00ean CHP\u00ea kirin \u00fb gotin: \u2018Em berpirsyariya we ya d\u00eerok\u00ee t\u00eenin b\u00eera we! P\u00eawist\u00ee bi 110 \u00eemzeyan heye! H\u00fbn j\u00ee \u00eemze bidin!\u2019"
            ]
        },
        {
            "input": "The constitutional amendment bill concerning lifting parliamentary immunities was approved in parliament. 110 MP signatures is needed for mass appeal to the Constitutional Court to annul the amendment.",
            "output": [
                "Tekl\u00eefa ji bo rakirina par\u00eazbendiya parlemeteran li meclis\u00ea hat qeb\u00fblkirin. Ji bo \u00eetiraza derbar\u00ea w\u00ea tekl\u00eef\u00ea de, div\u00ea her\u00ee k\u00eam 110 parlementer \u00eemze bide ku ser\u00ee li Dadgeha Makeqan\u00fbn\u00ea were day\u00een."
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cDon\u2019t be a party to this crime\u201d",
            "output": [
                "\u2018Nebin hevpar\u00ea v\u00ea s\u00fbc\u00ea\u2019"
            ]
        },
        {
            "input": "The declaration of the four academics entitled \u201cOur call on CHP MPs\u201d is as follows:",
            "output": [
                "Banga 4 akadem\u00eesyenan bi v\u00ee reng\u00ee ye:"
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cWhile we were in prison, a considerable part of CHP MPs, provincial and district organizations gave us huge support and stood by us our freedom of expression.",
            "output": [
                "\u2018Em spasiy\u00ean xwe li hem\u00fb endam\u00ean CHP\u00ea dikin ku dema em girt\u00eeb\u00fbn, ji bo me li ber girt\u00eegeh\u00ea nobet\u00ea girtin \u00fb pi\u015ftgir\u00ee dan me.\u2019"
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cWe witnessed considerable part of CHP MPs\u2019 standing by law and saying \u2018no\u2019 against the act intending to lift parliamentary immunities of some MPs in an unconstitutional way.",
            "output": [
                "\u2018Me d\u00eet ku gelek wek\u00eel\u00ean CHP\u00ea li meclis\u00ea di dengdana 20\u00ea Gulan\u00ea de b\u00fbn aliy\u00eake hiq\u00fbq\u00ea. Wek\u00eel\u00ean CHP\u00ea ji bo w\u00ea tekl\u00eefa ku hewldidin p\u00ea par\u00eazbendiya parlementeran rakin, deng\u00ea ney\u00een\u00ee dan.\u2019"
            ]
        },
        {
            "input": "President Recep Tayyip Erdo\u011fan in his speech at the opening ceremony of the new service building of the Woman and Democracy Association (KADEM) has defined the equality of women and men as \u201cbeing rival, hostile to each other\u201d; and the women not giving birth as \u201cincomplete\u201d.",
            "output": [
                "Recep Tayy\u00eep Erdogan\u00ea serokkomar, li Komeleya Jinan \u00fb Demokras\u00eey\u00ea (KADEM) axiviye. W\u00ee jin\u00ean naxwazin bibin dayik wek n\u00eevjin bi nav kiriye."
            ]
        },
        {
            "input": "Erdo\u011fan\u2019s speech is as follows:",
            "output": [
                "Erdogan\u00ee gotiye:"
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cIn terms of women\u2019s right, a perspective that is not the product of these lands has become prevalent. You don\u2019t make iron more valuable when you equalize gold and iron. Women constituting incomplete of the humanity is precious with her grace, her motherhood. We don\u2019t accept the mindset, which sees the men and women as rival, hostile\u201d.",
            "output": [
                "\u2018\u2019Li ser mijara maf\u00ean jinan bi salan e fikreka ne xwemal\u00ee serdest e. Heke h\u00fbn hesin \u00fb z\u00ear\u00ee bikin wek-hev h\u00fbn qedr\u00ea wan j\u00ee nakin wek-hev. N\u00eev\u00ea mirovan jin in, ew bi bedewiya xwe, estet\u00eek\u00ea \u00fb dayikb\u00fbna xwe biqedir in. Em w\u00ea hizra jin \u00fb m\u00earan wek rikeber\u00ean hevdu dib\u00eenin qeb\u00fbl nakin.\u2019\u2019"
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cA woman abstaining from motherhood for \u2018working\u2019 actually refuses her womanhood. This is my sincere thought. A woman refusing motherhood, refusing to manage household faces the threat of losing her freedom no matter how successful she is in the business world. She is incomplete, she is lacking.",
            "output": [
                "\u2018\u2019Jina ku ji ber karkirin\u00ea xwe ji dayikb\u00fbn\u00ea vede(bi d\u00fbr bixe) jinb\u00fbna xwe \u00eenkar dike. Ev hizra min a ji dil\u00ee ye. Jina ku qeb\u00fbl neke bibe dayik, kevan\u00eetiya mala xwe neke, li kar \u00fb bar\u00ean xwe her \u00e7ende biserkeft\u00ee bibe j\u00ee, ew di bin metirs\u00eey\u00ea de ye ku azadiya xwe ji destan bide, ew n\u00eevjin e, k\u00eam e.\u2019\u2019(\u00c7T/MB)"
            ]
        },
        {
            "input": "Three years have passed over the bomb attack in Reyhanl\u0131 district of Hatay. As of that day, nine other attacks against civilians were launched.",
            "output": [
                "Bi ser dema bombey\u00ean ku li Reyhanliy\u00ea hatib\u00fbn teqandin de 3 sal derbasb\u00fbn. Ji w\u00ea dem\u00ea vir ve li dij\u00ee siv\u00eelan 9 \u00eari\u015f\u00ean din hatin kirin."
            ]
        },
        {
            "input": "In the attacks, eight attackers died, 275 people exposed to the attacks lost their lives.",
            "output": [
                "Di encama van \u00eari\u015f\u00ean bi bombeyan de 8 \u00eari\u015fkar mirin \u00fb 275 welatiy\u00ean siv\u00eel j\u00ee hatin ku\u015ftin."
            ]
        },
        {
            "input": "However, only one investigation into attack was completed: Reyhanl\u0131. (None of the three cases opened with this attack have been concluded).",
            "output": [
                "L\u00eapirs\u00eena \u00eari\u015feke ten\u00ea hat temamkirin: Reyhanli. (Derbar\u00ea w\u00ea \u00eari\u015f\u00ea de 3 doz hatin vekirin l\u00ea her s\u00ea j\u00ee negihi\u015ftiye encam\u00ea)"
            ]
        },
        {
            "input": "The investigations as to the nine attacks are ongoing. There is confidentiality order on all the investigations.",
            "output": [
                "L\u00eapirs\u00een\u00ean derbar\u00ea 9 \u00eari\u015fan de dewam dikin: Derbar\u00ea hem\u00fb l\u00eapirs\u00eenan de biryara ve\u015fartin\u00ea hatiye day\u00een."
            ]
        },
        {
            "input": "The attacks we covered, death toll of the attacks and their dates are as follows:",
            "output": [
                "Dem\u00ean \u00eari\u015fan \u00fb hejmara kes\u00ean di encam\u00ea de hatine ku\u015ftin wiha ne:"
            ]
        },
        {
            "input": "52 people died in the attack launched with bomb-laden vehicles in Reyhanl\u0131 on May 11, 2013.",
            "output": [
                "Li Reyhanliy\u00ea di 11\u00ea Gulana 2013an de bi wesay\u00eet\u00ean bombebarkir\u00ee \u00eari\u015f hat kirin \u00fb di encam\u00ea de 52 kesan can\u00ean xwe ji dest dan."
            ]
        },
        {
            "input": "Five people killed in the attack launched on public meeting of the Peoples\u2019 Democratic Party (HDP) in Diyarbak\u0131r on June 5, 2015.",
            "output": [
                "Di 5\u00ea Hez\u00eerana 2015an de li Amad\u00ea li dij\u00ee mit\u00eenga HDP\u00ea \u00eari\u015fa bombey\u00ee p\u00eak hat \u00fb di encam\u00ea de 5 kesan can\u00ean xwe ji dest dan."
            ]
        },
        {
            "input": "Suicide attack was launched in Urfa\u2019s Suru\u00e7 district on July 20, 2015, which claimed lives of 33.",
            "output": [
                "Li nav\u00e7eya Pirs\u00fbs\u00ea ya Rihay\u00ea di 20\u00ea T\u00eermeh\u00ea de xwekuj\u00ea bombeya ser xwe, di civ\u00eena \u00e7apemeniy\u00ea de teqand \u00fb di encam\u00ea de 33 kesan can\u00ean xwe ji dest dan."
            ]
        },
        {
            "input": "Two people launched suicide attacks on the Peace Rally in Ankara killing 101 on October 10, 2015.",
            "output": [
                "Di 10\u00ea Cotmeha 2015an de li Enqerey\u00ea li dij\u00ee mit\u00eenga a\u015ftiy\u00ea du kesan bombey\u00ean li xwe gir\u00eadab\u00fbn di nav welatiy\u00ean siv\u00eel de teqandin \u00fb di encam\u00ea de 101 kesan can\u00ean xwe ji dest dan."
            ]
        },
        {
            "input": "Suicide attack was launched against the tourists in Sultanahmet, the historical peninsula of \u0130stanbul on January 12, 2016 killing 11 tourists.",
            "output": [
                "Li Stenbol Sultanahmet\u00ea di 12\u00ea \u00c7ileya 2016an de li dij\u00ee t\u00fbr\u00eest\u00ean alman bi bombeyan \u00eari\u015f p\u00eak hat. Di encama w\u00ea \u00eari\u015f\u00ea de \u00eari\u015fkar mir, 11 tur\u00eestan j\u00ee can\u00ean xwe ji dest dan."
            ]
        },
        {
            "input": "Six people killed in the attack launched on Diyarbak\u0131r \u00c7\u0131nar Security Directorate and its mass housings with a bomb-laden vehicle on January 14, 2016.",
            "output": [
                "Di 14\u00ea \u00c7ileya 2016an de li wesay\u00eet\u00ean bombebarkir\u00ee li dij\u00ee avah\u00ee \u00fb lojman\u00ean Mudiriyeta Emniyet\u00ea ya \u00c7inar\u00ea (Amed) \u00eari\u015f p\u00eak hat \u00fb di encam\u00ea de 6 kesan can\u00ean xwe ji dest dan. 3 kes\u00ean ku hatin ku\u015ftin zarok b\u00fbn."
            ]
        },
        {
            "input": "Attack was carried out against the General Staff shuttles in Ankara killing 28 on February 17, 2016.",
            "output": [
                "Li Enqerey\u00ea di 19\u00ea Adara 2016an de li diji serv\u00eesa sererkaniya tirk \u00eari\u015feke bombey\u00ee p\u00eak hat \u00fb di encam\u00ea de 28 le\u015fker \u00fb siv\u00eel jiyan\u00ean xwe ji dest dan."
            ]
        },
        {
            "input": "Five people killed in the attack on Israeli tourists in \u0130stiklal street in \u0130stanbul on March 19, 2016.",
            "output": [
                "Li Stenbol Taks\u00eem\u00ea li dij\u00ee t\u00fbr\u00eest\u00ean \u00eesra\u00eel\u00ee \u00eari\u015feke bombey\u00ee p\u00eak hat. Di encama w\u00ea \u00eari\u015f\u00ea de \u00eari\u015fkar mir, 4 t\u00fbr\u00eestan j\u00ee jiyana xwe ji dest dan. (19\u00ea Adar\u00ea)"
            ]
        },
        {
            "input": "Attack was launched in G\u00fcvenpark in K\u0131z\u0131lay district of Ankara, which killed two attackers and 35 people.",
            "output": [
                "Di 13\u00ea Adar\u00ea de li Enqere Kizilay\u00ea \u00eari\u015feke bi bombeyan hat kirin. Di encama w\u00ea \u00eari\u015f\u00ea de 35 pol\u00eas-siv\u00eel hatin ku\u015ftin."
            ]
        },
        {
            "input": "President Recep Tayyip Erdo\u011fan in the Sabahattin Zaim University 2015-2016 academic year graduation ceremony has commented on the Armenian Genocide Resolution recognizing the Armenian killings as \u201cgenocide\u201d.",
            "output": [
                "Serokomar\u00ea Tirkiyey\u00ea Recep Tayyip Erdogan di meras\u00eema mez\u00fbnan a Zan\u00eengeha Sabahattin Zaim de derbar\u00ea p\u00ea\u015fn\u00fbmeya Qirkirina Ermenan a li Mecl\u00eesa Federal a Almanyay\u00ea hat qeb\u00fblkirin de axiv\u00ee."
            ]
        },
        {
            "input": "President Erdo\u011fan as to the resolution has noted; \u201cA smartass comes up, prepares some stuff and submits it to German Parliament. And some claim these are Turks. Hell no! Their blood should be tested in laboratory\u201d.",
            "output": [
                "Erdogan\u00ee derbar\u00ea qeb\u00fblkirina p\u00ea\u015fn\u00fbmey\u00ea de got: \u2018Devlew\u00e7eyek\u00ee derketiye li wir ti\u015ftek amade kiriye \u00fb p\u00ea\u015fk\u00ea\u015f\u00ee Parlamentoya Almanyay\u00ea kiriye. Ji w\u00ee kes\u00ea re dib\u00eajin tirk... Tirka \u00e7i lo... Div\u00ea xw\u00eena wan ji testa laboratuwar\u00ea derbas bibe.\u2019"
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cGermany will answer for the Holocaust first\u201d",
            "output": [
                "Ey Almanya\u2026"
            ]
        },
        {
            "input": "President Erdo\u011fan in short has noted;",
            "output": [
                "Axavtina Erdogan bi v\u00ea reng\u00ee ye:"
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cYou are maybe the last country to vote for an Armenian Genocide bill against Turkey and Turks in its parliament. Moreover, we don\u2019t have any problem with our history on this issue anyway\u201d.",
            "output": [
                "'Div\u00ea p\u00ea\u015f\u00ee Almanya bi d\u00eeroka xwe re r\u00fb bi r\u00fb bim\u00eene. Ey Almanya p\u00ea\u015f\u00ee t\u00ea hisab\u00ea Holokost\u00ea bide, we li Namibyay\u00ea \u00e7awa 100 hezar \u00eensan ku\u015ft \u00fb h\u00fbn\u00ea hisab\u00ea w\u00ea j\u00ee bidin.'"
            ]
        },
        {
            "input": "Claim of \u2018we are handing over Armenian assets\u2019",
            "output": [
                "\u00cediaya ku \u2018Mulk\u00ean ermenan radest\u00ee wan t\u00ean kirin\u2019"
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cAs of today, there approximately are 100.000 Armenians in Turkey. Half of these are our citizens, the other half are not. We could have a much different approach. If we were an Armenian hostile country, we would send all those back to Armenia.",
            "output": [
                "\u2018Li gor\u00ee texm\u00eena niha li Tirkiyey\u00ea n\u00eaz\u00ee 100 hezar ermen heye. N\u00eev\u00ea ji wan welatiy\u00ean me ne l\u00ea n\u00eev\u00ea din welatiy\u00ean Tirkiyey\u00ea n\u00een in. Eger em dijmin\u00ea ermanan b\u00fbna me y\u00ea wan kes\u00ean ku welatiy\u00ean me n\u00een in, bi\u015fanda Ermen\u00eestan\u00ea."
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cThey claim, we have demolished and confiscated Armenian churches. On the contrary, we are handing them over the churches in their foundation trusts.",
            "output": [
                "\u2018Li Almanyay\u00ea dib\u00eajin ku qa\u015fo me dest dan\u00eeye ser kil\u00eese \u00fb milk\u00ean ermenan. Bila di \u00e7av\u00ea we re here. Em niha kil\u00eesey\u00ean ku a\u00eed\u00ee weqf\u00ean ermenan in, radest\u00ee wan dikin.\u2019"
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cSend in your archeologists\u201d",
            "output": [
                "\u2018Arkeolog\u00ean xwe bi\u015f\u00eenin\u2019"
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cA smartass comes up, prepares some stuff and submits it to German Parliament. And some claim these are Turks. Hell no! Their blood should be tested in laboratory\u201d. (AS/DG)* Photograph: Yasin B\u00fclb\u00fcl \u2013 \u0130stanbul / AA",
            "output": [
                "\u2018Devlew\u00e7eyek\u00ee derketiye li wir ti\u015ftek amade kiriye \u00fb p\u00ea\u015fk\u00ea\u015f\u00ee Parlamentoya Almanyay\u00ea kiriye. Ji w\u00ee kes\u00ea re dib\u00eajin tirk... Tirka \u00e7i lo... Div\u00ea xw\u00eena wan ji testa laboratuwar\u00ea derbas bibe.\u2019"
            ]
        },
        {
            "input": "Body of Rozerin \u00c7ukur killed in Sur district of Diyarbak\u0131r on January 8, 2016 whose body hasn\u2019t been delivered to her family has been identified.",
            "output": [
                "Cenazey\u00ea Rozer\u00een \u00c7ukur\u00ea ku di 8\u00ea \u00c7iley\u00ea de li S\u00fbr\u00ea hatib\u00fb ku\u015ftin \u00fb dewlet\u00ea cenazey\u00ea radest\u00ee malbat\u00ea nedikir, hat tesp\u00eetkirin."
            ]
        },
        {
            "input": "According to the report of the Dicle News Agency (D\u0130HA), Rozerin \u00c7ukur\u2019s family has been informed that her body is being kept at Gazi Ya\u015fargil Training and Research Hospital.",
            "output": [
                "Li gor\u00ee n\u00fb\u00e7eya Ajansa N\u00fb\u00e7eyan a Dicley\u00ea (DIHA) pi\u015ft\u00ee testa DNAy\u00ea hatiye tersp\u00eetkirin ku cenazeyeke li Nexwe\u015fxaneya L\u00eakol\u00een\u00ea ya Gazi Ya\u015fargil\u00ea a\u00eed\u00ea Rozer\u00een \u00c7ukur\u00ea ye."
            ]
        },
        {
            "input": "The family will take the body to morgue at the Yenik\u00f6y Graveyard, then will take it to Her\u00eedan village of Dicle district to inhume her body tomorrow morning (June 7) at 9 a.m.",
            "output": [
                "Cenaze d\u00ea ji h\u00eala malbata Rozer\u00een\u00ea ve li gund\u00ea Her\u00eedan ya gir\u00eaday\u00ea nav\u00e7eya P\u00eeran\u00ea were definkirin."
            ]
        },
        {
            "input": "Identification after five months",
            "output": [
                "Pi\u015ft\u00ee 5 mehan cenaze hat tesp\u00eetkirin"
            ]
        },
        {
            "input": "Rozerin \u00c7ukur aged 16 was killed near S\u00fcleyman Nazif Primary School in Fatihpa\u015fa neighborhood. Various news sites had written that \u00c7ukur was shot by snipers.",
            "output": [
                "Rozer\u00een \u00c7ukur li taxa Fatihpa\u015fay\u00ea ya S\u00fbr\u00ea hate ku\u015ftin. Li gelek malper\u00ean n\u00fb\u00e7eyan hatib\u00fb gotin ku Rozer\u00een \u00c7ukur ji h\u00eala n\u00ee\u015fangiran ve hatiye ku\u015ftin."
            ]
        },
        {
            "input": "\u00c7ukur family started watch at F\u0131rat Culture Center with the other families whose relatives\u2019 bodies are not found.",
            "output": [
                "Gelek malbata ku ya Rozer\u00een\u00ea j\u00ee t\u00ea de ye, ji ber ku cenazey\u00ean zarok\u00ean wan radest\u00ee wan nay\u00ea kirin li Navenda \u00c7anda Dicle-Firat\u00ea dest bi nobetgirtin\u00ea kirib\u00fbn."
            ]
        },
        {
            "input": "Bodies were gotten out of the district in May, \u00c7ukur family gave blood samples.",
            "output": [
                "Encam\u00ean testa DNAy\u00ea ku li Saziya Tip a Edl\u00ee ya Stenbol\u00ea hat kirin, di 4\u00ea Hez\u00eeran\u00ea de diyar b\u00fbn l\u00ea cenazey\u00ea Rozer\u00een\u00ea nehatib\u00fb tesp\u00eetkirin."
            ]
        },
        {
            "input": "Rozerin \u00c7ukur\u2019s father, Mustafa \u00c7ukur in his interview to the D\u0130HA said that he will apply to the prosecution again today (June 6).",
            "output": [
                "Pi\u015ft\u00ee ku \u00eero bav\u00ea Rozer\u00een\u00ea carek din ji bo tesp\u00eetkirin\u00ea ser\u00ee li dozgeriy\u00ea da, agah\u00ee hat day\u00een ku cenaze hatiye tesp\u00eetkirin."
            ]
        },
        {
            "input": "Journalist Vecdi Erbay, in his article titled \u201cSleep Has been Forgotten at Rozerin\u2019s Home\u201d had covered Rozerin \u00c7ukur\u2019s father, Mustafa \u00c7ukur\u2019s words as to the day of the incident.",
            "output": [
                "V\u00eedeoya ku rojnameger Semra Pelek\u00ea amade kirib\u00fb de day\u00eeka Rozer\u00een\u00ea daxwaz dikir ku cenazey\u00ea ke\u00e7a w\u00ea radest\u00ee wan were kirin \u00fb wiha hawar dikir: \u2018\u00c7i ji dest\u00ea we t\u00ea bikin, bila cenazey\u00ea me bidin.\u2019"
            ]
        },
        {
            "input": "Bomb attack has been launched against police bus at Vezneciler stop in Veznceiler neighborhood of the historical Beyaz\u0131t district in \u0130stanbul at 8:40 a.m.",
            "output": [
                "Li siet 8:30\u00ea ser\u00ea sibey\u00ea \u00ear\u00ee\u015feka bi bombeyan li ser otob\u00easa pol\u00eesan hatiye kirin. Pol\u00ees\u00ean di otob\u00eas\u00ea de b\u00fbn li ser r\u00eay\u00ea b\u00fbn ku bi\u00e7in Zan\u00eengeha Stenbol\u00ea."
            ]
        },
        {
            "input": "The attack has been reportedly launched by detonating a bomb planted on a parked vehicle.",
            "output": [
                "Li gor agahiyan peq\u00een di navbera navenda pol\u00eesan a Beyazit\u00ea \u00fb rawestgeha otob\u00easan de \u00e7\u00eab\u00fbye."
            ]
        },
        {
            "input": "Governor:\u00a011 people seven of whom are police killed",
            "output": [
                "11 kes mirin, 7 ji wan pol\u00ees in"
            ]
        },
        {
            "input": "\u0130stanbul Governor, Vasip \u015eahin in his statement issued at 10:39 a.m. has stated that\u00a011 people seven of whom are police killed, 36 others injured as three of them are in critical condition.",
            "output": [
                "Waliy\u00ea Stenbol\u00ea, Vasif \u015eahin d\u00eeyar kir \u00ear\u00ee\u015f bi wesayita bombekir\u00ee hatiye kirin, 11 kes mirine 7 ji wan pol\u00ees in, 36 kes j\u00ee bir\u00eendar in. Jiyana s\u00ea bir\u00eendaran di xetera mirin\u00ea de ye."
            ]
        },
        {
            "input": "\u015eahin noted that the attack was carried out by detonating bomb-laden vehicle.",
            "output": [
                "(EKN/MB)"
            ]
        },
        {
            "input": "Vice Prime Minister and Government Spokesperson Numan Kurtulmu\u015f has noted that the works for visa waiver continued.",
            "output": [
                "Berdevk\u00ea hukimet\u00ea \u00fb Al\u00eekar\u00ea Serokwezir\u00ee Numan Kurtulmu\u015f ragihand ku ji bo serbestiya vizey\u00ea hewldan\u00ean wan dewam dike."
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cThe negotiations between the EU and Turkey is an important one. [...] we are also of the opinion that the promises made by the EU are not just empty ones. Suspending the Readmission Agreement is not on our agenda\u201d.",
            "output": [
                "Kurtulmu\u015f\u00ee derbar\u00ea Peymana Penaberan de got: \u2018Muzakerey\u00ean ku di navbera Ewropa \u00fb Tirkiyey\u00ea t\u00ean kirin, gelek gir\u00eeng e. Ti gotin an p\u00eakhatin b\u00ea sedem nehatiye kirin. Em p\u00ea bawer in ku soz\u00ean ji h\u00eala YEy\u00ea ve hatine day\u00een j\u00ee, badilhewa n\u00eene. Betalkirina peyman\u00ea di rojeva me de n\u00eene.\u2019"
            ]
        },
        {
            "input": "President Recep Tayyip Erdo\u011fan as to the issue had said earlier; \u201cIf a conclusion is reached in these negotiations, it\u2019s fine. Yet if not, with all due respect, the Parliament of the Turkish Republic will not pass any decision regarding the implementation process of the Agreement\u201d.",
            "output": [
                "Erdogan derbar\u00ea mijar\u00ea de gotib\u00fb: \u2018Eger encameke ba\u015f ji van hevd\u00eetinan dernekeve, bila li qis\u00fbr\u00ea nen\u00earin. Peymana derbar\u00ea qeb\u00fblkirina penaberan de li meclisa Tirkiyey\u00ea j\u00ee d\u00ea ney\u00ea qeb\u00fblkirin.\u2019"
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cNegotiations with the EU continue\u201d",
            "output": [
                "\u2018Hevd\u00eetin\u00ean bi YEy\u00ea re dewam dikin\u2019"
            ]
        },
        {
            "input": "Numan Kurtulmus making important statements as to the agenda following the cabinet meeting yesterday (May 6) has said the following in short;",
            "output": [
                "Kurtulmu\u015f\u00ee duh pi\u015ft\u00ee civ\u00eena Lijneya Wez\u00eeran daxuyan\u00ee da \u00fb wiha got:"
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cNow it\u2019s EU\u2019s turn to fulfill its responsibilities. I assume that the EU will act transparently by taking Turkey which has fulfilled so many responsibilities of its own into consideration.",
            "output": [
                "\u2018Niha dora YEy\u00ea ye ku berpirsyariy\u00ean xwe bi cih b\u00eenin. Ez wisa difikirim ku d\u00ea YE j\u00ee li hember\u00ee Tirkiyey\u00ea ku berpirsyariy\u00ean xwe ev qas ba\u015f bi cih an\u00eene de, d\u00ea bi awayek\u00ee zelal tev bi gere.\u2019"
            ]
        },
        {
            "input": "CLICK - CRITERIA ERDO\u011eAN DENIES TO \u2018EXIST\u2019 ARE IN ROADMAP",
            "output": [
                "\u2018Ji bo dawiya serdema xebat\u00ean meclis\u00ea demeke k\u00eam maye. Her wezaret\u00ea hin qan\u00fbnan ji xwe re kiriye xebat\u00ean sereke. Em derbar\u00ea v\u00ea mijar\u00ea de j\u00ee axiv\u00een.\u2019"
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cRelocating cities are not on the agenda\u201d",
            "output": [
                "\u2018Guhertina cih\u00ean baj\u00ear-nav\u00e7eyan di rojev\u00ea de n\u00eene\u2019"
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cThe fight against terrorism was a very comprehensive battle, outside of the borders and in the cities. Our security forces act in a way which ever is necessary depending on the area. If there are such elements against the state and citizens in rural areas, this struggle will proceed in determination. The fight against terrorism and the process regarding the reconstruction of the cities continues anyway.",
            "output": [
                "\u2018Li hember\u00ee \u2018teror\u00ea\u2019 li baj\u00ear \u00fb bejahiy\u00ea, li wel\u00eat \u00fb dervey\u00ea wel\u00eat operasyon\u00ean gelek berfireh t\u00ean kirin. Li ku \u00fb \u00e7awa diviyabe, h\u00eaz\u00ean me y\u00ean ewlehiy\u00ea wisa tevdigerin. Ji bo ji n\u00fb ve baj\u00ear werin \u00eemarkirin, hewldan\u00ean me dewam dikin.\u2019"
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cRelocating certain cities is not a topic on our agenda. The most important part of the battle against terrorism has been completed. The fight will continue in the remaining places\u201d. (YY/DG)",
            "output": [
                "\u2018Guhertina cih\u00ea hin baj\u00ear-nav\u00e7eyan di rojeva me de n\u00eene. W\u00ea operasyon dewam bike.\u2019"
            ]
        },
        {
            "input": "Journalist Hayri Tun\u00e7 has been sentenced to 2 years in prison on charge of \u201cpropagandizing for the terrorist organization\u201d.",
            "output": [
                "Ji bo rojnameger Hayr\u00ee Tun\u00e7 bi hinceta \u2018propagandaya r\u00eaxistin\u00ea kiriye\u2019 2 sal cezay\u00ea girtin\u00ea hat day\u00een."
            ]
        },
        {
            "input": "In the trial held by \u0130stanbul 13th High Criminal Court, journalist Hayri Tun\u00e7 had previously been sentenced 1 year and 2 months in prison on charge of propaganda. The prison term has been increased to 1 years and 6 months on ground that the crime had been committed through means of press and to 2 years as it was a series of crime.",
            "output": [
                "Doza ku 13. Dadgeha Cezay\u00ea Giran ya Stenbol\u00ea hat d\u00eetin de, bi hiceta propaganday\u00ea salek \u00fb 2 meh, ji ber \u2018s\u00fbckirin bi r\u00eaya \u00e7apemeniy\u00ea p\u00eak hatiye\u2019 ve salek \u00fb 6 meh, ji ber \u2018s\u00fbckirin bi hevre p\u00eak hatiye\u2019 bi tevah\u00ee 2 sal cezay\u00ea girtin\u00ea li rojnameger Hayr\u00ee Tun\u00e7 hat day\u00een."
            ]
        },
        {
            "input": "The court has not issued an arrest order. The decision is before Supreme Court of Appeal.",
            "output": [
                "Dadgeh\u00ea biryara girtin\u00ea neda \u00fb ji bo cezay\u00ea girtin\u00ea j\u00ee ser\u00ee li Dadgeha Nilind hat day\u00een."
            ]
        },
        {
            "input": "Tun\u00e7 had been taken into custody by civil police officers while leaving his house in Bayrampa\u015fa on February 2. He had been brought before court on February 3, and arrested on charge of \u201cpropagandizing for the terrorist organization\u201d in his social media postings and news photographs.",
            "output": [
                "Hayr\u00ee Tun\u00e7 2\u00ea Sibat\u00ea de dema ji mala xwe derdiket (Bayrampa\u015fa-Stenbol) ji h\u00eala pol\u00eas\u00ean siv\u00eel ve hatib\u00fb girtin. Tun\u00e7\u00ea ku di 3\u00ea Sibat\u00ea de sewq\u00ee dadgeh\u00ea hatib\u00fb kirin, bi \u00eediaya \u2018propagandaya r\u00eaxistin\u00ea kiriye\u2019 hatib\u00fb girtin."
            ]
        },
        {
            "input": "The act concerning amendment in Republic of Turkey\u2019s Constitution as to lifting parliamentary immunities of the MPs against whom have cases has entered in force today by being published on the Official Gazette.",
            "output": [
                "Qan\u00fbna ji bo rakirina par\u00eazbendiya parlementer\u00ean ku derbar\u00ea wan de fezleke hatiye amadekirin, hat er\u00eakirin \u00fb \u00eero di rojnameya ferm\u00ee de j\u00ee hat we\u015fandin."
            ]
        },
        {
            "input": "In the voting held in parliament on May 20, the proposal was approved with 376 votes against 140.",
            "output": [
                "20\u00ea Gulan\u00ea de di dengdana ku li meclis\u00ea hat kirin de 376 parlementeran deng\u00ea er\u00ean\u00ee bi kar an\u00ee, 140 parlementeran j\u00ee w\u00ea qan\u00fbn\u00ea red kirib\u00fbn \u00fb deng\u00ea ney\u00een\u00ee dab\u00fb."
            ]
        },
        {
            "input": "President of the Assembly, \u0130smail Kahraman had submitted the approved proposal to President Recep Tayyip Erdo\u011fan on May 24.",
            "output": [
                "Pi\u015ft\u00ee ku tekl\u00eefa qan\u00fbn\u00ea li meclis\u00ea hat qeb\u00fblkirin, ji bo er\u00eakirin\u00ea \u015fandin ji Serokomar Erdogan re. Erdogan\u00ee duh \u00eavar\u00ea w\u00ea qan\u00fbn\u00ea er\u00ea kir, qan\u00fbn ket merciyet\u00ea."
            ]
        },
        {
            "input": "Erdo\u011fan approved the act within on the last day of the legal period of 15 days, which is June 7.",
            "output": [
                "Li gor\u00ee w\u00ea yek\u00ea pi\u015ft\u00ee er\u00eakirina qan\u00fbn\u00ea div\u00ea di nav 15 rojan de dosyey\u00ean par\u00eazbendiyan ku li Lijneya Makeqan\u00fbn\u00ea, Serokatiya TBMM\u00ea, Wezareta Dad\u00ea \u00fb Serokwez\u00eertiy\u00ea ne, di \u00e7ar\u00e7oveya biryar\u00ean hatine hilan\u00een de w\u00ea radest\u00ee saziy\u00ean berbirsyar werin kirin."
            ]
        },
        {
            "input": "The MPs against whom have cases can be tried now pursuant to this new regulation.",
            "output": [
                "(BK/YO)"
            ]
        },
        {
            "input": "The News Watch organized to act in solidarity with the journalists working in conflict zones has been awarded the G\u00fcnter Wallraff Critical Journalism Award by Initiative Nachrichtenaufklarung.",
            "output": [
                "Nobedariya N\u00fb\u00e7e\u00e7\u00eakirin\u00ea, nobedariyeka ji bo hevgirtina digel n\u00fb\u00e7egihan\u00ean di her\u00eam\u00ean metirs\u00eedar de kar dikin e."
            ]
        },
        {
            "input": "The Initiative Nachrichtenaufklarung, an initiative founded in Germany to draw attention to the news that the main-stream media overlooks, will give the award to the News Watch in a ceremony to be held in K\u00f6ln on June 10.",
            "output": [
                "R\u00eaxistina Almanyay\u00ea ya \u0130nitiative Nachrichtenaufklarung\u00ea xelat\u00ea dide wan destgeh\u00ean medyay\u00ea ku n\u00fb\u00e7ey\u00ean medyaya sereke \u00e7av\u00ean xwe l\u00ea girt\u00ee belav dike. W\u00ea desgeh\u00ea Xelata N\u00fb\u00e7egihaniya Rexnel\u00eagir a Gunter Wallraff\u00ee da Nobedariya N\u00fb\u00e7e\u00e7\u00eakirin\u00ea."
            ]
        },
        {
            "input": "68 journalists had worked with their colleagues for eight weeks within the scope of the News Watch, and shared the news which wide-spread media neglected with public.",
            "output": [
                "Bi \u2018\u2019Nobedariya N\u00fb\u00e7e\u00e7\u00eakirin\u00ea\u2019\u2019 68 rojnamegeran li her\u00eam\u00ean metirs\u00eedar digel n\u00fb\u00e7egihan\u00ean wan deran n\u00fb\u00e7e \u00e7\u00eakirine."
            ]
        },
        {
            "input": "The News Watch used the following expression as to the award:",
            "output": [
                "Nobedar\u00ean n\u00fb\u00e7e\u00e7\u00eakirin\u00ea ji 300\u00ee z\u00eadetir n\u00fb\u00e7e \u00e7\u00eakirine."
            ]
        },
        {
            "input": "The media outlets with which the News Watch acted in solidarity are as follows:",
            "output": [
                "Saziy\u00ean Nobedariya N\u00fb\u00e7e\u00e7\u00eakirin\u00ea l\u00ea hatiye kirin ev in:"
            ]
        },
        {
            "input": "Azadi Tv, Azadiya Welat, Batman Y\u00f6n Gazetesi, Batman Sons\u00f6z gazetesi, Diha, Evrensel Gazetesi, Haberdar, Hayat Tv, imc Tv, Jinha, Jiyan Tv, K24 Tv, Kurdsat News Tv, \u00d6zg\u00fcr G\u00fcn Tv, \u00d6zg\u00fcr Haber Gazetesi, Sabro gazetesi, Tigris Haber Gazetesi, Waar Tv.",
            "output": [
                "Azadi Tv, Azadiya Welat, Rojnameya Batman Y\u00f6n\u00ea, Rojnamegeriya Batman Sons\u00f6z\u00ea, Diha, Rojnameya Evrensel\u00ea, Haberdar, Hayat Tv, imc Tv, Jinha, Jiyan Tv, K24 Tv, Kurdsat News Tv, \u00d6zg\u00fcr G\u00fcn Tv, Rojnameya \u00d6zg\u00fcr Haber\u00ea, Rojnameya Sabroy\u00ea, Rojnameya Tigris Haber\u00ea, Waar Tv."
            ]
        },
        {
            "input": "Ali Akel\u00a0(serbest gazeteci),\u00a0Aram Duran\u00a0(T24),\u00a0Arzu Demir\u00a0(ETHA),\u00a0Asl\u0131 Ceren Aslan\u00a0(\u00d6zg\u00fcr Gelecek),\u00a0Ayd\u0131n Bodur\u00a0(Solfasol),\u00a0Ay\u015fe Y\u0131ld\u0131r\u0131m(Cumhuriyet),\u00a0Ay\u015feg\u00fcl Do\u011fan\u00a0(\u0130mc TV),\u00a0Aysel K\u0131l\u0131\u00e7\u00a0(Demokrat Haber),Aysel Sa\u011f\u0131r\u00a0(T24),\u00a0\u00c7a\u011fr\u0131 Sar\u0131\u00a0(Evrensel),\u00a0Cansu Pi\u015fkin\u00a0(Evrensel),\u00a0Cansu Yap\u0131c\u0131\u00a0(Mimarist),\u00a0Celal Ba\u015flang\u0131\u00e7\u00a0(Haberdar),\u00a0Cem Dinlenmi\u015f\u00a0(Penguen),Cengiz \u00c7andar\u00a0(Radikal),\u00a0Ceren S\u00f6zeri\u00a0(Evrensel),\u00a0Ceyda Karan(Cumhuriyet),\u00a0Cihangir Balk\u0131r\u00a0(Zete),\u00a0Demet Y\u0131lan\u00a0(Sendika.org),\u00a0Elif Akg\u00fcl(Bianet), Elif \u0130nce\u00a0(serbest gazeteci),\u00a0Ergun Babahan\u00a0(\u00d6zg\u00fcr D\u00fc\u015f\u00fcnce),Evrim Kurdo\u011flu\u00a0(serbest gazeteci),\u00a0Ey\u00fcp Tatl\u0131p\u0131nar\u00a0(serbest gazeteci),Fatih Polat\u00a0(Evrensel),\u00a0Fehim I\u015f\u0131k\u00a0(gazeteci),\u00a0G\u00f6khan Bi\u00e7ici\u00a0(Dokuz8 Haber),\u00a0G\u00f6khan Tan\u00a0(serbest gazeteci),\u00a0G\u00f6khan Y\u0131lmaz (Yeni Asya),G\u00fclistan Aydo\u011fdu\u00a0(Solfasol),\u00a0G\u00fcliz Karao\u011flan Vural\u00a0(Nokta), G\u00fcl\u015fen \u0130\u015feri (\u0130nsan Haber),\u00a0G\u00fclten \u00dcst\u00fcnta\u011f\u00a0(Today\u2019s Zaman),\u00a0Hayko Ba\u011fdat\u00a0(Diken),\u0130mre Azem\u00a0(belgesel sinemac\u0131),\u00a0\u0130rfan Aktan\u00a0(Express),\u00a0\u0130slam \u00d6zkan\u00a0(On4 Tv),\u00a0\u0130sminaz Temel\u00a0(ETHA),\u00a0Kumru Ba\u015fer\u00a0(serbest gazeteci),\u00a0Leyla Alp(serbest gazeteci),\u00a0Mehve\u015f Evin\u00a0(Diken),\u00a0Meltem Akyol\u00a0(Hayat TV),\u00a0Mesut Bayram (Sol portal),\u00a0Metin Cihan\u00a0(\u0130leri Haber),\u00a0Murat Sabuncu(Cumhuriyet),\u00a0Murat Sayan\u00a0(Yeni Asya),\u00a0M\u00fcr\u00fcvet K\u00fc\u00e7\u00fck\u00a0(Al\u0131nteri),\u00a0Nermin P\u0131nar\u00a0Erdo\u011fan\u00a0(Kad\u0131nlar\u0131n Postas\u0131),\u00a0Nevin Sungur\u00a0(A\u00e7\u0131k Radyo \u2013 \u0130mc TV),\u00a0\u00d6nder \u00d6ner\u00a0(ETHA),\u00a0Onur Y\u0131lmaz\u00a0(Solfasol),\u00a0Pelin Cengiz\u00a0(Haberdar),P\u0131nar \u00d6\u011f\u00fcn\u00e7\u00a0(Cumhuriyet),\u00a0Rag\u0131p Duran\u00a0(Liberation),\u00a0Reyan Tuvi\u00a0(serbest gazeteci, belgesel sinemac\u0131),\u00a0\u015eafak Timur\u00a0(serbest gazeteci),\u00a0Said Sefa(Haberdar),\u00a0Semiha \u015eahin\u00a0(ETHA),\u00a0Semra \u00c7elebi\u00a0(\u00d6zg\u00fcr Radyo),\u00a0Sevil Do\u011fan\u00a0(\u00d6zg\u00fcr Gelecek),\u00a0Tu\u011fba Tekerek\u00a0(serbest gazeteci),\u00a0Tunca \u00d6\u011freten(Diken),\u00a0\u00dcmit K\u0131van\u00e7\u00a0(Radikal \u2013 belgesel sinemac\u0131),\u00a0Yavuz Baydar\u00a0(P24),Yetvart Danzikyan\u00a0(Agos),\u00a0Y\u0131ld\u0131r\u0131m T\u00fcrker\u00a0(\u00d6zg\u00fcr G\u00fcndem),\u00a0Yusuf Naz\u0131m(T24),\u00a0Zeynep Y\u00fcnc\u00fcler\u00a0(Birg\u00fcn). (EA/TK)",
            "output": [
                "Ali Akel\u00a0(Rojnameger\u00ea Serbixwe),\u00a0Aram Duran\u00a0(T24),\u00a0Arzu Demir\u00a0(ETHA),\u00a0Asli Ceren Aslan\u00a0(\u00d6zg\u00fcr Gelecek),\u00a0Aydin Bodur\u00a0(Solfasol),\u00a0Ay\u015fe Yildirim(Cumhuriyet),\u00a0Ay\u015feg\u00fcl Do\u011fan\u00a0(\u0130mc TV),\u00a0Aysel Kili\u00e7\u00a0(Demokrat Haber),Aysel Sa\u011fir\u00a0(T24),\u00a0\u00c7a\u011fri Sari\u00a0(Evrensel),\u00a0Cansu Pi\u015fkin\u00a0(Evrensel),\u00a0Cansu Yapici\u00a0(Mimarist),\u00a0Celal Ba\u015flangi\u00e7\u00a0(Haberdar),\u00a0Cem Dinlenmi\u015f(Penguen),\u00a0Cengiz \u00c7andar\u00a0(Radikal),\u00a0Ceren S\u00f6zeri\u00a0(Evrensel),\u00a0Ceyda Karan\u00a0(Cumhuriyet),\u00a0Cihangir Balkir\u00a0(Zete),\u00a0Demet Yilan\u00a0(Sendika.org),Elif Akg\u00fcl\u00a0(Bianet), Elif \u0130nce\u00a0(Rojnamegera Serbixwe),\u00a0Ergun Babahan\u00a0(\u00d6zg\u00fcr D\u00fc\u015f\u00fcnce),\u00a0Evrim Kurdo\u011flu\u00a0(Rojnameger\u00ea Serbixwe),\u00a0Ey\u00fcp Tatlipinar\u00a0(Rojnameger\u00ea Serbixwe),\u00a0Fatih Polat\u00a0(Evrensel),\u00a0Fehim \u0130\u015fik\u00a0(gazeteci),\u00a0G\u00f6khan Bi\u00e7ici(Dokuz8 Haber),\u00a0G\u00f6khan Tan\u00a0(serbest Rojnameger\u00ea Serbixwe),\u00a0G\u00f6khan Yilmaz (Yeni Asya),\u00a0G\u00fclistan Aydo\u011fdu\u00a0(Solfasol),\u00a0G\u00fcliz Karao\u011flan Vural\u00a0(Nokta), G\u00fcl\u015fen \u0130\u015feri (\u0130nsan Haber),\u00a0G\u00fclten \u00dcst\u00fcnta\u011f\u00a0(Today\u2019s Zaman),\u00a0Hayko Ba\u011fdat\u00a0(Diken),\u00a0\u0130mre Azem\u00a0(s\u00eenema\u00e7\u00eaker),\u00a0\u0130rfan Aktan\u00a0(Express),\u0130slam \u00d6zkan\u00a0(On4 Tv),\u00a0\u0130sminaz Temel\u00a0(ETHA),\u00a0Kumru Ba\u015fer\u00a0(Rojnameger\u00ea Serbixwe),\u00a0Leyla Alp\u00a0(Rojnameger\u00ea Serbixwe),\u00a0Mehve\u015f Evin\u00a0(Diken),\u00a0Meltem Akyol\u00a0(Hayat TV),\u00a0Mesut Bayram (Sol portal),\u00a0Metin Cihan\u00a0(\u0130leri Haber),Murat Sabuncu\u00a0(Cumhuriyet),\u00a0Murat Sayan\u00a0(Yeni Asya),\u00a0M\u00fcr\u00fcvet K\u00fc\u00e7\u00fck(Alinteri),\u00a0Nermin Pinar\u00a0Erdo\u011fan\u00a0(Kadinlarin Postasi),\u00a0Nevin Sungur\u00a0(A\u00e7ik Radyo \u2013 \u0130mc TV),\u00a0\u00d6nder \u00d6ner\u00a0(ETHA),\u00a0Onur Yilmaz\u00a0(Solfasol),\u00a0Pelin Cengiz\u00a0(Haberdar),\u00a0Pinar \u00d6\u011f\u00fcn\u00e7\u00a0(Cumhuriyet),\u00a0Ragip Duran\u00a0(Liberation),Reyan Tuvi\u00a0(Rojnameger\u00ea Serbixwe),\u00a0\u015eafak Timur\u00a0(Rojnameger\u00ea Serbixwe),\u00a0Said Sefa\u00a0(Haberdar),\u00a0Semiha \u015eahin\u00a0(ETHA),\u00a0Semra \u00c7elebi(\u00d6zg\u00fcr Radyo),\u00a0Sevil Do\u011fan\u00a0(\u00d6zg\u00fcr Gelecek),\u00a0Tu\u011fba Tekerek\u00a0(Rojnamegera Serbixwe),\u00a0Tunca \u00d6\u011freten\u00a0(Diken),\u00a0\u00dcmit Kivan\u00e7\u00a0(Radikal \u2013),\u00a0Yavuz Baydar\u00a0(P24),\u00a0Yetvart Danzikyan\u00a0(Agos),\u00a0Yildirim T\u00fcrker\u00a0(\u00d6zg\u00fcr G\u00fcndem),\u00a0Yusuf Nazim\u00a0(T24),\u00a0Zeynep Y\u00fcnc\u00fcler\u00a0(Birg\u00fcn). (EA/MB)"
            ]
        },
        {
            "input": "Republican People\u2019s Party (CHP) Chair, Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu has been threatened with bullet at the funeral in Fatih Mosque of the two police officers, G\u00f6khan Top\u00e7u and Kadir Cihan Karag\u00f6zl\u00fc who lost their lives in the bomb attack launched in Vezneciler district of \u0130stanbul.",
            "output": [
                "Ji bo pol\u00eas\u00ean bi nav\u00ea Gokan Top\u00e7u \u00fb Kadir Cihan Kargozlu ku duh di encama \u00eari\u015fa li Stenbol Vezneciler\u00ea de hatin ku\u015ftin li Mizgefta Fatih\u00ea meras\u00eemma cenazey\u00ea hat lidarxistin. Serok\u00ea Gi\u015ft\u00ee y\u00ea CHP\u00ea Kemal Kili\u00e7daroglu ku ba\u015fdar\u00ea meras\u00eem\u00ea b\u00fb, ji h\u00eala kesek\u00ee ve bi guley\u00ea hat tehd\u00eetkirin."
            ]
        },
        {
            "input": "While K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu was protested at entrance and exit of the mosque, CHP\u2019s wreath was rent.",
            "output": [
                "Kemal Kili\u00e7daroglu di \u00e7\u00fby\u00een-hatina mizgeft\u00ea de ji h\u00eala komek\u00ea ve hat protestokirin \u00fb \u00e7elenga CHP\u00ea j\u00ee hat per\u00e7ekirin."
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cA group provoked\u201d",
            "output": [
                "\u2018Komek\u00ea provakasyon kir\u2019"
            ]
        },
        {
            "input": "K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu expressing that security officials warned him ahead of the funeral to not attend it since \u201csome might throw stones, eggs at him\u201d, spoke as follows on the way out of Fatih Mosque:",
            "output": [
                "Kili\u00e7daroglu ragihand ku beriya meras\u00eem\u00ea de h\u00eaz\u00ean emniyet\u00ea w\u00ee hi\u015fyarkirine \u00fb j\u00ea re gotine ku be\u015fdar\u00ea meras\u00eem\u00ea nebe. Pi\u015ft\u00ee meras\u00eem\u00ea Kili\u00e7daroglu daxuyan\u00ee da \u00e7apemeniy\u00ea \u00fb got:"
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cI am conveying my respects to the community. The community respectfully performed the prayer but 5-6 people mingling in them provoked.",
            "output": [
                "\u2018Ez li ber cemeat\u00ea r\u00eaz digirim. Cemeat\u00ea bi r\u00eazgirt\u00ee m\u00eaja cenazej\u00ea kir. L\u00ea 5-6 kes\u00ean ku ketib\u00fbn nav cemeat\u00ea provakasyon kir. Q\u00ear kirin ku cemeat\u00ea proveke bikin. Hevalno nabe ku li mizgeft\u00ea siyaset were kirin.\u2019"
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cThey tried to incite people by shouting. You can\u2019t do politics in mosque.",
            "output": [
                "Kili\u00e7daroglu wiha got: \u2018Pi\u015ft\u00ee m\u00eajkirin\u00ea, dema ku ez ji ber serokomar\u00ea ber\u00ea, serokwez\u00eer \u00fb wez\u00eeran derbas dib\u00fbm kesek\u00ee ji pi\u015ft protokol\u00ea q\u00ear kir \u00fb v\u00ea guley\u00ea av\u00eate min.\u2019"
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cAfter the prayer, one person shouting right behind the protocol threw bullet at me as passing by former president, prime minister and minister of interior.",
            "output": [
                "Kili\u00e7daroglu derbar\u00ea gefxwarina li dij\u00ee w\u00ee de wiha got: \u2018Qa\u015fo w\u00ea gefa mirin\u00ea li min bixwin. Feri\u015ftah\u00ea w\u00ee kes\u00ea j\u00ee were nikare min ji riya min \u015fa\u015f bike. Eger ku mirina min ji bo gel\u00ea min be, bila can\u00ea min feda be. Ya min di\u00ea\u015f\u00eene ew e ku ev b\u00fbyerana li ber \u00e7av\u00ean emniyet\u00ea p\u00eak t\u00ean.\u2019"
            ]
        },
        {
            "input": "\u201cIf I am going to die for my people, then I\u2019ll lay down my life. What upsets me is that all these incidents take place right in front of the security and in its coordination\u201d. (EKN/TK)",
            "output": [
                "Kili\u00e7daroglu dawiy\u00ea de got: \u2018Ji me re gotin ku tedb\u00eer\u00ean xwe bi xwe hil\u00eenin. Ji vir p\u00ea ve em \u00ea tedb\u00eer\u00ean xwe bi xwe hil\u00eenin. Em \u00ea bib\u00eenin ka k\u00ee \u00e7awa mudaxele dike. Tu kes nikare me b\u00eazar bike.\u2019"
            ]
        },
        {
            "input": "* Photo: Hasan H\u00fcseyin Kulao\u011flu / AA",
            "output": [
                "(EKN/YO)"
            ]
        },
        {
            "input": "31% of 2 million and 683 cases brought to trial in accordance with the Turkish Penal Code in 2015, were offenses against physical integrity.",
            "output": [
                "Li sala 2015\u00ea 2 hezar \u00fb 683 doz hatine vekirin, ji sed\u00ee 31\u00ea dozan, doz\u00ean destdir\u00eajiy\u00ea ne."
            ]
        },
        {
            "input": "According to the report of Nurettin Kurt from H\u00fcrriyet daily, 622,112 cases have been brought to trial for offenses against physical integrity, 573,843 for robbery and 443,071 others for threatening.",
            "output": [
                "Li gor n\u00fb\u00e7eya Nuretiin Kurt\u00ee ya li Hurriyet\u00ea hatiye belavkirin, 622 hezar \u00fb 112 doz\u00ean destdir\u00eajiy\u00ea, 573 hezar \u00fb 843 doz\u00ean diziy\u00ea , 443 hezr \u00fb 71 doz\u00ean tehd\u00eetkariy\u00ea hatine vekirin."
            ]
        },
        {
            "input": "People\u2019s Defence Forces (HPG) has claimed responsibility for the bomb attack on Midyat Security Directorate in Mardin province in southeastern Turkey yesterday (June 8).",
            "output": [
                "HPG\u00ea derbar\u00ea \u00eari\u015fa bombey\u00ee ku di 8\u00ea Hez\u00eeran\u00ea de li dij\u00ee avahiya emniyeta Midyat\u00ea p\u00eak hat de daxuyan\u00ee da \u00fb w\u00ea \u00eari\u015f\u00ea girt ser xwe."
            ]
        },
        {
            "input": "HPG in its statement has claimed that 30 police officers have been killed and declared that the attack had been carried out by \u201cDirok Amed\u201d code-named \u0130shak Katar.",
            "output": [
                "Di w\u00ea daxuyaniya HPG\u00ea de hat gotin ku di encama w\u00ea \u00eari\u015f\u00ea de 30 pol\u00eas hatine ku\u015ftin \u00fb \u00eari\u015f ji h\u00eala \u015fervan\u00ea bi nav\u00ea \u2018D\u00eerok Amed (\u00ceshak Katar)\u2019 ve hatiye kirin."
            ]
        },
        {
            "input": "The names of the police officers who have lost their lives are: \u015eerife \u00d6zden Kalm\u0131\u015f, Nefize \u00d6zsoy ve \u00d6kke\u015f \u00d6zdemir iken, hayat\u0131n\u0131 kaybeden siviller; Fahrettin Ekinci, Bekir Sayan and Hayriye Sayan.",
            "output": [
                "Pi\u015ft\u00ee w\u00ea \u00eari\u015f\u00ea de Serokwez\u00eer Yildirim\u00ee daxuyandib\u00fb ku yek j\u00ea pol\u00eas 3 kesan can\u00ean xwe ji dest dane \u00fb z\u00eadetir\u00ee 30 kesan j\u00ee bir\u00eendar b\u00fbne. DHAy\u00ea j\u00ee hejmara bir\u00eendaran weke 34 n\u00ee\u015fan da."
            ]
        },
        {
            "input": "A temporary gag order has been issued by Radio and Television Supreme Council (RT\u00dcK) on the explosion in Midyat district of Mardin. (BK/DG)",
            "output": [
                "Debar\u00ea mijar\u00ea de ANF\u00ea j\u00ee ragihand ku li gor\u00ee agahiy\u00ean ji wez\u00eefedar\u00ean nexwe\u015fxaney\u00ea hatine hilan\u00een di encama w\u00ea \u00eari\u015f\u00ea de z\u00eadetir\u00ee 20 pol\u00easan can\u00ean xwe ji dest dane."
            ]
        },
        {
            "input": "Kurdistan Freedom Falcons (TAK) has claimed responsibility for the attack launched on police bus, which claimed lives of 11 people including six police officers on June 7 in Vezneciler neighborhood of \u0130stanbul.",
            "output": [
                "Di 7\u00ea Hez\u00eeran\u00ea de li Stenbol Vezneciler\u00ea li dij\u00ee wesay\u00eeta pol\u00easan p\u00eak hat \u00fb di encam\u00ea de 6 j\u00ea pol\u00eas 11 kesan jiyan\u00ean xwe ji dest dab\u00fbn. \u00cero Terebaz\u00ean Azadiya Kurdistan\u00ea (TAK) daxuyan\u00ee da \u00fb w\u00ea \u00eari\u015f\u00ea girt ser xwe."
            ]
        },
        {
            "input": "TAK in its statement said, \u201cOur Rojhat-Munzur vindicative unit realized this attack in memory of Martry Asya for our people who murdered in Nusaybin\u201d.",
            "output": [
                "Di daxuyaniya TAK\u00ea de wiha hat gotin: \u2018Ew \u00e7alakiya ku bi xeta feda\u00eetiy\u00ea hate kirin, bi taybet\u00ee li \u015eirnex \u00fb Nis\u00eab\u00een\u00ea, li dij\u00ee hem\u00fb \u00eari\u015f\u00ean hovane y\u00ean dewleta tirk de p\u00eak hatiye. Heta ku dir\u00eaj\u00ee \u00fb \u00eari\u015f berdewam bikin d\u00ea \u00e7alakiy\u00ean me j\u00ee dewam bike.\u2019"
            ]
        },
        {
            "input": "TAK claiming a large number of special operation forces killed in the attack stated that \u201cColonialist Turkish State strives to keep its real deaths secret in this attack which resulted with more than 10 special forces. Fascist AKP who obstinately insists a wild war to Kurdish People is responsible for civilian deaths. Turkish People who keeps quiet this war, goes on to be victim of that\u201d.",
            "output": [
                "Di w\u00ea daxuyaniya TAK\u00ea de hat ragihandin ku hejmara pol\u00eas\u00ean ku\u015ft\u00ee z\u00eadetir e l\u00ea t\u00ea ve\u015fartin \u00fb wiha hat gotin: \u2018Ji ber ku AKP bi dar\u00ea zor\u00ea pol\u00eet\u00eekay\u00ean xwe y\u00ean fa\u015f\u00eest dime\u015f\u00eene, welatiy\u00ean siv\u00eel t\u00ean ku\u015ftin \u00fb berpirsyar\u00ea wan ku\u015ftinan AKP bi xwe ye. Gel\u00ea tirk bi b\u00eadengiya xwe pi\u015ftgir\u00ee dide v\u00ee \u015fer\u00ea hey\u00ee \u00fb ji ber v\u00ea yek\u00ea j\u00ee mehk\u00fbm\u00ea mexd\u00fbrb\u00fbn\u00ea ye.\u2019"
            ]
        },
        {
            "input": "TAK also warned of future attacks and called on tourists to not come to Turkey as \u201cTurkey is no more secure\u201d for them.",
            "output": [
                "TAK\u00ea got: \u2018Em careke din t\u00fbr\u00eest\u00ean li Tirkiyey\u00ea \u00fb y\u00ean dixwazin werin vir, hi\u015fyar dikin. Me kes\u00ean xer\u00eeb ji xwe re nekiriye hedef. L\u00eabel\u00ea ev der \u00ead\u00ee ji bo wan ciheke ewle n\u00eene.\u2019"
            ]
        },
        {
            "input": "About TAK",
            "output": [
                "Derbar\u00ea TAK\u00ea de"
            ]
        },
        {
            "input": "Kurdistan Workers\u2019 Party (PKK) Spokesperson \u201cRoj Kandil\u201d, had made the following explanation to CNN International in November 2010 as to the act launched on October 31, 2010 and claimed by TAK:",
            "output": [
                "Berdevk\u00ea PKK\u00ea Roj Qend\u00eel di Mijdara 2010an de derbar\u00ea \u00eari\u015fa li Taksim\u00ea ku di 31\u00ea Cotmeh\u00ea de p\u00eak hatib\u00fb \u00fb TAK\u00ea girtib\u00fb serxwe de ji CNN International\u00ea re wiha gotib\u00fb:"
            ]
        },
        {
            "input": "TAK has claimed responsibility for the attack in Taksim. According to you, who are they?",
            "output": [
                "TAK\u00ea w\u00ea \u00eari\u015f\u00ea girt ser xwe. Gelo ew kes k\u00ee nin?"
            ]
        },
        {
            "input": "It is true that some of TAK members were among us. However, they were criticizing our policies. They saw us very passive and soft. They were saying they favor in escalating armed struggle. Then they separated from us. Nevertheless, they also accept [Abdullah] \u00d6calan as their leader. Serious problems arose within us after \u00d6calan has been caught. Some friends were saying, \u201cLeadership has called truce, but state didn\u2019t get it and developed conspiracies against him\u201d. Afterwards, some elements voicing criticism have become a unit. This unit has rapidly went to extremes and established its own organization by decoupling from us.",
            "output": [
                "Rast e, hin kes\u00ean ku di nav TAK\u00ea de ne ber\u00ea ligel PKK\u00ea b\u00fbn. L\u00ea pol\u00eet\u00eekay\u00ean me rexne dikirin. Y\u00ea ku me dikir weke pas\u00eef \u00fb nerm bi nav dikirin. Dixwestin ku bila berxwedana \u00e7ekdar\u00ee z\u00eadetir be. Pi\u015ft re ji me qetiyan. L\u00eabel\u00ea ew j\u00ee Ocalan weke r\u00eaber qeb\u00fbl dikin. Pi\u015ft\u00ee ku Ocalan hate girtin di nav me de pirsgir\u00eak\u00ean mezin \u00e7\u00eab\u00fbn. Hin hevalan digotin: \u2018Serokat\u00ee agirbest ragihand, l\u00ea dewlet ji v\u00ea f\u00eam nekir \u00fb komployan p\u00eak an\u00ee.\u2019 Pi\u015ft re kes\u00ean ku wan rexneyan p\u00eak dian\u00een, di nav xwe de civiyan. Ew girse \u00e7iqas di\u00e7\u00fb z\u00eadetir t\u00eej b\u00fb \u00fb ji me qetiyan."
            ]
        },
        {
            "input": "Are the allegations that TAK is PKK\u2019s city wing true?",
            "output": [
                "Gelo TAK yek\u00eeney\u00ean PKK\u00ea y\u00ean li baj\u00earan e?"
            ]
        },
        {
            "input": "Such evaluations are being made because some elements in TAK have separated from us. There is no relation between us. As far as I understand, they are subordinated to \u00d6calan and loyal to him\u201d.",
            "output": [
                "Ji ber ku beriy\u00ea de hin kadroy\u00ean TAK\u00ea di nav PKK\u00ea de cih girtine, ev nirxandin t\u00ea kirin. Tu t\u00eakiliy\u00ean me bi hevre n\u00een e. Qas\u00ea ku ez p\u00ea dizanim gir\u00eaday\u00ee Ocalan in \u00fb j\u00ea re sadiq in.*"
            ]
        },
        {
            "input": "TAK\u2019s attacks",
            "output": [
                "\u00c7alakiy\u00ean TAK\u00ea"
            ]
        },
        {
            "input": "The explosion in Anafartalar bazaar in Ulus district of Ankara which killed seven people, and wounded 102 on May 23, 2007.",
            "output": [
                "23\u00ea Gulana 2007an de li Enqere Ulus\u00ea teq\u00eena p\u00eak hat de 7 kes hatin ku\u015ftin, 102 kse j\u00ee bir\u00eendar b\u00fbn."
            ]
        },
        {
            "input": "Explosion in Bak\u0131rk\u00f6y district of \u0130stanbul which wounded 31 people on June 10, 2007.",
            "output": [
                "10\u00ea Hez\u00eerana 2007an de li Stenbol Bakirkoy\u00ea teq\u00een p\u00eak hat \u00fb di encam\u00ea de 31 kes bir\u00eendar b\u00fbn."
            ]
        },
        {
            "input": "Bombed attack which left 15 police officers wounded in K\u00fc\u00e7\u00fck\u00e7ekmece district of \u0130stanbul on June 8, 2007.",
            "output": [
                "8\u00ea Hez\u00eerana 2007an de li Stenbol Ku\u00e7uk\u00e7ekmecey\u00ea teq\u00eena p\u00eak hat de 15 pol\u00eas bir\u00eendar b\u00fbn."
            ]
        },
        {
            "input": "Attack on Konyaalt\u0131 beach in Antalya on August 26, 2011 and the attack on Kemer public beach leaving 6 wounded on\u00a0August 28.",
            "output": [
                "26\u00ea Tebaxa 2011an de li Antalya Konyaaltiy\u00ea, di 28\u00ea Tebax\u00ea de j\u00ee li Antalya Kemer\u00ea \u00eari\u015f\u00ean bi bombeyan p\u00eak hatib\u00fbn \u00fb di encam\u00ea de 6 kesan b\u00eer\u00eendar b\u00fbb\u00fbn."
            ]
        },
        {
            "input": "Bombed attack which left three people dead, 34 others wounded in K\u0131z\u0131lay district of Ankara on September 20, 2011.",
            "output": [
                "20\u00ea Cotmeha 2011an de li Enqerey\u00ea \u00eari\u015fa b\u00ee bombeyan de 34 kes bir\u00eendar b\u00fbb\u00fbn."
            ]
        }
    ]
}