{
    "Contributors": [
        "Vivek Bellalacharvu Srinivasa Rao"
    ],
    "Source": [
        "Bianet : https://huggingface.co/datasets/bianet"
    ],
    "Categories": [
        "Translation"
    ],
    "Domains": [
        "News"
    ],
    "Input_language": [
        "Kurdish"
    ],
    "Output_language": [
        "Turkish"
    ],
    "Instruction_language": [
        "English"
    ],    
    "Definition": "In this task, you are given a Kurdish sentence and the goal is to faithfully translate the Kurdish sentence into Turkish so that they both mean the same thing",
    "Positive Examples": [
        {
            "input": "Bêguman gelê kurd sîte û nûçeyên xwe bi kurdî çêdikin. Lê ev yek di vê meseleyê de aliyek din e. Ya ku bianetê pêk tîne ji xeynî xebatên xwe, bo Kurdî jî fersendek diafirîne. Ev yek pêwist bû. Ji bo vê yekê pîrozkirina bianetê nebes e, divê spasî li wan bê kirin.",
            "output": "Elbette Kürtler kendi haber sitelerini, Kürtçe haberlerini yapıyorlar. Ama bu, meselenin başka yönüdür. bianet’in yaptığı ise kendi yaptığının yanısıra Kürtçe’ye de fırsat yaratmaktır. Bu olması gerekendir. Bianet’i takdir etmek gerekir, takdir de yetmez, teşekkür etmek gerekir.",
            "explanation": "The output is a faithful translation of the input kurdish sentence into turkish as both sentences mean 'kurdish people publish their news in kurdish language and in addition to this, bianet also creates opportunities for them'"
        },
        {
            "input": "Bayram: Vîrûsek dibe Kurdî",
            "output": "Gönül: Barış gazeteciliği perspektifinde BİA Kurdî",
            "explanation": "The output is a translation of the input kurdish sentence into Turkish as both sentences mean 'kurdi is a perspective of peace journalism"
        }
    ],
    "Negative Examples": [
        {
            "input": "Murat Bayram, Edîtorê BIA Kurdîyê: Min cara pêşiyê ev hevoka balkêş a ‘’fikir vîrûsa herî bihêz e’’ li fîlma Inception(destpêk) dîtibû.",
            "output": "Yüksekovahaber sitesinin haberine göre Hakkari'nin Bağlar mahallesi ile farklı noktalarda silah sesleri yükselirken kavgada Mustafa Er isimli bir kişi hayatını kaybetti, bir kişi de yaralandı. Mustafa Er'in cenazesinin bu akşam Bağlar Mahallesi'nde toprağa verilmesi bekleniyor. 43 yaşındaki Er'in 9 çocuk babası olduğu öğrenildi.",
            "explanation": "This is a negative example because the output is not a translation of the input kurdish sentence into turkish as both the sentences mean different things"
        },
        {
            "input": "Êdî ew vîrûs dê bibe Kurdî. Vê carê bianet dê rêza li mirovan li nivîsîn û xwendina nûçeyan bi zimanê Kurdî nîşan bide. Bia dê bi hêjayîyên mirovatiyê bê ber çavên xwendevanên kurd. Jiyan dibistanek be, li sefa nûçeyan dersên kurdî jî dê dest pê bike…",
            "output": "Aşiret büyüklerinden itidal çağrısı",
            "explanation": "This is a negative example because the output is not a translation of the input kurdish sentence into turkish as both the sentences mean difference things"
        }
    ],
    "Instances": [
        {
            "input": "Ber\u00eeya r\u00fbni\u015ftin\u00ea C\u00eegir\u00ea Koma AKP\u00ea Bulent Turan daxuyan\u00ee da \u00fb got: \u2018Serokwez\u00eer, al\u00eekar\u00ean serok\u00ea gi\u015ft\u00ee endam\u00ean MKYK\u00ea j\u00ee t\u00ea de 316 parlementer\u00ean AKP\u00ea w\u00ea tevl\u00ea hilbijartin\u00ea bibe.\u2019",
            "output": [
                "Dokunulmazl\u0131klar\u0131n kald\u0131r\u0131lmas\u0131yla ilgili teklifin kabul edilmesinden sonra AKP\u2019li milletvekilleri sonucu alk\u0131\u015flarken, HDP\u2019li milletvekilleri de AKP\u2019li milletvekillerini alk\u0131\u015flayarak tepki g\u00f6sterdi."
            ]
        },
        {
            "input": "HDP j\u00ee w\u00ea be\u015fdar bibe",
            "output": [
                "376 oyla kabul edildi"
            ]
        },
        {
            "input": "HDP\u00ea j\u00ee daxuyand ku w\u00ea be\u015fdar\u00ea r\u00fbni\u015ftin\u00ea bibin \u00fb di hilbijartin\u00ea de ew d\u00ea deng\u00ean \u2018na\u2019y\u00ea bidin.",
            "output": [
                "531 ki\u015fi oy kulland\u0131. Teklif 376 kabul, 140 ret, 5 \u00e7ekimser, 7 bo\u015f, 3 ge\u00e7ersiz oyla kabul edildi."
            ]
        },
        {
            "input": "Qan\u00fbna 83. ji bo demek\u00ea ney\u00ea bikaran\u00een",
            "output": [
                "TEKL\u0130F\u0130 G\u00d6R\u00dcNT\u00dcLEMEK \u0130\u00c7\u0130N TIKLAYIN"
            ]
        },
        {
            "input": "Qan\u00fbna 83. de derbar\u00ea par\u00eazbendiyan de wiha t\u00ea gotin: \u2018Parlamentereke ku beriya an pi\u015ft\u00ee hilbijartin\u00ea eger s\u00fbcek kiribe j\u00ee, b\u00eay\u00ee biryara meclis\u00ea nabe ku ku were bin\u00e7avkirin, dadkirin \u00fb girtin.\u2019",
            "output": [
                "Oylamada 367\u2019nin \u00fczerinde oy \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in teklif referanduma gitmeyecek, Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan\u2019\u0131n onaylamas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan Resmi Gazete'de yay\u0131nlanmas\u0131yla y\u00fcr\u00fcrl\u00fc\u011fe girecek."
            ]
        },
        {
            "input": "Deng d\u00ea \u00e7awa b\u00ean dayin?",
            "output": [
                "50 HDP\u2019li hakk\u0131nda fezleke var"
            ]
        },
        {
            "input": "Div\u00ea di navbera du dengdanan de ya k\u00eam 48 siet biborin.",
            "output": [
                "Meclis\u2019te 138 milletvekili hakk\u0131nda fezleke bulunuyor."
            ]
        },
        {
            "input": "AKPy\u00ea 316 parlamenter hene \u00fb ev hejmar t\u00eara guhertina makezagon\u00ea nake. Div\u00ea CHP an j\u00ee MHP pi\u015ftgiriya w\u00ea bike.",
            "output": [
                "Bu milletvekillerinin 27'si AKP, 51'i CHP, 50'si HDP, 9'u MHP \u00fcyesi. Ba\u011f\u0131ms\u0131z Ankara Milletvekili Aylin Nazl\u0131aka hakk\u0131nda da fezleke var."
            ]
        },
        {
            "input": "Biryara li ser tekl\u00eefa guhertina makezagon\u00ea pi\u015ft\u00ee du dengdanan t\u00ea dayin.",
            "output": [
                "138 milletvekili hakk\u0131ndaki toplam dosya toplam say\u0131s\u0131 ise 667."
            ]
        },
        {
            "input": "Pi\u015ft\u00ee dengdanan heke ji n\u00eev\u00ea dengan z\u00eadetir denb\u00ean er\u00ean\u00ee hebin guhertin dikare b\u00ea kirin.",
            "output": [
                "Dosyalar\u0131n 46's\u0131 AKP, 192'si CHP, 405'i HDP, 20'si MHP milletvekillerine, 5'i Aylin Nazl\u0131aka'ya ait."
            ]
        },
        {
            "input": "Da ku b\u00eay\u00ee referandum\u00ea biryar b\u00ea standin dive 367 deng b\u00eane standin.",
            "output": [
                "HDP E\u015f Genel Ba\u015fkanlar\u0131 Selahattin Demirta\u015f ve Figen Y\u00fcksekda\u011f hakk\u0131nda da fezlekeler var."
            ]
        },
        {
            "input": "W\u00eane - f\u00eelma ''Welat\u00ea Soroyan''",
            "output": [
                "\"Saroyan \u00dclkesi\" filminden..."
            ]
        },
        {
            "input": "Platforma S\u00eenemay\u00ea ya Tirkiye \u00fb Ermen\u00eestan\u00ea da zan\u00een ku ew \u00ea ji bo belgef\u00eelm \u00fb kurtef\u00eelm\u00ean wan kes\u00ean li herdu welatan an j\u00ee li penaber\u00eey\u00ea, pi\u015ftgiriy\u00ea bide.",
            "output": [
                "Ermenistan T\u00fcrkiye Sinema Platformu (ETSP)\u00a0Ermenistan'dan, T\u00fcrkiye'den ve iki \u00fclkenin diasporalar\u0131ndan k\u0131sa filmcilere ve belgeselcilere ortak yap\u0131ma uygun projelerle ETSP Proje Geli\u015ftirme At\u00f6lyesi'ne ba\u015fvurmaya \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131."
            ]
        },
        {
            "input": "Platform dixwaze ew kes\u00ean eleqedar ser\u00ee li atolyeya wan bide.",
            "output": [
                "ETSP\u2019nin at\u00f6lyesi 12. Alt\u0131n Kay\u0131s\u0131 Film Festivali s\u0131ras\u0131nda 11-13 Temmuz 2016 tarihleri aras\u0131nda ger\u00e7ekle\u015ftirecek."
            ]
        },
        {
            "input": "Atolye d\u00ea li roj\u00ean 11-13\u00ea T\u00eermeh\u00ea li dema Fest\u00eewala Qeysiya Z\u00ear\u00een \u00e7\u00eabibe.",
            "output": [
                "\u0130ki g\u00fcnl\u00fck at\u00f6lye \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 e\u011fitimler, bire bir toplant\u0131lar ve proje sunumlar\u0131n\u0131 i\u00e7eriyor."
            ]
        },
        {
            "input": "Xelat: 7.500 Euro",
            "output": [
                "7500 euro \u00f6d\u00fcl"
            ]
        },
        {
            "input": "Lijneyeka navnetewey\u00ee d\u00ea 10 f\u00eelman ji bo atolyey\u00ea hilbij\u00earin.",
            "output": [
                "At\u00f6lye i\u00e7in se\u00e7ilecek 10 k\u0131sa film ve belgesel projesi uluslararas\u0131 j\u00fcri taraf\u0131ndan de\u011ferlendirilecek."
            ]
        },
        {
            "input": "Yek ji wan f\u00eelm\u00ean hat\u00een hilbijartin d\u00ea xelata 7.500 euro bist\u00eene.",
            "output": [
                "J\u00fcrinin at\u00f6lye sonundaki de\u011ferlendirmesiyle se\u00e7ilen bir proje 7500 euro \u00f6d\u00fcl kazanacak."
            ]
        },
        {
            "input": "Yek\u00eetiya Ewropay\u00ea j\u00ee pi\u015ftgiriya v\u00ea projey\u00ea dike.",
            "output": [
                "Bu y\u0131lki \u00f6d\u00fcl, Avrupa Birli\u011fi taraf\u0131ndan destekleniyor."
            ]
        },
        {
            "input": "Y\u00ean ku dixwazin ser\u00ee li atolyey\u00ea bidin, div\u00ea heta 15\u00ea Hez\u00eeran\u00ea ser\u00ee li atolyey\u00ea bide.",
            "output": [
                "At\u00f6lyeye ba\u015fvuru i\u00e7in son tarih 15 Haziran 2016."
            ]
        },
        {
            "input": "Heta niho n\u00eaz\u00eek\u00ee 100 s\u00eenema\u00e7\u00eakeran ser\u00ee li atolyey\u00ea daye. (YY/MB)",
            "output": [
                "Platform bug\u00fcne kadar 100\u2019e yak\u0131n T\u00fcrkiyeli ve Ermenistanl\u0131 sinemac\u0131y\u0131 fiziken bulu\u015fturdu. (YY)"
            ]
        },
        {
            "input": "Encama dengdana ku ji no bijartina serok\u00ea gi\u015ft\u00ee hatkirin, ji hela Bekir Bozdag ve hat diyarkirin. Bozdag diyar kir ku ji 1411 deng\u00ean hatine bikaran\u00een de 6 j\u00ea betal b\u00fbne \u00fb Binal\u00ee Yildirim bi 1405 dengan weke serok\u00ea gi\u015ft\u00ee hatiye bijartin.",
            "output": [
                "Adalet ve Kalk\u0131nma Partisi\u2019nin (AKP) 2. Ola\u011fan\u00fcst\u00fc Kongresi\u2019nde genel ba\u015fkanl\u0131k i\u00e7in tek aday olan Binali Y\u0131ld\u0131r\u0131m, ge\u00e7erli oylar\u0131n tamam\u0131n\u0131 alarak AKP\u2019nin \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc genel ba\u015fkan\u0131 se\u00e7ildi."
            ]
        },
        {
            "input": "Ji HDP\u00ea re dawetiye nehat \u015fandin",
            "output": [
                "TIKLAYIN - B\u0130NAL\u0130 YILDIRIM K\u0130MD\u0130R?"
            ]
        },
        {
            "input": "AAy\u00ea ragihand ku r\u00eaveberiya AKP\u00ea ji konsulxaney\u00ean Misir, \u00cesra\u00eel, S\u00fbr\u00ee, Banglade\u015f \u00fb R\u00fbsyay\u00ea, ji partiyan j\u00ee ten\u00ea ji HDP\u00ea re dawetiye ne\u015fandine.",
            "output": [
                "A\u00e7\u0131klamay\u0131 yapan divan ba\u015fkan\u0131 Bekir Bozda\u011f, 1470 delegeden 1411 delegenin oy kulland\u0131\u011f\u0131n\u0131, alt\u0131 oyun ge\u00e7ersiz say\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti."
            ]
        },
        {
            "input": "Pi\u015ft\u00ee kongre dest p\u00ea kir, ewil Ahmet Davutoglu pa\u015f\u00ea j\u00ee Binal\u00ee Yildirim axavtin kirin.",
            "output": [
                "Bozda\u011f, Binali Y\u0131ld\u0131r\u0131m'\u0131n 1405 oy ile AKP'nin yeni genel ba\u015fkan\u0131 oldu\u011funu duyurdu. (EKN)"
            ]
        },
        {
            "input": "Davutoglu: Ez acizb\u00fbna we dib\u00eenim",
            "output": [
                "* Foto\u011fraf: Murat Kaynak / AA"
            ]
        },
        {
            "input": "Derbar\u00ea qedexeya ku li nav\u00e7eya S\u00fbr\u00ea ya Amed\u00ea didome de, careke din guhertin hat kirin.",
            "output": [
                "Diyarbak\u0131r\u2019un Sur il\u00e7esindeki soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131nda bir kez daha de\u011fi\u015fiklik yap\u0131ld\u0131."
            ]
        },
        {
            "input": "Qaymeqamtiya S\u00fbr\u00ea roja \u015eemiy\u00ea li ser r\u00fbpela xwe ya ferm\u00ee de bi daxuyaniyek ragihand ku li 14 kolan\u00ean nav\u00e7ey\u00ea ku ji 11\u00ea Kan\u00fbn\u00ea vir ve l\u00ea qedexe heb\u00fb, hatiye rakirin.",
            "output": [
                "Sur Kaymakaml\u0131\u011f\u0131n\u0131n resmi internet sitesinden Cumartesi g\u00fcn\u00fc yap\u0131lan duyuruda bu mahallelerde 11 Aral\u0131k 2015\u2019te soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 ilan edildi\u011fi, \u00fc\u00e7 mahalledeki 14 sokakta, 22 May\u0131s, sabah 08:00\u2019den itibaren yasa\u011f\u0131n kald\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 belirtildi."
            ]
        },
        {
            "input": "Li 3 taxan 14 kolan",
            "output": [
                "3 mahallede 14 sokak"
            ]
        },
        {
            "input": "Kolan\u00ean ku l\u00ea qedexe hatiye rakirin wiha ne:",
            "output": [
                "Sur\u2019da \u015fu mahalle ve sokaklarda yasak kald\u0131r\u0131ld\u0131:"
            ]
        },
        {
            "input": "-Li taxa Sava\u015f\u00ea: Dokumculer, Deger, Dicle, Biyikli Mehmetpa\u015fa, \u00c7i\u00e7ek\u00e7i.",
            "output": [
                "* Sava\u015f Mahallesinde, D\u00f6k\u00fcmc\u00fcler Sokak\u2019\u0131n No:28\u2019e kadar olan k\u0131sm\u0131, De\u011fer Soka\u011f\u0131n tamam\u0131, Dicle Soka\u011f\u0131n tamam\u0131, B\u0131y\u0131kl\u0131 Mehmetpa\u015fa Soka\u011f\u0131n; Dicle Sokak ile \u00c7i\u00e7ek\u00e7i Sokak ile kesi\u015fti\u011fi yere kadar olan k\u0131sm\u0131."
            ]
        },
        {
            "input": ",",
            "output": [
                ","
            ]
        },
        {
            "input": "-Li taxa Dabanogluy\u00ea: Arman, Kadi Cami, devera Dibistana Yavuz Sultan Selim, Yigit Ahmet, Develi, Ibrahim Bey, Yukari Karata\u015f, \u00c7akmak Sokak.",
            "output": [
                "* Dabano\u011flu Mahallesinde, Arman Soka\u011f\u0131n tamam\u0131, Kad\u0131 Camii Sokak; Yavuz Sultan Selim \u0130lkokulu kesi\u015fiminden Kad\u0131 Camine kadar olan k\u0131sm\u0131, \u00c7akmak Soka\u011f\u0131n tamam\u0131, Yi\u011fit Ahmet Soka\u011f\u0131n tamam\u0131, Develi Soka\u011f\u0131n tamam\u0131, \u0130brahim Bey Soka\u011f\u0131n tamam\u0131, Yukar\u0131 Karata\u015f Soka\u011f\u0131n tamam\u0131, Dabano\u011flu 2 Soka\u011f\u0131n tamam\u0131, Dabano\u011flu Sokak; \u00c7akmak Sokak kesi\u015fiminden \u0130brahim Bey Camiine kadar k\u0131s\u0131m\u0131"
            ]
        },
        {
            "input": "-Li taxa Fatihpa\u015fay\u00ea: Navbera kolan\u00ean Dikerhane \u00fb Sogutlu.",
            "output": [
                "* Fatihpa\u015fa Mahallesinin Direkhane Soka\u011f\u0131n S\u00f6\u011f\u00fctl\u00fc Sokak giri\u015fine kadar olan k\u0131sm\u0131."
            ]
        },
        {
            "input": "Derbar\u00ea qedexeya li S\u00fbr\u00ea de 9 'guhertin'",
            "output": [
                "Sur\u2019da yasa\u011fa 9 \"uyarlama\""
            ]
        },
        {
            "input": "Li tax\u00ean Cevatpa\u015fa, Fatihpa\u015fa, Dabaoglu, Hasirli, Cemal Yilmaz, Sava\u015f \u00fb li cadeya Gaziy\u00ea di 2\u00ea Kan\u00fbn\u00ea de qedexe hat \u00eelankirin. Di 11\u00ea Kan\u00fbn\u00ea de 17 saet navber dan qedexey\u00ea \u00fb pi\u015ftre qedexeya li wan cihan dewam kir.",
            "output": [
                "Suri\u00e7i\u2019ndeki Cevatpa\u015fa, Fatihpa\u015fa, Dabano\u011flu, Has\u0131rl\u0131, Cemal Y\u0131lmaz ve Sava\u015f Mahallelerinde ve Gazi Caddesi'nde 2 Aral\u0131k 2015\u2019te ilan edilen yasa\u011fa 11 Aral\u0131k\u2019ta 17 saatli\u011fine ara verildi."
            ]
        },
        {
            "input": "Di 14\u00ea Kan\u00fbn\u00ea de li 6 taxan \u00fb cedeyak din j\u00ee derketina derve hate qedexekirin.",
            "output": [
                "14 Aral\u0131k 2015\u2019te alt\u0131 mahalle ve bir caddede daha yasak ilan edildi."
            ]
        },
        {
            "input": "Qedexe di 30\u00ea Kan\u00fbna2015an de li cadeya Gaziy\u00ea bi daw\u00ee b\u00fb, l\u00ea li tax\u00ean Cevatpa\u015fa, Sava\u015f, Hasirli, Cemal Yilmaz, Dabanoglu, Fatihpa\u015fa \u00fb Sava\u015f\u00ea dewam kir.",
            "output": [
                "Gazi Caddesi'nde yasak 30 Aral\u0131k 2015'te sona ererken, Cevatpa\u015fa, Fatihpa\u015fa, Dabano\u011flu, Has\u0131rl\u0131, Cemal Y\u0131lmaz ve Sava\u015f mahallelerinde yasak devam etti."
            ]
        },
        {
            "input": "Di 27\u00ea \u00c7iley\u00ea de qaymeqamtiy\u00ea ragihand ku li tax\u00ean Abdaldede, Alipa\u015fa, Lalabey, Suleyaman Nazif \u00fb Ziya Gokalp\u00ea derketina derve hatiye qedexekirin.",
            "output": [
                "27 Ocak 2016\u2019da kaymakaml\u0131k, Suri\u00e7i\u2019nde bulunan Abdaldede, Alipa\u015fa, Lalebey, S\u00fcleyman Nazif ve Ziya G\u00f6kalp Mahalleleri ile Melikahmet Caddesinde soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 ilan edildi\u011fini duyurdu."
            ]
        },
        {
            "input": "Pi\u015ft\u00ee ku di 3\u00ea Sibat\u00ea de li tax\u00ean Kebir, Nebi, Iskenderpa\u015fa \u00fb Melikahmet\u00ea j\u00ee derketina derve hat qedexekirin, li nav\u00e7ey\u00ea tu cih nema kul \u00ea qedexe tine be.",
            "output": [
                "3 \u015eubat 00:00\u2019dan itibaren de Camii Kebir, Camii Nebi, \u0130skenderpa\u015fa ve Melikahmet mahallelerine getirilen yasakla il\u00e7enin tamam\u0131 yasaklanm\u0131\u015f oldu."
            ]
        },
        {
            "input": "Nav\u00ea w\u00ea ji S\u00fbr\u00ean Amed\u00ea t\u00ea.",
            "output": [
                "Kaymakam: Dr. Memduh Tura"
            ]
        },
        {
            "input": "(AS)",
            "output": [
                "(AS)"
            ]
        },
        {
            "input": "* W\u00eane: \u015eukru Gunduz, Kaan Bozdogan- Amed / AA",
            "output": [
                "* Foto\u011fraflar: \u015e\u00fckr\u00fc G\u00fcnd\u00fcz, Kaan Bozdo\u011fan \u2013 Diyarbak\u0131r / AA"
            ]
        },
        {
            "input": "C\u00eegir\u00ea Koma HDP\u00ea \u00c7aglar Demirel li meclis\u00ea civ\u00eena \u00e7apemeniy\u00ea li dar xist \u00fb bang\u00ea li parlementer\u00ean CHP\u00ea kir ku li dij\u00ee rakirina par\u00eazbendiyan de bila \u00eemze bidin ku ser\u00ee li Dadgeha Makezagon\u00ea were kirin.",
            "output": [
                "Halklar\u0131n Demokratik Partisi (HDP) Grup Ba\u015fkanvekili \u00c7a\u011flar Demirel, TBMM'de d\u00fczenledi\u011fi bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda, Cumhuriyet Halk Partisi (CHP) milletvekillerine dokunulmazl\u0131klarla ilgili anayasa teklifi de\u011fi\u015fikli\u011fi kanununu Anayasa Mahkemesi\u2019ne g\u00f6t\u00fcrmek i\u00e7in imza vermesi \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131 yapt\u0131."
            ]
        },
        {
            "input": "Ji bo serl\u00eadana komane li Dadgeha Makezagon\u00ea were kirin, div\u00ea her\u00ee k\u00eam 110 parlementer \u00eemze bidin. Hejmara parlementer\u00ean HDP\u00ea 58 e. Div\u00ea 52 parlementer\u00ean din j\u00ee imze bidin ku serl\u00eadana komane p\u00eak were.",
            "output": [
                "Anayasa Mahkemesi'ne toplu ba\u015fvuru i\u00e7in ise 110 vekilin imzas\u0131 gerekiyor. HDP\u2019nin vekil say\u0131s\u0131 58 oldu\u011fu i\u00e7in 52 vekilin imzas\u0131na daha ihtiyac\u0131 var."
            ]
        },
        {
            "input": "\u2018Ji bo \u00eemzeyan em bang li wicdanan dikin\u2019",
            "output": [
                "\"\u0130mzalar\u0131n tamamlanmas\u0131 i\u00e7in vicdanlara sesleniyoruz\""
            ]
        },
        {
            "input": "\u00cedr\u00ees Baluk\u00ean bertek n\u00ee\u015fan\u00ee Kili\u00e7daroglu da",
            "output": [
                "Baluken'den K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu'na tepki"
            ]
        },
        {
            "input": "C\u00eegir\u00ea Koma HDP\u00ea \u00fb Parlementer\u00ea Amed\u00ea \u00cedr\u00ees Baluken bertek n\u00ee\u015fan\u00ee Serok\u00ea Gi\u015ft\u00ee y\u00ea CHP\u00ea Kemal Kili\u00e7daroglu da \u00fb wiha got:",
            "output": [
                "\u0130dris Baluken, baz\u0131 milletvekilleri ile Diyarbak\u0131r'\u0131n merkez Sur \u0130l\u00e7esi'nde yapt\u0131\u011f\u0131 ziyarette, CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu'na tepki g\u00f6sterdi."
            ]
        },
        {
            "input": "\u2018Em dizanin ku gelek parlementer, ji feraseta CHPy\u00ea ya li hember\u00ee tekl\u00eefa derbey\u00ea, aciz e. N\u00eaz\u00ee 100 parlementeran v\u00ea yek\u00ea li kampa Antalyay\u00ea anine ziman \u00fb n\u00eeqa\u015f\u00ean dijwar j\u00ee p\u00eak hatine. Ew heval\u00ean ku ji v\u00ea yek\u00ea aciz in, ji me re ragihandin ku derbar\u00ea serl\u00eadana \u00eetiraza ji bo betalkirina madeya rakirina par\u00eazbendiyan de; w\u00ea pi\u015ftgiriy\u00ea bidin me. L\u00eabel\u00ea derbar\u00ea v\u00ea mijar\u00ea de Kili\u00e7daroglu parlementeran tehd\u00eet kiriye \u00fb ev yek j\u00ee teql\u00eeda Erdogan bi xwe ye.\u2019",
            "output": [
                "\"CHP'nin bu darbe teklifiyle ilgili tutumundan rahats\u0131z olan \u00e7ok say\u0131da milletvekilinin oldu\u011funu biliyoruz. 100'e yak\u0131n milletvekilinin Antalya kamp\u0131nda da bu konuyu g\u00fcndeme getirdiklerini ve \u00e7ok sert tart\u0131\u015fmalar\u0131n ya\u015fand\u0131\u011f\u0131n\u0131 biliyoruz. Bu rahats\u0131zl\u0131\u011f\u0131n\u0131 dile getiren milletvekilleri arkada\u015flar Anayasa Mahkemesi'ne anayasa ayk\u0131r\u0131 bu madenin iptal edilmesi i\u00e7in ba\u015fvurmay\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcklerini bize illettiler. Ancak bu konuda Say\u0131n K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu'nun milletvekillerini tehdit etmesi tam bir Erdo\u011fan taklidine ba\u015fvurma y\u00f6ntemidir."
            ]
        },
        {
            "input": "Derbar\u00ea 4 kes\u00ean ku di \u00e7ar\u00e7oveya ji bo Ozgur Gundem\u00ea kampanyaya pi\u015ftgiriy\u00ea de nobeta we\u015fan\u00ea girtib\u00fbn; l\u00eapirs\u00een dan destp\u00eakirin.",
            "output": [
                "\u00d6zg\u00fcr G\u00fcndem ile dayan\u0131\u015fma amac\u0131yla ba\u015flat\u0131lan \"N\u00f6bet\u00e7i Genel Yay\u0131n Y\u00f6netmenli\u011fi\" kampanyas\u0131na destek veren be\u015f ki\u015fiye daha soru\u015fturma a\u00e7\u0131ld\u0131."
            ]
        },
        {
            "input": "Ligel Mudir\u00ea We\u015fan\u00ea \u00cenan Kizilkaya \u00fb Faruk Eren, Ertugrul Mavioglu, Ay\u015fe Duzkan ku ji bo we\u015fana Ozgur Gundem\u00ea nobeta pi\u015ftgiriy\u00ea girtib\u00fbn \u00eero \u00e7\u00fbn \u00eefade dan.",
            "output": [
                "Haklar\u0131nda, soru\u015fturma a\u00e7\u0131lan, kampanyaya destek veren n\u00f6bet\u00e7i genel yay\u0131n y\u00f6netmenlerinden Faruk Eren, Ertu\u011frul Mavio\u011flu, Ay\u015fe D\u00fczkan ile \u00d6zg\u00fcr G\u00fcndem Sorumlu Yaz\u0131i\u015fleri M\u00fcd\u00fcr\u00fc \u0130nan K\u0131z\u0131lkaya bug\u00fcn ifade verdi."
            ]
        },
        {
            "input": "Ji xeyn\u00ee Mavioglu, Duzkan \u00fb Eren; derbar\u00ea Melda Onur \u00fb Mustafa Sonmez de j\u00ee l\u00eapirs\u00een hatib\u00fb vekirin.",
            "output": [
                "Mavio\u011flu, D\u00fczkan ve Eren\u2019in haricinde n\u00f6bet\u00e7i genel yay\u0131n y\u00f6netmenli\u011fi yapan Melda Onur ve Mustafa S\u00f6nmez\u2019e de soru\u015fturma a\u00e7\u0131lm\u0131\u015ft\u0131."
            ]
        },
        {
            "input": "25 n\u00fb\u00e7ey\u00ean we\u015fand\u00ee kirin hinceta l\u00eapirs\u00een\u00ea",
            "output": [
                "5 Yay\u0131n Y\u00f6netmenine 25 haberden soru\u015fturma"
            ]
        },
        {
            "input": "Faruk Eren - 3 n\u00fb\u00e7ey\u00ean we\u015fand\u00ee (5\u00ea Gulan\u00ea): \u2018POH li \u015eirnex\u00ea di bin enkaz\u00ea de man\u2019, \u2018\u00c7alakiy\u00ean g\u00earilayan didomin\u2019, \u2018W\u00earankirina li Ciz\u00eer\u00ea didome\u2019.",
            "output": [
                "* Faruk Eren hakk\u0131nda 5 May\u0131s tarihli gazetede yer alan \u201c\u015eirnex\u2019te P\u00d6H\u2019ler Enkaz Alt\u0131nda\u201d, \u201cGerilla Eylemleri S\u00fcr\u00fcyor\u201d ve \u201cCizir\u2019de Y\u0131k\u0131m S\u00fcr\u00fcyor\u201d ba\u015fl\u0131kl\u0131 \u00fc\u00e7 haber;"
            ]
        },
        {
            "input": "Ay\u015fe Duzkan - 5 n\u00fb\u00e7ey\u00ean we\u015fand\u00ee (8\u00ea Gulan\u00ea): \u2018Mexber heye l\u00ea Rozer\u00eena min tine\u2019, \u2018Tax bi tax berxwedan\u2019, \u2018Berxwedan di roja 56.\u2019, \u2018Li Nis\u00eab\u00een\u00ea 5 wesay\u00eet hetin derbkirin\u2019, \u2018N\u00fb J\u00een li Enqerey\u00ea hat n\u00ee\u015fan dan\u2019.",
            "output": [
                "* Ay\u015fe D\u00fczkan Hakk\u0131nda, 8 May\u0131s tarihli gazetede yer alan \u201cMezar Var Rozerinim Yok\u201d, \u201cMahalle Mahalle Direni\u015f\u201d, \u201cDireni\u015f 56\u2019\u0131nc\u0131 G\u00fcn\u00fcnde\u201d, \u201cNisabin\u2019de 5 Ara\u00e7 Darbelendi\u201d ve \u201cNu Jun Ankara\u2019da G\u00f6sterildi\u201d ba\u015fl\u0131kl\u0131 be\u015f haber;"
            ]
        },
        {
            "input": "Mavioglu - 6 n\u00fb\u00e7ey\u00ean we\u015fand\u00ee (10\u00ea Gulan\u00ea): \u2018Gel\u00ea S\u00fbr\u00ea li dij\u00ee qesba dewlet\u00ea berxwe dide\u2019, \u2018HPG: Div\u00ea gel\u00ea me li hember\u00ee provakasyon\u00ea hi\u015fyar be\u2019, \u201920 t\u00eem\u00ean taybet jiyan\u00ean xwe ji dest dan\u2019, \u2018Ahmet Davutoglu Hez\u00eeran\u00ea ned\u00eet, Recep Tayy\u00eep Erdogan j\u00ee d\u00ea Cotmeh\u00ea neb\u00eene\u2019.",
            "output": [
                "* Mavio\u011flu'na gazetenin 10 May\u0131s n\u00fcshas\u0131ndaki \"Davuto\u011flu'nu Direni\u015f Devirdi\", \"M\u00fccadelenin \u0130zi Silinmesin\", \"Surlular Devlet Gasp\u0131na Direniyor\", \"HPG; Provokasyonlara Kar\u015f\u0131 Halk\u0131m\u0131z Duyarl\u0131 Olmal\u0131\", \"20 \u00d6zel harekat\u00e7\u0131 \u00d6ld\u00fc\" ve \"Ahmet Davuto\u011flu Haziran'\u0131 G\u00f6remedi, Recep Tayyip Erdo\u011fan Kas\u0131m'\u0131 G\u00f6remeyecek\" ba\u015fl\u0131kl\u0131 alt\u0131 haber;"
            ]
        },
        {
            "input": "Mustafa Sonmez - 8 n\u00fb\u00e7ey\u00ean we\u015fand\u00ee (11\u00ea Gulan\u00ea): \u2018Ew \u00e7iqas w\u00earan bikin em d\u00ea ew qas ber xwe bidin\u2019, \u2018Em minetdar\u00ean wan in\u2019, \u2018Tu d\u00eektador heta daw\u00eeye nam\u00eene\u2019, \u015eer gurtir b\u00fb, windah\u00ee z\u00eade b\u00fbn\u2019, \u2018HPG: Her\u00ee k\u00eam 20 le\u015fkeran jiyana xwe ji dest dan\u2019, \u2018Ji Qami\u015floy\u00ea pi\u015ftgir\u00ee bo berxwedana Nis\u00eab\u00een\u00ea\u2019, \u2018H\u00eaz\u00ean demokrat\u00eek bila ji bo berxwedan\u00ea amade bin\u2019, \u2018Erdogan na, berxwedana YPS\u00ea Davutogluy\u00ea xist\u2019.",
            "output": [
                "* Mustafa S\u00f6nmez hakk\u0131nda 11 May\u0131s tarihli gazetede n\u00fcshas\u0131ndaki\u00a0\u201cOnlar Y\u0131kt\u0131k\u00e7a Direni\u015fi Kazanaca\u011f\u0131z\u201d, \u201cOnlara Minnettar\u0131z\u201d, \u201cHi\u00e7bir Diktat\u00f6r Sonsuza Kadar Kalmaz\u201d, \u201cSava\u015f \u015eiddetlendi, Kay\u0131plar Artt\u0131\u201d, \u201cHPG: En Az 20 Asker \u00d6ld\u00fc\u201d, \u201cQamislo\u2019dan Nisebin Direni\u015fine Destek\u201d, \u201cDemokratik G\u00fc\u00e7ler Direni\u015fe Haz\u0131r Olsun\u201d ve \u201cDavuto\u011flu\u2019nu Erdo\u011fan De\u011fil YPS Direni\u015fi G\u00f6t\u00fcrd\u00fc\u201d ba\u015fl\u0131kl\u0131 sekiz haber;"
            ]
        },
        {
            "input": "Hinceta l\u00eapirs\u00eenan \u2018propagandaya r\u00eaxistin\u00ea\u2019 ye",
            "output": [
                "Mavio\u011flu: 2013'te bu haberlere soru\u015fturma a\u00e7\u0131lm\u0131yordu"
            ]
        },
        {
            "input": "Par\u00eazer\u00ea Ozgur Gundem\u00ea Ozcan Kili\u00e7 daxuyan\u00ee da bianet\u00ea \u00fb ji xeyn\u00ee wan 5 kesan; d\u00ea derbar\u00ea E\u015fber Yagmurdereli, Ragip Duran, Ahmet Abakan, Omer Agin, Nurcan Baysal de j\u00ee l\u00eapirs\u00een were vekirin.",
            "output": [
                "Kendilerine haber toplant\u0131s\u0131na kat\u0131l\u0131p kat\u0131lmad\u0131klar\u0131n\u0131, haberler hakk\u0131nda soru\u015fturma olup olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131n soruldu\u011funu s\u00f6yleyen Mavio\u011flu, \u201c10 May\u0131s tarihli gazetedeki 5 ayr\u0131 haber nedeniyle hakk\u0131mda soru\u015fturma ba\u015flatm\u0131\u015flar. Polis tutana\u011f\u0131 \u00fczerinden savc\u0131ya gelen bilgilerden olu\u015fan bir soru\u015fturma\u201d diyerek \u015f\u00f6yle devam etti:"
            ]
        },
        {
            "input": "Par\u00eaze Kili\u00e7 ragihand ku bi hinceta \u2018propagandaya r\u00eaxistin\u00ea\u2019 l\u00eapirs\u00een hatiye vekirin.",
            "output": [
                "\"Soru\u015fturma a\u00e7acaklar diye meslekten vazge\u00e7emeyiz\""
            ]
        },
        {
            "input": "Nobeta ji bo we\u015fana Ozgur Gundem\u00ea ku di 3\u00ea Gulan\u00ea de ji h\u00eala Hevserok\u00ean Cemiyeta Rojnameger\u00ean Azad\u00eexwaz Nevin Erdemir \u00fb Hakki Boltan ve hat destp\u00eakirin, heta niha Melda Onur, Ertugrul Mavioglu,\u00a0E\u015fber Yagmurdereli,\u00a0Erol Onderoglu,\u00a0Ay\u015fe Duzkan, Fehim I\u015f\u0131k,Y\u0131ld\u0131r\u0131m Turker,\u00a0Mustafa Sonmez,\u00a0Faruk Eren,\u00a0Ahmet Abakay,\u00a0Celal Ba\u015flangi\u00e7,\u00a0Ugur Gu\u00e7,\u00a0Nurcan Baysal,\u00a0Ragip Duran,\u00a0Mehmet Gu\u00e7,\u00a0Beyza Ustun,\u00a0Celalettin Can,\u00a0Sebahat Tuncel ile\u00a0Ugur Karata\u015f\u00a0\u00fb\u00a0Oncu Akgul j\u00ee p\u00eak an\u00eeye . (EA/YO)",
            "output": [
                "3 May\u0131s\u2019ta \u00d6zg\u00fcr Gazeteciler Cemiyeti E\u015f Ba\u015fkanlar\u0131 Nevin Erdemir ve Hakk\u0131 Boltan\u2019\u0131n ba\u015flatt\u0131\u011f\u0131 n\u00f6beti, bug\u00fcne de\u011fin Melda Onur, Ertu\u011frul Mavio\u011flu, E\u015fber Ya\u011fmurdereli, Erol \u00d6ndero\u011flu, Ay\u015fe D\u00fczkan, Fehim I\u015f\u0131k, Y\u0131ld\u0131r\u0131m T\u00fcrker, Mustafa S\u00f6nmez, Faruk Eren, Ahmet Abakay, Celal Ba\u015flang\u0131\u00e7, U\u011fur G\u00fc\u00e7, Nurcan Baysal, Rag\u0131p Duran, Mehmet G\u00fc\u00e7, Beyza \u00dcst\u00fcn, Celalettin Can, Sebahat Tuncel ile U\u011fur Karata\u015f ve \u00d6nc\u00fc Akg\u00fcl s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc. (EA)"
            ]
        },
        {
            "input": "Serok\u00ea gi\u015ft\u00ee y\u00ea AKPy\u00ea, l\u00eesteya hik\u00fbmeta 65\u00ea da Recep Tayyip Erdogan\u00ea serokkomar.",
            "output": [
                "Adalet ve Kalk\u0131nma Partisi (AKP) Genel Ba\u015fkan\u0131 Binali Y\u0131ld\u0131r\u0131m, 65. h\u00fck\u00fcmetin Bakanlar Kurulu listesini Cumhurba\u015fkan\u0131 Tayyip Erdo\u011fan'a sundu."
            ]
        },
        {
            "input": "D\u00eewana Wez\u00eeran",
            "output": [
                "Yeni kabine"
            ]
        },
        {
            "input": "Di l\u00eesteya hat\u00ee e\u015fkerekirin de bi ten\u00ea nav\u00ea jinek\u00ea heye \u00fb digel v\u00ea yek\u00ea nav\u00ea 26 m\u00earan hene.",
            "output": [
                "Binali Y\u0131ld\u0131r\u0131m'\u0131n Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan'a sundu\u011fu yeni kabinede 1 kad\u0131n ve 26 erkek bulunuyor."
            ]
        },
        {
            "input": "Serokwez\u00eer:\u00a0Binali Yildirim",
            "output": [
                "Ba\u015fbakan:\u00a0Binali Y\u0131ld\u0131r\u0131m"
            ]
        },
        {
            "input": "Cihgir\u00ean Serokwez\u00eer\u00ee:\u00a0Nurettin Canikli, Numan Kurtulmu\u015f, Mehmet \u015eim\u015fek, Tugrul Turke\u015f, Veysi Kaynak",
            "output": [
                "Ba\u015fbakan Yard\u0131mc\u0131lar\u0131: Nurettin Canikli, Numan Kurtulmu\u015f, Mehmet \u015eim\u015fek, Tu\u011frul T\u00fcrke\u015f, Veysi Kaynak"
            ]
        },
        {
            "input": "Wez\u00eer\u00ea Kar\u00ean Navxwey\u00ee:\u00a0Efkan Ala",
            "output": [
                "\u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131: Efkan Ala"
            ]
        },
        {
            "input": "Wez\u00eer\u00ea Kar\u00ean Derve:\u00a0Mevl\u00fbt \u00c7avu\u015foglu",
            "output": [
                "D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131:\u00a0Mevl\u00fct \u00c7avu\u015fo\u011flu"
            ]
        },
        {
            "input": "Wez\u00eer\u00ea Dad\u00ea:\u00a0Bekir Bozdag",
            "output": [
                "Adalet Bakan\u0131: Bekir Bozda\u011f"
            ]
        },
        {
            "input": "Wez\u00eer\u00ea Abor\u00eey\u00ea:\u00a0Nihat Zeybek\u00e7i",
            "output": [
                "Ekonomi Bakan\u0131:\u00a0Nihat Zeybek\u00e7i"
            ]
        },
        {
            "input": "Wez\u00eer\u00ea Perwerdeya Netewey\u00ee:\u00a0\u0130smet Y\u0131lmaz",
            "output": [
                "Milli E\u011fitim Bakan\u0131:\u00a0\u0130smet Y\u0131lmaz"
            ]
        },
        {
            "input": "Wez\u00eer\u00ea Saxlemiy\u00ea:\u00a0Recep Akdag",
            "output": [
                "Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131:\u00a0Recep Akda\u011f"
            ]
        },
        {
            "input": "Wez\u00eer\u00ea Kar\u00ee:\u00a0S\u00fbleyman Soylu",
            "output": [
                "\u00c7al\u0131\u015fma ve Sosyal G\u00fcvenlik Bakan\u0131:\u00a0S\u00fcleyman Soylu"
            ]
        },
        {
            "input": "Wez\u00eer\u00ea Derdor \u00fb Bajarvaniy\u00ea: Mehmet Ozhaseki",
            "output": [
                "\u00c7evre \u015eehircilik Bakan\u0131:\u00a0Mehmet \u00d6zhaseki"
            ]
        },
        {
            "input": "Wez\u00eer\u00ea Enerj\u00ee \u00fb \u00c7avkaniy\u00ean Xwezay\u00ee:\u00a0Berat Albayrak",
            "output": [
                "Enerji ve Tabii Kaynaklar Bakan\u0131:\u00a0Berat Albayrak"
            ]
        },
        {
            "input": "Wez\u00eer\u00ea \u00c7and \u00fb T\u00fbr\u00eezm\u00ea: Nabi Avc\u0131",
            "output": [
                "K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakan\u0131:\u00a0Nabi Avc\u0131"
            ]
        },
        {
            "input": "Wez\u00eer\u00ea Maliy\u00ea:\u00a0Naci Agbal",
            "output": [
                "Maliye Bakan\u0131:\u00a0Naci A\u011fbal"
            ]
        },
        {
            "input": "Wez\u00eer\u00ea Veguhestin\u00ea: Ahmet Aslan",
            "output": [
                "Ula\u015ft\u0131rma Bakan\u0131:\u00a0Ahmet Aslan"
            ]
        },
        {
            "input": "Ez\u00eer\u00ea \u00c7andin\u00ee, Xurek \u00fb Ajalvaniy\u00ea: Faruk \u00c7elik",
            "output": [
                "G\u0131da, Tar\u0131m\u00a0ve Hayvanc\u0131l\u0131k Bakan\u0131:\u00a0Faruk \u00c7elik"
            ]
        },
        {
            "input": "Wez\u00eera Mlabat \u00fb Pol\u00eet\u00eekay\u00ean Civak\u00ee:\u00a0Fatma Bet\u00fbl Sayan Kaya",
            "output": [
                "Aile ve Sosyal Politikalar Bakan\u0131:\u00a0Fatma Bet\u00fcl Sayan Kaya"
            ]
        },
        {
            "input": "Wez\u00eer\u00ea Yek\u00eet\u00eeya Ewropay\u00ea:\u00a0Omer \u00c7elik",
            "output": [
                "AB Bakan\u0131:\u00a0\u00d6mer \u00c7elik"
            ]
        },
        {
            "input": "Wez\u00eer\u00ea Zanist, P\u00ee\u015fesaz\u00ee \u00fb Teknolojiy\u00ea:\u00a0Faruk Ozl\u00fb",
            "output": [
                "Bilim Sanayi ve Teknoloji Bakan\u0131:\u00a0Faruk \u00d6zl\u00fc"
            ]
        },
        {
            "input": "Wez\u00eer\u00ea Werz\u00ee\u015f\u00ea \u00fb Ciwanan:\u00a0Akif \u00c7agatay K\u0131l\u0131\u00e7",
            "output": [
                "Gen\u00e7lik ve Spor Bakan\u0131:\u00a0Akif \u00c7a\u011fatay K\u0131l\u0131\u00e7"
            ]
        },
        {
            "input": "Wez\u00eer\u00ea Gumrik \u00fb Bazirganiy\u00ea:\u00a0B\u00fblent T\u00fbfenk\u00e7i",
            "output": [
                "G\u00fcmr\u00fck ve Ticaret Bakan\u0131: B\u00fclent T\u00fcfenk\u00e7i"
            ]
        },
        {
            "input": "Wez\u00eer\u00ea Ge\u015fep\u00eadan\u00ea:\u00a0L\u00fbtf\u00fb Elvan",
            "output": [
                "Kalk\u0131nma Bakan\u0131:\u00a0L\u00fctfi Elvan"
            ]
        },
        {
            "input": "Wez\u00eer\u00ea Daristanan \u00fb Kar\u00ean Av\u00ea:\u00a0Veysel Eroglu",
            "output": [
                "Orman ve Su \u0130\u015fleri Bakan\u0131:\u00a0Veysel Ero\u011flu"
            ]
        },
        {
            "input": "Wez\u00eer\u00ea Parastin\u00ea: Fikri I\u015f\u0131k (EKN/\u00c7T/MB)",
            "output": [
                "Milli Savunma Bakan\u0131:\u00a0Fikri I\u015f\u0131k"
            ]
        },
        {
            "input": "* W\u00eane: Kayhan Ozer - AA / Enqere",
            "output": [
                "* Foto\u011fraf: Kayhan \u00d6zer - AA / Ankara"
            ]
        },
        {
            "input": "Fert\u00eewala Beyokl\u00fby\u00ea ya \u00eesal d\u00ea bi hevkariya bi sedan xwedan\u00ean mekanan p\u00eak b\u00ea. Mijara ji bo fest\u00eewala \u00eesal \u2018\u2019jiyana bi hev re\u2019\u2019 ye.",
            "output": [
                "Bu y\u0131l d\u00fczenlenen Beyo\u011flu Festivali ile Beyo\u011flu\u2019ndaki y\u00fczlerce mekan ilk defa bir araya gelerek geni\u015f kat\u0131l\u0131ml\u0131 bir k\u00fclt\u00fcr sanat organizasyonuna imza at\u0131yor. 25-29 May\u0131s 2016 tarihleri aras\u0131nda d\u00fczenlenen, geni\u015f i\u015fletmeci ve sanat\u00e7\u0131 kat\u0131l\u0131ml\u0131 organizasyonun ana temas\u0131 \u201cBirlikte Ya\u015fam Festivali\u201d olarak belirlendi."
            ]
        },
        {
            "input": "Bi hevkariya bi sedan cihan \u00fb bi pi\u015ftevan\u00ee \u00fb hevkariya bi sedan xwediy\u00ean mekanan p\u00eak t\u00ea.",
            "output": [
                "Esnaf Dayan\u0131\u015fmas\u0131 anlay\u0131\u015f\u0131 ile y\u00fczlerce Beyo\u011flu i\u015fletmecisi bir araya gelerek \u00fclkenin e\u011flence ve k\u00fclt\u00fcr merkezi Beyo\u011flu i\u00e7in ilk kez geni\u015f kapsaml\u0131 bir festival d\u00fczenledi."
            ]
        },
        {
            "input": "\u2018\u2019Em li Beyogl\u00fby\u00ea dij\u00een, em \u00ea xwe\u015fiy\u00ean w\u00ea n\u00ee\u015fan bidin\u2019\u2019",
            "output": [
                "Festivale 133 mekan ve 19 k\u00fclt\u00fcr sanat merkezi ile kitabevi destek veriyor."
            ]
        },
        {
            "input": "Kom\u00eeteya hevkariy\u00ea gotiye:",
            "output": [
                "\"Beyo\u011flu'nda Ya\u015f\u0131yoruz, Beyo\u011flu'nu Ya\u015fat\u0131yoruz\""
            ]
        },
        {
            "input": "\u2018\u2019 Armanca me ew e, em bi Beyogl\u00fbFest\u00ea dewlemendiya \u00e7and\u00ee \u00fb d\u00eerok\u00ee bi berhem\u00ean w\u00ea re n\u00ee\u015fan bidin. Em ew kes\u00ean ku bi salan e qedr\u00ee didin Beyogl\u00fby\u00ea, w\u00ea dipar\u00eazin \u00fb l\u00ea dibin xwed\u00ee, em dixwazin r\u00fbh\u00ea Beyogl\u00fby\u00ea ge\u015f bikin\u2018\u2019",
            "output": [
                "Dayan\u0131\u015fma komitesi, festivalin olu\u015fumunu; \u201cBeyo\u011flu\u2019nda Ya\u015f\u0131yoruz, Beyo\u011flu\u2019nu Ya\u015fat\u0131yoruz\u201d slogan\u0131na dayand\u0131rd\u0131klar\u0131na vurgu yaparak \u015funlar\u0131 s\u00f6yl\u00fcyor:"
            ]
        },
        {
            "input": "Fest\u00eewala b\u00easponsor",
            "output": [
                "Sponsorsuz festival"
            ]
        },
        {
            "input": "Kom\u00eeteya fest\u00eewal\u00ea p\u00eak t\u00eene ya bi nav\u00ea Hevgiriya Esnafan, gotiye ji bo pirtir kes bikarin b\u00ean fest\u00eewal\u00ea wan nexwestiye sponsoreka wan hebe.",
            "output": [
                "Program dahilindeki etkinliklerden daha fazla kat\u0131l\u0131mc\u0131n\u0131n faydalanmas\u0131 i\u00e7in Esnaf Dayan\u0131\u015fmas\u0131 Komitesi, festivalin her hangi bir ticari sponsor kapsam\u0131nda yap\u0131lmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00f6zellikle vurguluyor."
            ]
        },
        {
            "input": "Ji bo bernameya fest\u00eewal\u00ea ya bi Tirk\u00ee bitik\u00eene(EA/MB)",
            "output": [
                "Festival program\u0131na ula\u015fmak i\u00e7in t\u0131klay\u0131n. (EA)"
            ]
        },
        {
            "input": "Kom\u00eesyona Yek\u00eetiya Ewropay\u00ea (NY) daxuyaniyek da \u00fb got: \u2018Ji bo serbestiya v\u00eezey\u00ea \u015fert\u00ea sereke Peymana Penaberan e.' Kom\u00eesyon\u00ea di w\u00ea daxuyaniya xwe de ragihand ku eger Tirkiye \u015fert\u00ean p\u00eawist b\u00een cih, d\u00ea serbestiya v\u00eezey\u00ea p\u00eak were.",
            "output": [
                "AB Komisyonu da bir a\u00e7\u0131klama yaparak \"Geri Kabul Anla\u015fmas\u0131, vize serbestli\u011finde \u00f6n \u015fartt\u0131r\" dedi. T\u00fcrkiye'nin \u015fartlar\u0131 tamamlamak i\u00e7in \u00fczerine d\u00fc\u015fenleri yerine getirmesi durumunda, vize muafiyetinin devreye girece\u011fini belirtti."
            ]
        },
        {
            "input": "Gotin\u00ean Erdogan",
            "output": [
                "Erdo\u011fan'\u0131n \u00e7\u0131k\u0131\u015f\u0131"
            ]
        },
        {
            "input": "Serokomar Erdogan di axavtina xwe ya Civ\u00eena Mirovahiy\u00ea ya NY\u00ea de gotib\u00fb ku \u00ead\u00ee tu kes nikare bi kr\u00eeteran zor\u00ea li Tirkiyey\u00ea bike. Eger ji serbestiya vizey\u00ea de lihevkirinek p\u00eak ney\u00ea, Peymana Penaberan j\u00ee d\u00ea li meclis\u00ea ney\u00ea er\u00eakirin.",
            "output": [
                "Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, sal\u0131 g\u00fcn\u00fc \u0130stanbul'daki BM \u0130nsani Zirvesi'nde, T\u00fcrkiye'ye kriter dayat\u0131lamayaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyerek vize muafiyeti konusunda uzla\u015f\u0131lmamas\u0131 durumunda, Geri Kabul Anla\u015fmas\u0131\u2019n\u0131n meclisin onay\u0131ndan ge\u00e7meyece\u011fini s\u00f6ylemi\u015fti."
            ]
        },
        {
            "input": "Merkel: Em ji bo peyman\u00ea li ser soza xwe ne",
            "output": [
                "Merkel: Anla\u015fmalara ba\u011fl\u0131y\u0131z"
            ]
        },
        {
            "input": "Pi\u015ft\u00ee Erdogan, Seroka Almanyay\u00ea Angola Merkel j\u00ee ax\u00eev\u00ee \u00fb ragihand ku tu fikara w\u00ea ji peyman\u00ea n\u00eene. Merkel\u00ea amaje kir ku YE di v\u00ea war\u00ea helwesta xwe naguher\u00eene \u00fb got: \u2018Ji bo zelalb\u00fbna hin mijaran div\u00ea hinek wext derbas be. L\u00eabel\u00ea \u00e7i bibe j\u00ee em d\u00ea ji bo peyman\u00ea li ser soza bin.\u2019",
            "output": [
                "Erdo\u011fan\u2019\u0131n s\u00f6zlerinden sonra Almanya Ba\u015fbakan\u0131 Angela Merkel anla\u015fma konusunda endi\u015feli olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek, \u201cGer\u00e7i baz\u0131 konular\u0131n a\u00e7\u0131kl\u0131\u011fa kavu\u015fturulmas\u0131 biraz daha uzun zaman alacak, ancak temelde biz kendi a\u00e7\u0131m\u0131zdan her hal\u00fckarda yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z anla\u015fmalara ba\u011fl\u0131 kalaca\u011f\u0131z\u201d ifadelerini kullanarak AB\u2019nin duru\u015funu de\u011fi\u015ftirmeyece\u011fi sinyali vermi\u015fti."
            ]
        },
        {
            "input": "Helwesta YEy\u00ea",
            "output": [
                "AB'nin tavr\u0131"
            ]
        },
        {
            "input": "Dihat plankirin ku ji bo Tirkiyey\u00ea serbastiya v\u00eezey\u00ea w\u00ea ji 1\u00ea T\u00eermeh\u00ea \u015f\u00fbn de dest p\u00ea bike. Beriya gotin\u00ean Erdogan, NY\u00ea derbar\u00ea w\u00ea mijar\u00ea de diyar kirib\u00fb ku p\u00eakan\u00eena serbestiya v\u00eezey\u00ea di w\u00ea d\u00eeroka plankir\u00ee de ne mimkun e. NY\u00ea ji bo p\u00eakan\u00eena w\u00ea maf\u00ea ragihandib\u00fb ku div\u00ea Tirkiye \u015fert\u00ean diyarkir\u00ee bi cih b\u00eene.",
            "output": [
                "Erdo\u011fan\u2019\u0131n s\u00f6zlerinden \u00f6nce AB 1 Temmuz 2016 itibar\u0131 ile y\u00fcr\u00fcrl\u00fc\u011fe girmesi planlanan vize muafiyetinin bu tarihe yeti\u015femeyece\u011fini, T\u00fcrkiye'nin \u00f6ncelikle gerekli \u015fartlar\u0131 tamamlamas\u0131 gerekti\u011fini duyurmu\u015ftu."
            ]
        },
        {
            "input": "Kom\u00eesyona YEy\u00ea di rapora xwe ya 4\u00ea Gulan\u00ea de destn\u00ee\u015fan kirib\u00ea ku Tirkiye ji 72 \u015fert\u00ean diyarkir\u00ee, 5 heban bi cih neaniye \u00fb ew 5 \u015fert j\u00ee ji bo p\u00eakhatina serbestiy\u00ea mijar\u00ean sereke di nav xwe de dihew\u00eene.",
            "output": [
                "AB Komisyonu 4 May\u0131s\u2019ta yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 raporda, T\u00fcrkiye\u2019nin gerekli 72 kriterden 67\u2019sini sa\u011flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek, vize serbestisi sa\u011flanmas\u0131 y\u00f6n\u00fcnde tavsiye karar\u0131 alm\u0131\u015f, ancak geri kalan be\u015f kriterin tamamlanmas\u0131 i\u00e7in \u015ferh koymu\u015ftu."
            ]
        },
        {
            "input": "Pi\u015ft\u00ee w\u00ea yek\u00ea Tirkiyey\u00ea j\u00ee derbar\u00ea wan 5 \u015fertan de ku di nav de Qan\u00fbna Teror\u00ea j\u00ee heye ragihand ku d\u00ea tu guhertinek p\u00eak ney\u00ea.",
            "output": [
                "TIKLAYIN - AB KOM\u0130SYONU \"V\u0130ZE SERBEST\u0130S\u0130 \u00d6NERD\u0130\", ANCAK EKS\u0130K 5 KR\u0130TERE D\u0130KKAT \u00c7EKT\u0130"
            ]
        },
        {
            "input": "(YY/YO)",
            "output": [
                "T\u00fcrkiye ise vize muafiyeti i\u00e7in AB'nin talep etti\u011fi kalan be\u015f kriterden biri olan Ter\u00f6rle M\u00fccadele Yasas\u0131'ndaki de\u011fi\u015fikli\u011fi yapmayaca\u011f\u0131n\u0131 belirtmi\u015fti.\u00a0(YY)"
            ]
        },
        {
            "input": "Z\u00fblf\u00fb Livanel\u00eey\u00ea ku ji sala 1996\u00ea ve Qasid\u00ea N\u00eeyeta Qenc, y\u00ea R\u00eaxistina Perwerde, Zanist \u00fb \u00c7and\u00ea(UNESCO) b\u00fb, dest ji kar\u00ea xwe berda.",
            "output": [
                "1996\u2019dan beri Birle\u015fmi\u015f Milletler E\u011fitim, Bilim ve K\u00fclt\u00fcr kurumu olan UNESCO\u2019nun iyiniyet el\u00e7ili\u011fi g\u00f6revini y\u00fcr\u00fcten Z\u00fclf\u00fc Livaneli bu g\u00f6revinden istifa etti."
            ]
        },
        {
            "input": "Federico Mayor\u00ee li sala 1996 ji bo \u2018\u2019 al\u00eekariya a\u015ftiya dinyay\u00ea ya bi xebat\u00ean m\u00fbz\u00eek \u00fb edebiyat\u00ea\u2019\u2019 ev erk dab\u00fb w\u00ee.",
            "output": [
                "Livaneli, bu g\u00f6reve 1996 y\u0131l\u0131nda Federico Mayor taraf\u0131ndan \"M\u00fczik ve edebiyat alan\u0131nda d\u00fcnya bar\u0131\u015f\u0131na yapt\u0131\u011f\u0131 katk\u0131lar'' nedeniyle atanm\u0131\u015ft\u0131."
            ]
        },
        {
            "input": "L\u00eevanel\u00eey\u00ee daxwaza destjikarberdan\u00ea ji koord\u00eenatora UNESCOy\u00ea, \u0130rina Bokovay\u00ea re r\u00eakiriye. L\u00eevanel\u00eey\u00ee gotiye kar\u00ea UNESCOy\u00ea navnetewey\u00ee \u00fb di navbera hikumet\u00ean welatan de ye l\u00ea hatiye asteka wel\u00ea ku nikare rexneyan li hik\u00fbmetan bike.",
            "output": [
                "Genel Direkt\u00f6r \u0130rina Bokova\u2019ya g\u00f6nderdi\u011fi bir mektupla istifas\u0131n\u0131 bildiren Livaneli, UNESCO\u2019nun yap\u0131s\u0131 gere\u011fi h\u00fck\u00fcmetleraras\u0131 bir kurulu\u015f oldu\u011funu, devletler taraf\u0131ndan finanse edildi\u011fi i\u00e7in, h\u00fck\u00fcmet politikalar\u0131n\u0131 ele\u015ftiremez konuma d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc belirtti."
            ]
        },
        {
            "input": "L\u00eevanel\u00eey\u00ee e\u015fkere kir ku maf\u00ean mirovan t\u00eane binp\u00eakirin, derb li azadiya raman\u00ee \u00fb azadiya medyay\u00ea hatiye dayin.",
            "output": [
                "\u0130nsan haklar\u0131 ihlallerine, d\u00fc\u015f\u00fcnce ve bas\u0131n \u00f6zg\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcne vurulan darbelere dikkat \u00e7eken Livaneli, bunlar kar\u015f\u0131s\u0131nda susarak \u0130nsanl\u0131k Zirveleri yapman\u0131n ve soyut bar\u0131\u015f s\u00f6ylemlerinde bulunman\u0131n, UNESCO\u2019nun temel idealleriyle \u00e7eli\u015fki olu\u015fturdu\u011funu vurgulad\u0131."
            ]
        },
        {
            "input": "S\u00fbr t\u00ea tinekirin",
            "output": [
                "Sur yok olurken"
            ]
        },
        {
            "input": "L\u00eevanel\u00eey\u00ee diyar kir li dema ku xez\u00eeney\u00ean d\u00eerok\u00ea y\u00ean li S\u00fbr\u00ea t\u00eane tinekirin, \u00e7\u00eakirina civ\u00een\u00ean ji bo mirovatiya dinyay\u00ea du-r\u00fbt\u00ee ye \u00fb ji w\u00ea p\u00ea ve ne ti\u015fteka d\u00ee ye.",
            "output": [
                "Livaneli, Sur'daki tarih hazinesi yok edilirken \u0130stanbul'da D\u00fcnya K\u00fclt\u00fcr Miras\u0131n\u0131 Koruma konu\u015fmalar\u0131 yapman\u0131n ikiy\u00fczl\u00fcl\u00fck anlam\u0131na geldi\u011fini ifade etti."
            ]
        },
        {
            "input": "Li D\u00earsim\u00ea 11 her\u00eam\u00ean din j\u00ee heta 9\u00ea Hez\u00eeran\u00ea weke \u2018her\u00eama ewlehiy\u00ea\u2019 hatin \u00eelankirin. Li gor\u00ee biryara wal\u00eetiy\u00ea b\u00eay\u00ee dest\u00fbra h\u00eaz\u00ean dewlet\u00ea \u00e7\u00fby\u00een-hatina li wan her\u00eama hatiye qedexekirin.",
            "output": [
                "Dersim\u2019de 11 b\u00f6lge daha \u201c\u00f6zel g\u00fcvenlik b\u00f6lgesi\u201d ilan edildi. 9 Haziran 2016 tarihine kadar s\u00fcrecek olan uygulama s\u00fcresince \u00f6zel g\u00fcvenlik b\u00f6lgelerine m\u00fclki amir izni olmadan giri\u015fler yasakland\u0131."
            ]
        },
        {
            "input": "Li gor\u00ee daxuyaniya wal\u00eetiy\u00ea her\u00eam\u00ean ku hatine qedexekirin di nav s\u00eenor\u00ea navenda D\u00earsim\u00ea \u00fb nav\u00e7ey\u00ean Nazimiye-Pulur\u00ea de ne.",
            "output": [
                "Valili\u011fin duyurusuna g\u00f6re, yeni \u00f6zel g\u00fcvenlik b\u00f6lgeleri Merkez, Ovac\u0131k ve Naz\u0131miye il\u00e7eleri s\u0131n\u0131rlar\u0131nda kal\u0131yor:"
            ]
        },
        {
            "input": "Ji bo serbestberdana 13 n\u00fb\u00e7egihan\u00ean Ajansa N\u00fb\u00e7eyan a Dicley\u00ea danezanek hat ragihandin. 105 rojnameger, rew\u015fenb\u00eer, akadem\u00eesyen, hunermend \u00fb niv\u00eeskaran bi \u00eemzey\u00ean xwe pi\u015ftgir\u00ee dan w\u00ea danezan\u00ea.",
            "output": [
                "Dicle Haber Ajans\u0131\u2019n\u0131n (D\u0130HA) tutuklu 13 muhabirinin serbest b\u0131rak\u0131lmas\u0131 i\u00e7in 105 ayd\u0131n, gazeteci, sanat\u00e7\u0131, akademisyen ve yazar bir bildiriye imza att\u0131."
            ]
        },
        {
            "input": "Ew danezan di heman dem\u00ea de metna bangl\u00eakirin\u00ea ye. Li ser Change.org\u2019\u00ea bo pi\u015ftgiriy\u00ea \u00eemze t\u00ea berhevkirin.",
            "output": [
                "Bildiri ayn\u0131 zamanda bir \u00e7a\u011fr\u0131 metni. Change.org \u00fczerinden destek i\u00e7in imza toplan\u0131yor."
            ]
        },
        {
            "input": "Nav\u00ean n\u00fb\u00e7egihan\u00ean girt\u00ee wiha ne: Nedim Oru\u00e7, Nuri Akman, Nazim Da\u015ftan, Feyyaz \u0130mrak, Mazlum Dolan, Ziya Ataman, Meltem Oktay, Muhammed Dogru, Bilal Guldem, Mehmet Hakki Yilmaz, Abdulkadir Turay, Nedim Turfent, \u015eermin Soydan.",
            "output": [
                "Tutuklu muhabirin isimleri \u015f\u00f6yle: Nedim Oru\u00e7, Nuri Akman, Naz\u0131m Da\u015ftan, Feyyaz \u0130mrak, Mazlum Dolan, Ziya Ataman, Meltem Oktay, Muhammed Do\u011fru, Bilal G\u00fcldem, Mehmet Hakk\u0131 Y\u0131lmaz, Abdulkadir Turay, Nedim T\u00fcrfent, \u015eermin Soydan."
            ]
        },
        {
            "input": "Di w\u00ea danezan\u00ea de hat ragihandin ku aliy\u00ean reng \u00fb ferasta wan ne wek \u00eeqt\u00eedar\u00ea ne dibin hedef \u00fb wi,ha hat gotin:",
            "output": [
                "\u0130ktidar\u0131n farkl\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnen t\u00fcm kesimleri hedef haline getirdi\u011finin belirtildi\u011fi bildiride \u015fu s\u00f6zlere yer verildi:"
            ]
        },
        {
            "input": "\u2018Ne ten\u00ea Tirkiye, hem\u00fb dinya j\u00ee dizane ku xebatkar\u00ean \u00e7apemeniya azad ku reng \u00fb feraseta wan cuda ye, ji h\u00eala rej\u00eema Erdogan ve t\u00ean hedefgirtin. T\u00ea xwestin ku ten\u00ea agahiy\u00ean ku rej\u00eem\u00ea dest\u00fbr daye bigh\u00eaje gel.\u2019",
            "output": [
                "\u201cSadece T\u00fcrkiye de\u011fil b\u00fct\u00fcn d\u00fcnya biliyor: Farkl\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnen ve yazan t\u00fcm \u00f6zg\u00fcr bas\u0131n \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 Erdo\u011fan Rejimi\u2019nin hedefi halinde. \u0130steniyor ki halk\u0131m\u0131z sadece bu rejimin vermeyi uygun g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc haberlerle \u015fartland\u0131r\u0131ls\u0131n."
            ]
        },
        {
            "input": "\u2018Em ku di bin\u00ea danezan\u00ea de \u00eemzey\u00ean me j\u00ee hene, bang dikin ku bila xebatkar\u00ean D\u00ceHAy\u00ea ku \u015fer\u00ean kiret y\u00ean li her\u00eam\u00ea bi hem\u00fb heq\u00eeqet\u00ea ve radigh\u00eenin gel, bi lezg\u00een\u00ee serbest werin berdan.\u2019",
            "output": [
                "\u201cAyr\u0131ca T\u00fcrkiye\u2019nin demokrat kamuoyundan, tan\u0131nm\u0131\u015f gazeteciler i\u00e7in g\u00f6sterilen dayan\u0131\u015fmay\u0131 D\u0130HA muhabirleri i\u00e7in de g\u00f6stermelerini istiyoruz.\u201d"
            ]
        },
        {
            "input": "Kes\u00ean ku danezan\u00ea \u00eemze kirine wiha ne:",
            "output": [
                "Bildiride imzas\u0131 bulunan isimler \u015f\u00f6yle:"
            ]
        },
        {
            "input": "Doh parlamen\u00ea hik\u00fbmeta n\u00fb qeb\u00fbl kir, \u00eero d\u00eewana wez\u00eeran li Qesra \u00c7ankayay\u00ea kom b\u00fbye. B\u00eenal\u00ee Yildirim\u00ea serokwez\u00eer komb\u00fbn bi r\u00ea ve biriye.",
            "output": [
                "Toplant\u0131n\u0131n ard\u0131ndan a\u00e7\u0131klama yapan Ba\u015fbakan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 ve H\u00fck\u00fcmet S\u00f6zc\u00fcs\u00fc Numan Kurtulmu\u015f, soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasaklar\u0131 s\u0131ras\u0131nda be\u015f il\u00e7ede 6 bin 320 binan\u0131n zarar g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc a\u00e7\u0131klad\u0131."
            ]
        },
        {
            "input": "Pi\u015ft\u00ee komb\u00fbn\u00ea cihgir\u00ea serokwez\u00eer\u00ee, N\u00fbman Kurtulm\u00fb\u015f\u00ee got li dema qedexeya derketina derve li p\u00ean\u00e7 nav\u00e7eyan zerer li 6 hezar \u00fb 320 avahiyan b\u00fbye, ev avah\u00ee ji 11 hezar xaniyan p\u00eak t\u00ean.",
            "output": [
                "Diyarbak\u0131r Sur, \u015e\u0131rnak\u2019\u0131n Silopi, Cizre, \u0130dil il\u00e7eleri ve Hakkari\u2019nin Y\u00fcksekova il\u00e7elerinde zarar g\u00f6ren 6 bin 320 binan\u0131n, daire \u00f6l\u00e7e\u011finde 11 bin birime kar\u015f\u0131l\u0131k geldi\u011fini s\u00f6yledi."
            ]
        },
        {
            "input": "Kurt\u00fblm\u00fb\u015f\u00ee diyar kiriye maliyeta xerakirin \u00fb ji-n\u00fb-ve-avakirina xaniyan 855 milyon [L\u00eerey\u00ean Tirkan] e. (\u00c7T/MB)",
            "output": [
                "Kurtulmu\u015f, bu binalar\u0131n y\u0131k\u0131lmas\u0131 ve yeniden imar\u0131n\u0131n maliyetinin de 855 milyon lira civar\u0131 oldu\u011funu ifade etti. (\u00c7T)"
            ]
        },
        {
            "input": "Li nav\u00e7eya Silopyay\u00ea ya \u015eirnex\u00ea, li cadeya 10. dema tirimb\u00eala zirxkir\u00ee derbas dib\u00fb bombeyek hatiye teqandin. \u00c7ar kes mirine, 19 kes j\u00ee bir\u00eendar b\u00fbne, 5 ji bir\u00eendaran pol\u00ees in.",
            "output": [
                "\u015e\u0131rnak'\u0131n Silopi il\u00e7esindeki 10. Cadde\u2019de d\u00fcn ak\u015fam z\u0131rhl\u0131 polis arac\u0131n\u0131n ge\u00e7i\u015fi s\u0131ras\u0131nda, r\u00f6gar kapa\u011f\u0131na yerle\u015ftirilen el yap\u0131m\u0131 patlay\u0131c\u0131 infilak ettirildi. D\u00f6rt ki\u015fi \u00f6ld\u00fc, be\u015fi polis 19 ki\u015fi yaraland\u0131."
            ]
        },
        {
            "input": "Wal\u00eetiya \u015eirnex\u00ea d\u00eeyar kiriye ku berpirsa \u00ear\u00ee\u015f\u00ea PKK ye.",
            "output": [
                "\u015e\u0131rnak Valili\u011fi, sald\u0131r\u0131n\u0131n sorumlusunun PKK oldu\u011funu a\u00e7\u0131klad\u0131."
            ]
        },
        {
            "input": "Pi\u015ft\u00ee b\u00fbyer\u00ea operasyon hatine dest p\u00ea kirin.",
            "output": [
                "Olay\u0131n ard\u0131ndan b\u00f6lgede operasyon ba\u015flat\u0131ld\u0131. Patlama b\u00f6lgesine sivillerin girmesine izin verilmiyor."
            ]
        },
        {
            "input": "Cenaze d\u00ea sibeh\u00ea b\u00eane tesl\u00eemkirin",
            "output": [
                "Cenazeler yar\u0131n teslim edilecek"
            ]
        },
        {
            "input": "Li gor Ajansa Anadol\u00fby\u00ea Isa Torlak\u00ea 68 sal\u00ee, Ekrem Birlik\u00ea 52 sal\u00ee \u00fb Hel\u00eeme B\u00eerl\u00eeka 4 sal\u00ee mirine.",
            "output": [
                "Anadolu Ajans\u0131n\u0131n haberine g\u00f6re sald\u0131r\u0131da 68 ya\u015f\u0131ndaki \u0130sa Torlak, 52 ya\u015f\u0131ndaki Ekrem Birlik, Davut Yoksul ve 4 ya\u015f\u0131ndaki Halime Birlik hayat\u0131n\u0131 kaybetti."
            ]
        },
        {
            "input": "Ajansa N\u00fb\u00e7eyan a D\u00eecley\u00ea(DIHA) da zan\u00een ku teq\u00een li ser r\u00eaya d\u00eerok\u00ee ya Erm\u00fb\u015f\u00ee p\u00eak hatiye \u00fb 22 kes bir\u00eendar b\u00fbne.",
            "output": [
                "Dicle Haber Ajans\u0131 (D\u0130HA) da patlaman\u0131n tarihi \u0130pekyolu \u00fczerinde bulunan Sefa Petrol yukar\u0131s\u0131ndaki Bilen Hal\u0131 Saha yak\u0131n\u0131nda ger\u00e7ekle\u015fti\u011fini, olayda 22 ki\u015finin yaraland\u0131\u011f\u0131n\u0131 yazd\u0131."
            ]
        },
        {
            "input": "Li gor Ajansa N\u00fb\u00e7eyan a Dogan\u00ea, teq\u00een \u015feva d\u00ee siet 19:15\u00ea p\u00eak hatiye.",
            "output": [
                "Do\u011fan Haber Ajans\u0131na g\u00f6re de olay d\u00fcn 19:15\u2019te ger\u00e7ekle\u015fti, yaral\u0131lar\u0131n tedavi alt\u0131nda bulundu\u011fu Devlet Hastanesi \u00e7evresinde de g\u00fcvenlik \u00f6nlemleri ald\u0131."
            ]
        },
        {
            "input": "Term\u00ea mir\u00eeyan d\u00ea sibey\u00ea b\u00eane tesl\u00eemkirin.",
            "output": [
                "Patlamada ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirenlerin cenazeleri, otopsi i\u015fleminin ard\u0131ndan yar\u0131n ailelerine teslim edilecek."
            ]
        },
        {
            "input": "Di nav bir\u00eendaran de bebikeka 6 meh\u00ee j\u00ee heye ku h\u00eaj nasnameya w\u00ea nehatiye e\u015fkerekirin.",
            "output": [
                "Yaral\u0131lar aras\u0131nda kimli\u011fi belirlenemeyen 6 ayl\u0131k bir bebek de var, durumu ciddi."
            ]
        },
        {
            "input": "Li ser caddeya 10. \u00e7aleka mezin \u00e7\u00eab\u00fbye \u00fb zerer li avahiy\u00ean derdor\u00ea b\u00fbye.(AS/MB)",
            "output": [
                "Patlaman\u0131n meydana geldi\u011fi 10. Cadde \u00fczerindeki \u00e7ok say\u0131da ev ve ara\u00e7ta hasar meydana geldi, yol \u00fczerinde derin bir \u00e7ukur olu\u015ftu. (AS)"
            ]
        },
        {
            "input": "W\u00eane: \u015eimal Muldur \u2013 \u015eirnex / AA",
            "output": [
                "* Foto\u011fraflar: \u015eimal M\u00fcld\u00fcr \u2013 \u015e\u0131rnak / AA"
            ]
        },
        {
            "input": "Ji ber ku \u00eero salvegera Berxwedana Geziy\u00ea ye, duh \u00eavar\u00ea pol\u00easan derdor\u00ea parq\u00ea bi bendan dorp\u00ea\u00e7 kirin.",
            "output": [
                "Gezi direni\u015finin \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc y\u0131ld\u00f6n\u00fcm\u00fc nedeniyle gece saatlerinde Taksim Gezi Park\u0131\u2019n\u0131n \u00e7evresine polis barikatlar\u0131 y\u0131\u011f\u0131ld\u0131."
            ]
        },
        {
            "input": "\u00cero di saet\u00ean sibeh\u00ea de \u00e7\u00fby\u00een-hatina parq\u00ea serbest b\u00fb \u00fb li derdora parq\u00ea j\u00ee pol\u00eas tineb\u00fb. L\u00eabel\u00ea pi\u015ft\u00ee demek\u00ea derdora park\u00ea bi benda pol\u00easan ve hat dorp\u00ea\u00e7kirin.",
            "output": [
                "Bu sabah saatlerinde parka giri\u015f ve \u00e7\u0131k\u0131\u015flarda herhangi bir engelleme ya\u015fanm\u0131yordu. Park \u00e7evresinde \u00fcniformal\u0131 polislere de rastlamazken, park\u0131n \u00e7evresine y\u00fczlerce polis barikat\u0131 y\u0131\u011f\u0131na\u011f\u0131 yap\u0131lmas\u0131 dikkat \u00e7ekti."
            ]
        },
        {
            "input": "Hevgiriya Taksim\u00ea \u00e7end roj ewil daxuyandib\u00fb ku w\u00ea di 31\u00ea Gulan\u00ea s\u00eayem\u00een salvegera Berxwedana Geziy\u00ea de w\u00ea li parq\u00ea civ\u00eena \u00e7apemeniy\u00ea li dar bixe. T\u00ea pay\u00een ku \u00eero di saet 19:00an de li parq\u00ea daxuyan\u00ee were day\u00een \u00fb \u00e7alak\u00ee b\u00ea lidarxistin.",
            "output": [
                "Mimarlar Odas\u0131\u2019nda Cuma g\u00fcn\u00fc bas\u0131n toplant\u0131s\u0131 d\u00fczenleyen Taksim Dayan\u0131\u015fmas\u0131, Gezi direni\u015finin \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc y\u0131ld\u00f6n\u00fcm\u00fcnde, 31 May\u0131s (bug\u00fcn) ak\u015fam\u0131 saat 19.00\u2019da Gezi Park\u0131\u2019nda bas\u0131n a\u00e7\u0131klamas\u0131 yap\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 duyurmu\u015ftu."
            ]
        },
        {
            "input": "Ji bo s\u00eayem\u00een salvegera Berxwedana Geziy\u00ea gelek t\u00ee\u015fort hatine amadekirin \u00fb her kes dikarin wan t\u00ee\u015fortan b\u00eapere bist\u00eenin. Hevgiriya Taksim\u00ea ragihand ku gel dikare wan t\u00ee\u015fortan ji Odeya Avah\u00eesazan \u00fb Odeya Endezyaran peyda bike \u00fb xwest ku \u00eero pi\u015ft\u00ee saet 17:00an \u015f\u00fbn de bila her kes wan t\u00ee\u015fortan li xwe bikin.",
            "output": [
                "Taksim Dayan\u0131\u015fmas\u0131, \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc y\u0131l i\u00e7in haz\u0131rlanan ve Makine M\u00fchendisleri Odas\u0131 ile Mimarlar Odas\u0131\u2019ndan \u00fccretsiz elde edilebilecek ti\u015f\u00f6rtlerin 31 May\u0131s g\u00fcn\u00fc saat 17.00\u2019den itibaren \u0130stiklal Caddesi, Taksim Meydan\u0131 ve Gezi park\u0131nda giyilmesi \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131 da yapm\u0131\u015ft\u0131. (EKN)"
            ]
        },
        {
            "input": "(EKN/YO)",
            "output": [
                "TIKLAYIN - ZAMAN T\u00dcNEL\u0130YLE GEZ\u0130 D\u0130REN\u0130\u015e\u0130"
            ]
        },
        {
            "input": "Yilmaz Encuy\u00ea ku li gund\u00ea Roboskiy\u00ea di encama \u00eari\u015fa h\u00eaz\u00ean dewlet\u00ea de bi giran\u00ee bir\u00eendar b\u00fbb\u00fb \u00fb li nexwe\u015faxaney\u00ea dihat dermankirin, \u00eero can\u00ea xwe ji dest da.",
            "output": [
                "\u015e\u0131rnak\u2019\u0131n Uludere il\u00e7esine ba\u011fl\u0131 Roboski K\u00f6y\u00fc\u2019nde 29 May\u0131s gecesi d\u00fczenlenen sald\u0131r\u0131da a\u011f\u0131r yaralanan 18 ya\u015f\u0131ndaki Y\u0131lmaz Enc\u00fc tedavi g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc hastanede hayat\u0131n\u0131 kaybetti."
            ]
        },
        {
            "input": "Di encama topbarana Fermandariya Le\u015fkeran ya Gulyaziy\u00ea de ling\u00ea Yilmaz Encu j\u00ea b\u00fbb\u00fb \u00fb w\u00ee birib\u00fbn Nexwe\u015fxaneya Dewlet\u00ea ya \u015eirnex\u00ea.",
            "output": [
                "Y\u0131lmaz Enc\u00fc, G\u00fclyaz\u0131 Alay Komutanl\u0131\u011f\u0131\u2019ndan ate\u015flenen toplar nedeniyle bir baca\u011f\u0131n\u0131 kaybetmi\u015f ve \u015e\u0131rnak Devlet Hastanesi\u2019ne kald\u0131r\u0131lm\u0131\u015ft\u0131."
            ]
        },
        {
            "input": "Nah\u00ealin ku Ferhat Encu bi\u00e7e gunde xwe",
            "output": [
                "TIKLAYIN - ROBOSK\u0130\u2019DE NE OLUYOR?"
            ]
        },
        {
            "input": "Serokwez\u00eer Binal\u00ee Yildirim beriya ku bi\u00e7e Qibr\u00ees\u00ea li Balafirgeha Enqerey\u00ea derbar\u00ea r\u00fbni\u015ftina ji bo P\u00ea\u015fn\u00fbmeya Qirkirina Ermeniyan ku d\u00ea li meclisa Almanyay\u00ea d\u00ea p\u00eak were de axiv\u00ee.",
            "output": [
                "Ba\u015fbakan Binali Y\u0131ld\u0131r\u0131m, Kuzey K\u0131br\u0131s gezisi \u00f6ncesi Ankara Esenbo\u011fa Havaliman\u0131\u2019nda Almanya\u2019da yar\u0131n g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fclecek Ermeni Soyk\u0131r\u0131m\u0131 Tasar\u0131s\u0131 ile ilgili konu\u015ftu."
            ]
        },
        {
            "input": "Yildirim Qirkirina Ermeniyan weke \u2018b\u00fbyer\u00ean ji r\u00eaz\u00ea\u2019 bi nav kir, r\u00fb\u015ftina ji bo p\u00ea\u015fn\u00fbmey\u00ea re j\u00ee got \u2018kareke tew\u015f\u2019 \u00fb ragihand ku ev yek d\u00ea p\u00eaywendiy\u00ean navbera Tirkiye-Almanyay\u00ea j\u00ee xera bike.",
            "output": [
                "Ermeni Soyk\u0131r\u0131m\u0131 i\u00e7in \u201cs\u0131radan olaylar\u201d ifadesini kullanan Y\u0131ld\u0131r\u0131m, tasar\u0131n\u0131n oylanmas\u0131 i\u00e7in \u201cSa\u00e7ma oylama\u201d dedi ve Almanya ile ili\u015fkilerin zedelenece\u011fini ifade etti."
            ]
        },
        {
            "input": "Yildirim\u00ee derbar\u00ea mijar\u00ea de wiha got:",
            "output": [
                "Y\u0131ld\u0131r\u0131m konuya ili\u015fkin \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi:"
            ]
        },
        {
            "input": "\u2018Dibe ku di nav her civak\u00ea de b\u00fbyer\u00ean wiha p\u00eak were\u2019",
            "output": [
                "\u201cHer toplumda ya\u015fanabilecek olaylar\u2026\u201d"
            ]
        },
        {
            "input": "\u2018Di rastiya xwe de ev dengdaneke gelek tew\u015f e. Ew b\u00fbyerana di nav \u015fert\u00ean Yekem\u00een \u015eer\u00ea C\u00eehan\u00ea de p\u00eak hatine. Dibe ku di nav her civak\u00ea de b\u00fbyer\u00ean wiha p\u00eak were.\u2019",
            "output": [
                "\u201cBir kere bu oylama \u00e7ok sa\u00e7ma bir oylama. Asl\u0131 astar\u0131 olmayan, 1. D\u00fcnya Sava\u015f\u0131 \u015fartlar\u0131nda ya\u015fanm\u0131\u015f, her toplumda ya\u015fanabilecek s\u0131radan olaylar."
            ]
        },
        {
            "input": "\u2018Bila d\u00eeroka her dewlet-netewey\u00ea b\u00eate l\u00eakol\u00eenkirin. S\u00fbc\u00ea k\u00eejan aliy\u00ea hebe bila derkeve hol\u00ea. L\u00eabel\u00ea ev kar bila ji h\u00eala d\u00eeroknasan ve b\u00ea kirin. Ti\u015fteke xelet e ku ev yek bibe mijara siyasete.\u2019",
            "output": [
                "\u201cHer \u00fclkenin ge\u00e7mi\u015fi, tarihi incelensin, kiminle taksirat\u0131 varsa ortaya \u00e7\u0131ks\u0131n ama bunu tarih\u00e7iler yaps\u0131n. Bunu siyasetin arac\u0131 haline getirirsek bu yanl\u0131\u015f olur."
            ]
        },
        {
            "input": "\u2018Ev yek d\u00ea p\u00eaywendiyan xera bikin\u2019",
            "output": [
                "\u201c\u0130li\u015fkiler zedelenir\u201d"
            ]
        },
        {
            "input": "\u2018B\u00eaguman ji ber v\u00ea yek\u00ea d\u00ea bi Almayay\u00ea re p\u00eaywendiy\u00ean me xera bibin. Em v\u00ea yeke naxwazin.\u2019",
            "output": [
                "\u201cO nedenle tabii ki Almanya ile aram\u0131zdaki ili\u015fkiler zedelenecektir. Biz zedelenmesin istiyoruz."
            ]
        },
        {
            "input": "\u2018Serokomar\u00ea me ji bo v\u00ea yek\u00ea telefon\u00ee Merkel\u00ea kir. Ji ber ku ez serokwez\u00eer im, r\u00eazdar Merkel j\u00ee telefon\u00ee min kir. Min j\u00ee hesasiyet\u00ean me ji w\u00ea re ragihand.\u2019",
            "output": [
                "\u201cO nedenle Say\u0131n Cumhurba\u015fkan\u0131m\u0131z Say\u0131n Merkel\u2019i arad\u0131. Say\u0131n Merkel ba\u015fbakan olmam sebebiyle bana telefon a\u00e7t\u0131. Ben de hassasiyetimizi aktard\u0131m."
            ]
        },
        {
            "input": "\u2018Ez temen\u00ee dikim ku ew bi aql\u00ea sel\u00eem bifikirin \u00fb guh bidin deng\u00ea 3,5 milyon welatiy\u00ean Tirkiyey\u00ea y\u00ean li Almanyay\u00ea dij\u00een.\u2019",
            "output": [
                "\u201cAlmanya\u2019daki 3,5 milyon T\u00fcrk\u2019\u00fcn sesine umar\u0131m kulaklar\u0131n\u0131 t\u0131kamazlar. \u0130n\u015fallah sa\u011fduyu hakim gelir."
            ]
        },
        {
            "input": "\u2018Eger were qeb\u00fblkirin ti j\u00ee nabe\u2019",
            "output": [
                "\u201c\u00c7\u0131karsa bir \u015fey olmaz\u201d"
            ]
        },
        {
            "input": "\u2018Eger p\u00ea\u015fn\u00fbme were qeb\u00fblkirin d\u00ea \u00e7ibe? Ti j\u00ee nabe. Ber\u00eeya n\u00eeha li hin welat\u00ean din j\u00ee hat\u00eeb\u00fb qeb\u00fblk\u00eer\u00een. T\u00ee hukma v\u00ea yek\u00ea j\u00ee bo me n\u00eene, l\u00ea d\u00eesa j\u00ee em naxwazin ku were qeb\u00fblkirin.\u2019",
            "output": [
                "\u201c\u00c7\u0131karsa ne olur? Hi\u00e7bir \u015fey olmaz. Ba\u015fka \u00fclkelerde de ge\u00e7mi\u015fte \u00e7\u0131kt\u0131. Bizim i\u00e7in h\u00fck\u00fcms\u00fcz bir i\u015ftir ama yine de \u00e7\u0131ks\u0131n istemiyoruz."
            ]
        },
        {
            "input": "\u2018P\u00eaywendiy\u00ean me bi Almanyay\u00ea re gelek ba\u015f in. Almanya ne dewleteke wisa ye ku gefan li Tirkiyey\u00ea bixwe \u00fb \u015fantaj\u00ea bike. Eger biryara qeb\u00fblkirin\u00ea were day\u00een j\u00ee em peyman\u00ean dan\u00ee xera nakin. Dewleta me ne dewleta qeb\u00eeleyan e.\u2019",
            "output": [
                "\u201cAlmanya ile ili\u015fkilerimiz \u00e7ok iyi d\u00fczeyde. Ciddi mesafeler ald\u0131k. T\u00fcrkiye \u015fantaj yapan, tehdit eden, kar\u015f\u0131 planlar geli\u015ftiren bir \u00fclke de\u011fil. \u0130ki g\u00fcndemli bir \u00fclke de\u011fil. Bu karar \u00e7\u0131karsa biz de anla\u015fmalar\u0131 yok sayar\u0131z olmaz. Buras\u0131 kabile devleti de\u011fil.\u201d\u00a0(EKN)"
            ]
        },
        {
            "input": "Binal\u00ee Yildirim\u00ea serokwez\u00eer li civ\u00eena serok\u00ean bajaran y\u00ean Partiya Dad \u00fb Ge\u015fep\u00eadan\u00ea(AKP) axiv\u00ee.",
            "output": [
                "Ba\u015fbakan Binali Y\u0131ld\u0131r\u0131m, Adalet ve Kalk\u0131nma Partisi (AKP) il ba\u015fkanlar\u0131 toplant\u0131s\u0131nda Anayasa de\u011fi\u015fikli\u011fi ve ba\u015fkanl\u0131k sistemi hakk\u0131nda konu\u015ftu."
            ]
        },
        {
            "input": "\u2018\u2019Dengdana li ser qirkirina ermen\u00eeyan a Almanyay\u00ea\u2019\u2019",
            "output": [
                "Ba\u015fbakan Y\u0131ld\u0131r\u0131m'\u0131n konu\u015fmas\u0131n\u0131n sat\u0131rba\u015flar\u0131 \u015f\u00f6yle:"
            ]
        },
        {
            "input": "Serokwez\u00eer\u00ee ji bo dengdana li ser qirkirina ermen\u00eeyan a Almanyay\u00ea got:",
            "output": [
                "\u201cAnayasa ne s\u00f6ylerse s\u00f6ylesin\u201d"
            ]
        },
        {
            "input": "\u2018\u2019 P\u00eavajoyeka zehmet li p\u00ea\u015fiya me ye. Ji xwe ve, em berpirs\u00ean b\u00fbyer\u00ean li sala 1915\u00ea ne.\u2019\u2019",
            "output": [
                "\u201cZor i\u015fleri hep milletimize g\u00f6t\u00fcr\u00fcyoruz ama bizim tercihimiz de\u011fil. Burada da T\u00fcrkiye\u2019nin ihtiyac\u0131 olan, geli\u015fen b\u00fcy\u00fcyen T\u00fcrkiye\u2019nin i\u015fini g\u00f6rmeyen bu anayasay\u0131 mutlaka de\u011fi\u015ftirmemiz gerekiyor."
            ]
        },
        {
            "input": "\u2018\u2019Min ji Merkel\u00ea re got, Almanya dosta me ye. Em naxwazin bibe sebeba van kar\u00ean ji aqilan d\u00fbr. w\u00ea got ti\u015ft\u00ean j\u00ea t\u00ea d\u00ea bike.\u2019\u2019",
            "output": [
                "\u201cSorunlar\u0131 torunlara b\u0131rakarak bu g\u00fcnlere gelen parti de\u011fildir bu. Bu meseleyi de \u00e7\u00f6zecekse yine AK parti yapacak. Yeni anayasay\u0131 yapacak, ba\u015fkanl\u0131k sistemini de bu \u00fclkeye getirecek."
            ]
        },
        {
            "input": "\u2018\u2019K\u00ea\u015feyeka Kurdan n\u00eene\u2019\u2019",
            "output": [
                "\u201cBunlar\u0131n K\u00fcrt diye sorunu yok\u201d"
            ]
        },
        {
            "input": "\u2018\u2019 Van k\u00ea\u015feyeka wek k\u00ea\u015feya kurdan n\u00eene. Em \u00ea gel\u00ea xwe ji v\u00ea belay\u00ea xelas bikin. Em \u00ea v\u00ea r\u00eaxistin\u00ea ji nav gel \u00fb dewlet\u00ea derb\u00eaxin. \u2018\u2019",
            "output": [
                "\u201cBu m\u00fccadele devam edecek. Bunlar\u0131n arkas\u0131nda kimlerin oldu\u011funu da biliyoruz. Bunlar\u0131n s\u0131rt\u0131n\u0131 s\u0131vazlayanlar bu milletin y\u00fcz\u00fcne bakmayacaklar."
            ]
        },
        {
            "input": "Yildirim\u00ee d\u00eeyar kiriye ku ji bo sekinandina operasyon\u00ean le\u015fker\u00ee div\u00ea PKK \u00e7ekan dane \u00fb \u2018\u2019\u00e7ekan binax bike\u2019\u2019 \u00fb ji \u2018\u2019welat\u00ee\u2019\u2019 derbikeve.",
            "output": [
                "\u201cK\u0131sacas\u0131 ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc silahla ya da silahs\u0131z olarak ya da silahlar\u0131n\u0131 g\u00f6merek \u00fclkeyi terk edinceye kadar bu m\u00fccadele kararl\u0131l\u0131kla devam edecek.\u201d"
            ]
        },
        {
            "input": "\u2018\u2019Makeqan\u00fbn d\u00ea b\u00ea guhertin\u2019\u2019",
            "output": [
                "Almanya\u2019daki soyk\u0131r\u0131m oylamas\u0131"
            ]
        },
        {
            "input": "Em \u00ea miheqeq tekl\u00eefa guhertina makeqan\u00fbn\u00ea bibin parleman\u00ea. Parleman d\u00ea erk\u00ean xwe y\u00ean d\u00eerok\u00ee bi cih b\u00eene. Heke \u00e7\u00eanebe j\u00ee ti\u015ft\u00ean b\u00ea kirin d\u00eeyar e. Em \u00ea ji gel\u00ee bipirsin.\u2019\u2019",
            "output": [
                "\u201c\u00d6n\u00fcm\u00fczde zorlu bir s\u00fcre\u00e7 var. Bug\u00fcn Almaya\u2019da bir oylama yap\u0131lacak. Neymi\u015f,1915 olaylar\u0131nda bizi sorumlu tutmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorlar ak\u0131llar\u0131nca."
            ]
        },
        {
            "input": "(AS/MB)",
            "output": [
                "\u201cBazen dost bildi\u011fimiz \u00fclkeler i\u00e7 siyasette \u00e7aresizli\u011fe d\u00fc\u015f\u00fcnce dikkati nereye \u00e7ekelim diye \u00f6yle parlak fikirlerle geliyorlar. Bu da onlardan biri."
            ]
        },
        {
            "input": "*W\u00eane: Utku U\u00e7rak, Enqere / AA",
            "output": [
                "* Foto\u011fraf: Utku U\u00e7rak \u2013 Ankara / AA"
            ]
        },
        {
            "input": "4 akadem\u00eesyen\u00ean ku ji ber \u00eemzekirina danezana \u2018Em nabin hevpar\u00ea v\u00ea s\u00fbc\u00ea\u2019 hatib\u00fbn girtin, bang\u00ee parlementer\u00ean CHP\u00ea kirin ku li dij\u00ee rakirina par\u00eazbendiyan bila \u00eemze bidin.",
            "output": [
                "\u201cBu su\u00e7a ortak olmayaca\u011f\u0131z\u201d bildirisini imzalad\u0131klar\u0131 i\u00e7in tutuklanan ve ilk duru\u015fmada tahliye edilen d\u00f6rt akademisyen, milletvekili dokunulmazl\u0131klar\u0131n\u0131n kald\u0131r\u0131lmamas\u0131 i\u00e7in CHP\u2019li vekillere \u00e7a\u011fr\u0131da bulundu."
            ]
        },
        {
            "input": "Alk. Do\u00e7. Dr. Esra Mungan, Do\u00e7. Dr. Kivan\u00e7 Ersoy, Alk. Do\u00e7. Dr. Merla Camci \u00fb Alk. Do\u00e7. Dr. Muzaffer Kaya bang\u00ee parlementer\u00ean CHP\u00ea kirin \u00fb gotin: \u2018Em berpirsyariya we ya d\u00eerok\u00ee t\u00eenin b\u00eera we! P\u00eawist\u00ee bi 110 \u00eemzeyan heye! H\u00fbn j\u00ee \u00eemze bidin!\u2019",
            "output": [
                "Yrd. Do\u00e7. Dr. Esra Mungan, Do\u00e7. Dr. K\u0131van\u00e7 Ersoy, Yrd. Do\u00e7. Dr. Meral Camc\u0131 ve Yrd. Do\u00e7. Dr. Muzaffer Kaya CHP\u2019li vekillere \u201cSizlere tarihsel sorumlulu\u011funuzu hat\u0131rlat\u0131yoruz! 110 imzaya \u0130htiya\u00e7 var! Bir imza da siz at\u0131n!\u201d diye seslendi."
            ]
        },
        {
            "input": "Tekl\u00eefa ji bo rakirina par\u00eazbendiya parlemeteran li meclis\u00ea hat qeb\u00fblkirin. Ji bo \u00eetiraza derbar\u00ea w\u00ea tekl\u00eef\u00ea de, div\u00ea her\u00ee k\u00eam 110 parlementer \u00eemze bide ku ser\u00ee li Dadgeha Makeqan\u00fbn\u00ea were day\u00een.",
            "output": [
                "Haklar\u0131nda fezleke haz\u0131rlanm\u0131\u015f milletvekillerinin dokunulmazl\u0131klar\u0131n\u0131n kald\u0131r\u0131lmas\u0131na ili\u015fkin anayasa de\u011fi\u015fikli\u011fi teklifi Meclis'te kabul edildi. De\u011fi\u015fikli\u011fin iptaline dair\u00a0Anayasa Mahkemesi'ne toplu ba\u015fvuru i\u00e7in ise 110 vekilin imzas\u0131 gerekiyor."
            ]
        },
        {
            "input": "\u2018Nebin hevpar\u00ea v\u00ea s\u00fbc\u00ea\u2019",
            "output": [
                "\"Bu su\u00e7a ortak olmay\u0131n\""
            ]
        },
        {
            "input": "Banga 4 akadem\u00eesyenan bi v\u00ee reng\u00ee ye:",
            "output": [
                "D\u00f6rt akademisyenin \u201cCHP milletvekillerine \u00e7a\u011fr\u0131m\u0131zd\u0131r\u201d ba\u015fl\u0131kl\u0131 metni \u015f\u00f6yle:"
            ]
        },
        {
            "input": "\u2018Em spasiy\u00ean xwe li hem\u00fb endam\u00ean CHP\u00ea dikin ku dema em girt\u00eeb\u00fbn, ji bo me li ber girt\u00eegeh\u00ea nobet\u00ea girtin \u00fb pi\u015ftgir\u00ee dan me.\u2019",
            "output": [
                "\u201cDemokrasinin ve \u00e7okseslili\u011fin olmazsa olmaz\u0131 olan dokunulmazl\u0131klar\u0131n kald\u0131r\u0131lmas\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcndeki son engelin sizlerin sessiz kalmas\u0131yla a\u015f\u0131lmas\u0131na izin vermeyin."
            ]
        },
        {
            "input": "\u2018Me d\u00eet ku gelek wek\u00eel\u00ean CHP\u00ea li meclis\u00ea di dengdana 20\u00ea Gulan\u00ea de b\u00fbn aliy\u00eake hiq\u00fbq\u00ea. Wek\u00eel\u00ean CHP\u00ea ji bo w\u00ea tekl\u00eefa ku hewldidin p\u00ea par\u00eazbendiya parlementeran rakin, deng\u00ea ney\u00een\u00ee dan.\u2019",
            "output": [
                "\u201cBizler cezaevindeyken CHP milletvekillerinin \u00f6nemli bir b\u00f6l\u00fcm\u00fc, il ve \u0130l\u00e7e te\u015fkilatlar\u0131 bizlere b\u00fcy\u00fck destek verdiler ve ifade \u00f6zg\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz\u00fcn yan\u0131nda durdular."
            ]
        },
        {
            "input": "Recep Tayy\u00eep Erdogan\u00ea serokkomar, li Komeleya Jinan \u00fb Demokras\u00eey\u00ea (KADEM) axiviye. W\u00ee jin\u00ean naxwazin bibin dayik wek n\u00eevjin bi nav kiriye.",
            "output": [
                "Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan, \u0130stanbul\u2019da Kad\u0131n ve Demokrasi Derne\u011fi (KADEM) yeni hizmet binas\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131l\u0131\u015f t\u00f6reninde yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fmada kad\u0131n-erkek e\u015fitli\u011fini \u201cerkek ve kad\u0131n\u0131n birbirine rakip, has\u0131m olmas\u0131\u201d olarak; \u00e7ocuk yapmayan kad\u0131nlar\u0131 da \u201cyar\u0131m\u201d olarak nitelendirdi."
            ]
        },
        {
            "input": "Erdogan\u00ee gotiye:",
            "output": [
                "Erdo\u011fan\u2019\u0131n konu\u015fmas\u0131 \u015f\u00f6yle:"
            ]
        },
        {
            "input": "\u2018\u2019Li ser mijara maf\u00ean jinan bi salan e fikreka ne xwemal\u00ee serdest e. Heke h\u00fbn hesin \u00fb z\u00ear\u00ee bikin wek-hev h\u00fbn qedr\u00ea wan j\u00ee nakin wek-hev. N\u00eev\u00ea mirovan jin in, ew bi bedewiya xwe, estet\u00eek\u00ea \u00fb dayikb\u00fbna xwe biqedir in. Em w\u00ea hizra jin \u00fb m\u00earan wek rikeber\u00ean hevdu dib\u00eenin qeb\u00fbl nakin.\u2019\u2019",
            "output": [
                "\u201cKad\u0131n haklar\u0131 konusunda bu topraklar\u0131n \u00fcr\u00fcn\u00fc olmayan g\u00f6r\u00fc\u015f, y\u0131llarca egemen olmu\u015ftur. Alt\u0131nla demiri e\u015fitledi\u011finizde demiri daha k\u0131ymetli bir hale getirmi\u015f olamazs\u0131n\u0131z. \u0130nsanl\u0131\u011f\u0131n yar\u0131s\u0131n\u0131 olu\u015fturan kad\u0131n, zarafetiyle, esteti\u011fiyle, anneli\u011fiyle de\u011ferlidir. Erkek ve kad\u0131n\u0131 birbirine rakip, has\u0131m olarak g\u00f6ren anlay\u0131\u015f\u0131 kabul etmiyoruz."
            ]
        },
        {
            "input": "\u2018\u2019Jina ku ji ber karkirin\u00ea xwe ji dayikb\u00fbn\u00ea vede(bi d\u00fbr bixe) jinb\u00fbna xwe \u00eenkar dike. Ev hizra min a ji dil\u00ee ye. Jina ku qeb\u00fbl neke bibe dayik, kevan\u00eetiya mala xwe neke, li kar \u00fb bar\u00ean xwe her \u00e7ende biserkeft\u00ee bibe j\u00ee, ew di bin metirs\u00eey\u00ea de ye ku azadiya xwe ji destan bide, ew n\u00eevjin e, k\u00eam e.\u2019\u2019(\u00c7T/MB)",
            "output": [
                "\"\u00c7al\u0131\u015f\u0131yorum' diye annelikten imtina eden bir kad\u0131n, asl\u0131nda kad\u0131nl\u0131\u011f\u0131n\u0131 inkar ediyor demektir. Bu benim samimi d\u00fc\u015f\u00fcncemdir. Anneli\u011fi reddeden, evini \u00e7ekip \u00e7evirmekten vazge\u00e7en bir kad\u0131n, i\u015f d\u00fcnyas\u0131nda istedi\u011fi kadar ba\u015far\u0131l\u0131 olsun, \u00f6zg\u00fcnl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc kaybetme tehlikesiyle kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131yad\u0131r, eksiktir, yar\u0131md\u0131r."
            ]
        },
        {
            "input": "Bi ser dema bombey\u00ean ku li Reyhanliy\u00ea hatib\u00fbn teqandin de 3 sal derbasb\u00fbn. Ji w\u00ea dem\u00ea vir ve li dij\u00ee siv\u00eelan 9 \u00eari\u015f\u00ean din hatin kirin.",
            "output": [
                "Hatay, Reyhanl\u0131\u2019da patlat\u0131lan bombalar\u0131n \u00fczerinden \u00fc\u00e7 y\u0131l ge\u00e7ti. O g\u00fcnden bu yana sivillere y\u00f6nelik dokuz bombal\u0131 sald\u0131r\u0131 daha yap\u0131ld\u0131."
            ]
        },
        {
            "input": "Di encama van \u00eari\u015f\u00ean bi bombeyan de 8 \u00eari\u015fkar mirin \u00fb 275 welatiy\u00ean siv\u00eel j\u00ee hatin ku\u015ftin.",
            "output": [
                "Bu sald\u0131r\u0131larda 8 sald\u0131rgan \u00f6ld\u00fc, sald\u0131r\u0131ya maruz kalan 275 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti."
            ]
        },
        {
            "input": "L\u00eapirs\u00eena \u00eari\u015feke ten\u00ea hat temamkirin: Reyhanli. (Derbar\u00ea w\u00ea \u00eari\u015f\u00ea de 3 doz hatin vekirin l\u00ea her s\u00ea j\u00ee negihi\u015ftiye encam\u00ea)",
            "output": [
                "Ve sadece bir sald\u0131r\u0131n\u0131n soru\u015fturmas\u0131 tamamland\u0131: Reyhanl\u0131. (Bu sald\u0131r\u0131yla a\u00e7\u0131lan \u00fc\u00e7 dava da sonu\u00e7lanmad\u0131.)"
            ]
        },
        {
            "input": "L\u00eapirs\u00een\u00ean derbar\u00ea 9 \u00eari\u015fan de dewam dikin: Derbar\u00ea hem\u00fb l\u00eapirs\u00eenan de biryara ve\u015fartin\u00ea hatiye day\u00een.",
            "output": [
                "Dokuz sald\u0131r\u0131yla ilgili soru\u015fturma s\u00fcr\u00fcyor. Soru\u015fturmalar\u0131n t\u00fcm\u00fcnde gizlilik karar\u0131 var."
            ]
        },
        {
            "input": "Dem\u00ean \u00eari\u015fan \u00fb hejmara kes\u00ean di encam\u00ea de hatine ku\u015ftin wiha ne:",
            "output": [
                "Tazminat al\u0131p alamad\u0131klar\u0131n\u0131, adaletin sa\u011flanmas\u0131 i\u00e7in taleplerinin ne oldu\u011funu sorduk."
            ]
        },
        {
            "input": "Di 5\u00ea Hez\u00eerana 2015an de li Amad\u00ea li dij\u00ee mit\u00eenga HDP\u00ea \u00eari\u015fa bombey\u00ee p\u00eak hat \u00fb di encam\u00ea de 5 kesan can\u00ean xwe ji dest dan.",
            "output": [
                "Diyarbak\u0131r\u2019da Halklar\u0131n Demokratik Partisi (HDP) mitingine 5 Haziran 2015\u2019te yap\u0131lan sald\u0131r\u0131da be\u015f ki\u015fi \u00f6ld\u00fcr\u00fcld\u00fc."
            ]
        },
        {
            "input": "Li nav\u00e7eya Pirs\u00fbs\u00ea ya Rihay\u00ea di 20\u00ea T\u00eermeh\u00ea de xwekuj\u00ea bombeya ser xwe, di civ\u00eena \u00e7apemeniy\u00ea de teqand \u00fb di encam\u00ea de 33 kesan can\u00ean xwe ji dest dan.",
            "output": [
                "Urfa Suru\u00e7\u2019ta 20 Temmuz 2015\u2019te intihar sald\u0131r\u0131s\u0131 d\u00fczenlendi, bir sald\u0131rgan ve 33 ki\u015fi \u00f6ld\u00fc."
            ]
        },
        {
            "input": "Di 10\u00ea Cotmeha 2015an de li Enqerey\u00ea li dij\u00ee mit\u00eenga a\u015ftiy\u00ea du kesan bombey\u00ean li xwe gir\u00eadab\u00fbn di nav welatiy\u00ean siv\u00eel de teqandin \u00fb di encam\u00ea de 101 kesan can\u00ean xwe ji dest dan.",
            "output": [
                "Ankara bar\u0131\u015f mitingine iki ki\u015fi intihar sald\u0131r\u0131s\u0131 d\u00fczenlendi 101 ki\u015fi \u00f6ld\u00fc (10 Ekim 2015)."
            ]
        },
        {
            "input": "Li Stenbol Sultanahmet\u00ea di 12\u00ea \u00c7ileya 2016an de li dij\u00ee t\u00fbr\u00eest\u00ean alman bi bombeyan \u00eari\u015f p\u00eak hat. Di encama w\u00ea \u00eari\u015f\u00ea de \u00eari\u015fkar mir, 11 tur\u00eestan j\u00ee can\u00ean xwe ji dest dan.",
            "output": [
                "Almanyal\u0131 turistlere \u0130stanbul Sultanahmet\u2019te intihar sald\u0131r\u0131s\u0131 d\u00fczenlendi, bir sald\u0131rgan ve 11 turist \u00f6ld\u00fc (12 Ocak 2016)."
            ]
        },
        {
            "input": "Di 14\u00ea \u00c7ileya 2016an de li wesay\u00eet\u00ean bombebarkir\u00ee li dij\u00ee avah\u00ee \u00fb lojman\u00ean Mudiriyeta Emniyet\u00ea ya \u00c7inar\u00ea (Amed) \u00eari\u015f p\u00eak hat \u00fb di encam\u00ea de 6 kesan can\u00ean xwe ji dest dan. 3 kes\u00ean ku hatin ku\u015ftin zarok b\u00fbn.",
            "output": [
                "Diyarbak\u0131r \u00c7\u0131nar Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ve lojmanlara bombal\u0131 ara\u00e7la yap\u0131lan sald\u0131r\u0131da alt\u0131 ki\u015fi \u00f6ld\u00fc (14 Ocak 2016)."
            ]
        },
        {
            "input": "Li Enqerey\u00ea di 19\u00ea Adara 2016an de li diji serv\u00eesa sererkaniya tirk \u00eari\u015feke bombey\u00ee p\u00eak hat \u00fb di encam\u00ea de 28 le\u015fker \u00fb siv\u00eel jiyan\u00ean xwe ji dest dan.",
            "output": [
                "Ankara\u2019da Genelkurmay servislerine sald\u0131r\u0131 yap\u0131ld\u0131, 28 ki\u015fi \u00f6ld\u00fcr\u00fcld\u00fc (17 \u015eubat 2016)."
            ]
        },
        {
            "input": "Li Stenbol Taks\u00eem\u00ea li dij\u00ee t\u00fbr\u00eest\u00ean \u00eesra\u00eel\u00ee \u00eari\u015feke bombey\u00ee p\u00eak hat. Di encama w\u00ea \u00eari\u015f\u00ea de \u00eari\u015fkar mir, 4 t\u00fbr\u00eestan j\u00ee jiyana xwe ji dest dan. (19\u00ea Adar\u00ea)",
            "output": [
                "\u0130stanbul'da \u0130stiklal Caddesi\u2019nde \u0130srailli turistlere intihar sald\u0131r\u0131s\u0131nda biri sald\u0131rgan be\u015f ki\u015fi \u00f6ld\u00fc (19 Mart 2016)."
            ]
        },
        {
            "input": "Di 13\u00ea Adar\u00ea de li Enqere Kizilay\u00ea \u00eari\u015feke bi bombeyan hat kirin. Di encama w\u00ea \u00eari\u015f\u00ea de 35 pol\u00eas-siv\u00eel hatin ku\u015ftin.",
            "output": [
                "Yine Ankara\u2019da K\u0131z\u0131lay, G\u00fcvenpark\u2019ta sald\u0131r\u0131 d\u00fczenlendi, 35 ki\u015fi, 2 sald\u0131rgan \u00f6ld\u00fc (13 Mart 2016)."
            ]
        },
        {
            "input": "Di 27\u00ea N\u00eesan 2016an de li Bursay\u00ea \u00eari\u015fek bombey\u00ee p\u00eak hat \u00fb \u00eari\u015fkar\u00ea jiyana xwe ji dest da.",
            "output": [
                "17 \u015eubat 2016: Askeri Servislere Sald\u0131r\u0131y\u0131 TAK \u00dcstlendi, H\u00fck\u00fcmet PYD'de Israr Etti"
            ]
        },
        {
            "input": "Serokomar\u00ea Tirkiyey\u00ea Recep Tayyip Erdogan di meras\u00eema mez\u00fbnan a Zan\u00eengeha Sabahattin Zaim de derbar\u00ea p\u00ea\u015fn\u00fbmeya Qirkirina Ermenan a li Mecl\u00eesa Federal a Almanyay\u00ea hat qeb\u00fblkirin de axiv\u00ee.",
            "output": [
                "Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan, Sabahattin Zaim \u00dcniversitesi 2015-2016 akademik y\u0131l\u0131 mezuniyet t\u00f6reninde yine Almanya\u2019da kabul edilen Ereni Soyk\u0131r\u0131m\u0131 tasar\u0131s\u0131yla ilgili konu\u015ftu."
            ]
        },
        {
            "input": "Erdogan\u00ee derbar\u00ea qeb\u00fblkirina p\u00ea\u015fn\u00fbmey\u00ea de got: \u2018Devlew\u00e7eyek\u00ee derketiye li wir ti\u015ftek amade kiriye \u00fb p\u00ea\u015fk\u00ea\u015f\u00ee Parlamentoya Almanyay\u00ea kiriye. Ji w\u00ee kes\u00ea re dib\u00eajin tirk... Tirka \u00e7i lo... Div\u00ea xw\u00eena wan ji testa laboratuwar\u00ea derbas bibe.\u2019",
            "output": [
                "Erdo\u011fan tasar\u0131n\u0131n sunulmas\u0131yla ilgili, \u201cOrada \u00e7\u0131k\u0131yor bir ukala bir \u015fey haz\u0131rl\u0131yor. Alman Parlamentosu'na sunuyor. Neymi\u015f, birileri de diyor ki g\u00fcya T\u00fcrk... Ne T\u00fcrk'\u00fc be... Bunlar\u0131n kan\u0131n\u0131n laboratuvar testinden ge\u00e7mesi laz\u0131m\u201d dedi."
            ]
        },
        {
            "input": "Ey Almanya\u2026",
            "output": [
                "\u201cEy Almanya\u2026\u201d"
            ]
        },
        {
            "input": "Axavtina Erdogan bi v\u00ea reng\u00ee ye:",
            "output": [
                "Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan \u00f6zetle \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi:"
            ]
        },
        {
            "input": "'Div\u00ea p\u00ea\u015f\u00ee Almanya bi d\u00eeroka xwe re r\u00fb bi r\u00fb bim\u00eene. Ey Almanya p\u00ea\u015f\u00ee t\u00ea hisab\u00ea Holokost\u00ea bide, we li Namibyay\u00ea \u00e7awa 100 hezar \u00eensan ku\u015ft \u00fb h\u00fbn\u00ea hisab\u00ea w\u00ea j\u00ee bidin.'",
            "output": [
                "\u201cEy Almanya, bak yine s\u00f6yl\u00fcyorum; \u00f6nce Holokost'un hesab\u0131n\u0131 vereceksin. Namibya'da 100 bini a\u015fk\u0131n Namibyal\u0131y\u0131 nas\u0131l yok ettiniz, nas\u0131l \u00f6ld\u00fcrd\u00fcn\u00fcz onun da hesab\u0131n\u0131 vereceksin."
            ]
        },
        {
            "input": "\u00cediaya ku \u2018Mulk\u00ean ermenan radest\u00ee wan t\u00ean kirin\u2019",
            "output": [
                "\u201cErmeni varl\u0131klar\u0131n\u0131 teslim ediyoruz\u201d iddias\u0131"
            ]
        }
    ]
}